<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stefan Kaufmann on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/stefan-kaufmann/</link>
    <description>Recent content in Stefan Kaufmann on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/authors/stefan-kaufmann/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rette deinen Nahverkehr: Hilf mit, Fahrplandaten zu befreien</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/rettedeinennahverkehr/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/rettedeinennahverkehr/</guid>
      <description>Deine Nahverkehrsapp nervt? Braucht zu lange zum Starten und du fragst dich, warum du in London eine bessere Auskunft bekommst als hier?
Dann ist es Zeit für rettedeinennahverkehr.de. Gemeinsam machen wir unsere Landrät*innen und Oberbürgermeister*innen darauf aufmerksam, dass sie in ihrem Verkehrsverbund tatsächlich etwas bewegen können - indem sie die Fahrplandaten als Open Data für alle bereitstellen.
Zugegeben – der öffentliche Nahverkehr hat noch viele andere Probleme. Er ist chronisch unterfinanziert, in kleinteilige Verbundgebiete zersplittert und hängt der technischen Entwicklung oft mehrere Jahre hinterher.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung und Call for Papers zur WikiCon 2016</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/05/wikicon/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/05/wikicon/</guid>
      <description>Was dem Chaos Computer Club der jährliche Congress, ist der Wikipedia-Community und ihrer Schwesterprojekte die WikiCon – und wenngleich die WikiCon bislang ohne Bällebad und Tschunk-Express auskommen musste, folgt sie dieses Jahr dem Vorbild des Congress und öffnet sich einem breiteren Publikum.
Vom 16. bis 18. September sind dieses Jahr im Kultur- und Kongresszentrum – Das K in Kornwestheim bei Stuttgart daher nicht nur eingefleischte Wikipedianer*innen angesprochen:
Du bist begeistert von freiem Wissen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feldversuch: Bahnhöfe und ihre Aufzüge für OpenStreetMap vermessen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/04/bahnvermessung/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/04/bahnvermessung/</guid>
      <description>Frankfurt – gerade einmal ein halbes Jahr ist es her, dass die Deutsche Bahn erstmals ihre Open-Data-Pläne ankündigte, und seither gab es kaum eine Verschnaufpause: Anfang November startete das Datenportal und im Dezember fanden nacheinander der 3. DB-Hackathon und ein Contest zur Nutzung der DB-Aufzugs-API statt, bevor das neue Open-Data-Jahr mit einer freien DB-Fahrplan-API für den Fernverkehr eingeläutet wurde. Die wurde in der Zwischenzeit auch schon interessiert begutachtet und für eigene Projekte genutzt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offene Fahrplandaten von der Bahn</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/02/offene-fahrplandaten-von-der-bahn/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/02/offene-fahrplandaten-von-der-bahn/</guid>
      <description>Gerade einmal vier Monate ist es her, dass die Deutsche Bahn erstmals ihre Open-Data-Pläne ankündigte, und seither gab es kaum eine Verschnaufpause: Anfang November startete das Datenportal und im Dezember fanden nacheinander der 3. DB-Hackathon und ein Contest zur Nutzung der DB-Aufzugs-API statt, bevor das Open-Data-Jahr mit einem Austausch mit der Community auf dem 32C3 in Hamburg ausklang.
Dabei ging es vielfach um Datensätze und APIs rund um die Aufzüge und Parkplätze der Deutschen Bahn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die OKF-Familie auf dem 32C3</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/12/31c3/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/12/31c3/</guid>
      <description>Zwischen Hamburg und Berlin, 31.12.2015 – Chaos, Spaß und Kommunikation: Wir waren in Hamburg beim 32. Chaos Communication Congress oder kurz 32C3. Der Chaos Communication Congress ist ein mehrtägiges, in Deutschland stattfindendes Treffen der internationalen Hackerszene, das vom Chaos Computer Club (CCC) ausgerichtet und organisiert wird. Der Kongress widmet sich in zahlreichen Vorträgen und Workshops technischen und gesellschaftspolitischen Themen. Über 13.000 Teilnehmer*innen waren Ende Dezember 2015 in Hamburg mit dabei. Und wir haben uns sehr über den Austausch mit vielen lieben Menschen und anderen Communities gefreut.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
