<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OKFDE on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/okfde/</link>
    <description>Recent content in OKFDE on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/okfde/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Neuwahl des Vorstands - Pressemitteilung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/10/neuwahl-des-vorstands-pressemitteilung/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/10/neuwahl-des-vorstands-pressemitteilung/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;neuer-vorstand-gewählt&#34;&gt;Neuer Vorstand gewählt&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei der Mitgliederversammlung der Open Knowledge Foundation e. V. wurde am 19.09.2024 ein neuer Vorstand gewählt. Bisher bestand dieser aus Kristina Klein (Vorsitzende), Gabriele C. Klug (Kassenwartin), sowie den Beisitzer*innen Lea Gimpel, Stefan Heumann und Felix Reda. Wir freuen uns bekanntzugeben, dass die bisherigen Vorstandsmitglieder erneut ihre Positionen antreten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zitat unserer wiedergewählten Vorsitzenden Kristina Klein: &lt;em&gt;&amp;ldquo;Ich kenne die OKF seit 10 Jahren und stehe immer wieder verblüfft vor diesen fantastischen Menschen, die hier zusammenkommen. Ihr politisches Feingespür verbunden mit Tech-Kompetenz, ihr pädagogisches Talent, jungen Menschen das Gefühl zu geben, Demokratie mitgestalten zu können sowie ihre Leidenschaft, durch Förderprogramme und Mentoring die Civic-Tech-Community zu unterstützen und aufzubauen, sind besonders. So simpel es für diesen Anlass klingen mag: Es ist mir eine Ehre, Teil dieser Organisation zu sein und mit dem OKF-Team zusammenarbeiten zu dürfen.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spenden und Erbschaften für die OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/09/spenden-und-erbschaften-f%C3%BCr-die-okf/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/09/spenden-und-erbschaften-f%C3%BCr-die-okf/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;spenden-und-erbschaften&#34;&gt;Spenden und Erbschaften&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spenden ermöglichen es uns als Open Knowledge Foundation Deutschland e. V., unabhängig, überparteilich, interdisziplinär und nichtkommerziell zu arbeiten. Aber auch Erbschaften können unsere Arbeit unterstützen! So wie es bei &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/artikel/eigener-sache/2024/07/wir-haben-geerbt/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FragDenStaat&lt;/a&gt; in diesem Jahr zum ersten Mal passiert ist: Ein Nutzer, der im vergangenen Jahr verstorben ist, hat FragDenStaat in seinem Testament bedacht und dem Projekt insgesamt 86.000 Euro überlassen. Wir sind sehr, sehr dankbar für dieses große Vertrauen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hackday am 3. Oktober!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/09/hackday-am-3.-oktober/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/09/hackday-am-3.-oktober/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;jugend-hackt-hackday&#34;&gt;Jugend hackt: Hackday&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 3. Oktober 2024 findet der nächste Hackday im Jugendkulturzentrum Königstadt in Berlin statt, zu dem sich Jugendliche von 12-18 Jahren anmelden können. Dabei können sie Teil der kreativen Tech-Community werden, selbst Platinen löten und mehr über Programmierung und künstliche Intelligenz erfahren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Hackday&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2024/Hackday1.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;programm&#34;&gt;Programm&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Hackday startet um 14 Uhr mit einer Begrüßung und einem bunten Mix aus spannenden Talks, Workshops und Mitmachstationen. Dabei können sich die Jugendlichen aussuchen, ob sie lieber an einem unserer Programmierworkshops teilnehmen, sich im Platinenlöten ausprobieren oder mehr über den Bereich der künstlichen Intelligenz erfahren. Darüber hinaus können sie unseren Makespace erkunden und verschiedene Werkzeuge und Maschinen wie Stickmaschinen, 3D-Drucker, Lasercutter und Lötstationen ausprobieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demo Day von Prototype Fund: die 15. Förderrunde im Rampenlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/09/demo-day-von-prototype-fund-die-15.-f%C3%B6rderrunde-im-rampenlicht/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/09/demo-day-von-prototype-fund-die-15.-f%C3%B6rderrunde-im-rampenlicht/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;rückblick&#34;&gt;Rückblick&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Diese Woche fand der lang ersehnte &lt;em&gt;Demo Day&lt;/em&gt; von Prototype Fund im bUm (Raum für solidarisches Miteinander) in Berlin-Kreuzberg statt, bei dem Geförderte der &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/projects/round-15/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;15. Runde&lt;/a&gt; ihre Projekte präsentierten. Bei bestem Wetter und leckerem Catering bot der Tag eine tolle Chance, die Fortschritte und Ergebnisse zu entdecken. Es war ein Tag voller Inspiration!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Moderator Tobias Schmid auf der Bühne&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2024/PTF-DemoDay-3.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;Foto: Moderator Tobias Schmid auf der Bühne&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;programm&#34;&gt;Programm&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nach der Begrüßung der Projektleiter:innen Marie Kreil und Patricia Leu begann die Veranstaltung mit einer Keynote des ehrenamtlichen Jury-Mitglieds Jens Ohlig, der die Bedeutung von Software vor allem in Bezug auf das Ehrenamt beleuchtete. Er unterstrich dabei die Wichtigkeit von intrinsischer Motivation für nachhaltige Veränderungen. Im Laufe des Tages gab es ein spannendes Programm mit verschiedenen &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/demo-day/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vorträgen und Panels&lt;/a&gt;, um auch untereinander in Austausch zu kommen. Besonders spannend war die „Demo Time“ zwischen den Talks, bei der die Teilnehmer*innen die Projekte interaktiv kennenlernen konnten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF und Bündnis F5 unterstützen Aktionstag gegen Rechtsextremismus und Rassismus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/02/aufruf-gegen-rechts/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/02/aufruf-gegen-rechts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Digitalpolitik für eine starke Demokratie.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Offenes Wissen und Transparenz sind in einem demokratischen Staat die Grundvoraussetzung für politische Mitbestimmung und Teilhabe! Deswegen kämpfen wir für eine offene, informierte und solidarische Zivilgesellschaft!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir erleben aktuell mit großer Besorgnis eine deutliche Verschiebung des öffentlichen Diskurses. Nationalistische, antisemitische und rassistische Positionen erhalten immer stärker Zuspruch – und damit auch die Parteien, die diese vertreten. Mit Blick auf die diesjährigen Landtagswahlen in Brandenburg, Thüringen und Sachsen, die zahlreichen Kommunalwahlen sowie die Europawahl ist zu befürchten, dass sich dieser Zulauf auch in Mandaten niederschlägt und diese Positionen in reale Politik umgesetzt werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Triff die OKFDE auf der re:publica!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/05/triffdieokfaufderrepublica23/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/05/triffdieokfaufderrepublica23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;re:publica&lt;/a&gt;, das Festival für die digitale Gesellschaft, findet vom 05.-07. Juni 2023 in der Arena Berlin und dem Festsaal Kreuzberg statt. Die OKFDE wird mit verschiedenen Themen und Formaten dabei sein.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kommt vorbei und trefft uns hier:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; werden wir einen Stand betreiben. Dort bekommt ihr neben Infos zu unseren Aktivitäten auch einige Programmpunkte geboten. Von der OKFDE hört ihr &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/node/3707&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;News aus unserem Projekt &lt;em&gt;Offene Verwaltungsdaten&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; und der Prototype Fund beantwortet Fragen zur &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/node/3717&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gemeinwohlorientierten Technologieförderung&lt;/a&gt;. Der Stand dient auch als Treffpunkt von zwei Meetups: &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/node/3705&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Trefft das Team von Jugend hackt&lt;/a&gt; und tauscht euch über digitale Bildung, ethische IT und Communityarbeit aus oder spaziert nach dem &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/node/3713&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Meetup Offene Technologien &amp;amp; Circular Society&lt;/a&gt; gemeinsam zum re:publica Makerspace. Ihr findet uns in der &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/lageplan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Arena Halle, Stand M4&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKFDE auf der re:publica 2019</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/okfde-auf-der-rp19/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/okfde-auf-der-rp19/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tldrhttps19re-publicacomdepagetldr-kurze-übersicht&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://19.re-publica.com/de/page/tldr&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;tl;dr&lt;/a&gt;: kurze Übersicht&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit 11 Beiträgen war die OKF in diesem Jahr vertreten. Vom traditionellen “State of the Open” über Erfahrungsberichte aus Projekten bis hin zu Diskussionen zu den Themen Aktivismus, Smart City, offene Technik-Bildung und nachhaltige Strukturen für “Public Interest Technologies” gibt es viel zu entdecken. Die Aufzeichnungen werden in den nächsten Tagen hochgeladen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;tag-1&#34;&gt;Tag 1&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://19.re-publica.com/en/session/offen-lernen-gehause-aufbrechen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offen lernen - Gehäuse aufbrechen - Maximillian Voigt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://19.re-publica.com/de/session/stadte-mobilitat-zukunft-gestalten&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wie Städte die Mobilität der Zukunft gestalten - Stefan Kaufmann&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;tag-2&#34;&gt;Tag 2&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://19.re-publica.com/de/session/aktivismus-vs-passivismus&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Aktivismus vs. Passivismus - Gebrüder Semsrott&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://19.re-publica.com/de/session/transparenzregister-open-data-steuerflucht-bekampfen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparenzregister: Mit Open Data Steuerflucht bekämpfen - Vanessa Wormer &amp;amp;  Michael Peters&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://19.re-publica.com/de/session/dem-turing-bus-durch-kleinstadtgalaxie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mit dem Turing-Bus durch die Kleinstadtgalaxie - Bela Seeger &amp;amp; Andrea Knaut&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;tag-3&#34;&gt;Tag 3&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://19.re-publica.com/en/session/kommunikation-zwischen-verwaltung-tech-community&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kommunikation zwischen Verwaltung &amp;amp; Tech-Community - Tori Boeck, Ulrich Binner &amp;amp; Adriana Groh&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://19.re-publica.com/en/session/kill-unicorns-future-imaginaries-funding-policies-innovation-ecologies&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kill the unicorns! On future imaginaries, funding policies and innovation ecologies - Anna Christmann, Valerie Mocker, Francesca Bria, Julia Kloiber &amp;amp; Katharina Meyer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://19.re-publica.com/en/session/state-open-2&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;State of the Open - Fiona &amp;amp; Arne&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://19.re-publica.com/en/session/citylab-berlin-vorstellung&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;citylab Vorstellung - Adriana Groh &amp;amp; Benjamin Seibel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://19.re-publica.com/en/session/openschufa-resultate&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;openschufa - Lea Pfau &amp;amp; Patrick Stotz&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://19.re-publica.com/en/session/manifesto-technological-sovereignty-digital-rights-cities&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Manifesto for technological sovereignty and digital rights for cities - Francesa Bria, Katalin Gennburg &amp;amp; Walter Palmetshofer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKFDE auf der re:publica 18</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/republica18/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/republica18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vom 2. - 4. Mai findet die größte Konferenz der digitalen Gesellschaft re:publica in Berlin statt. Auch in diesem Jahr sind wir mit zahlreichen Talks vertreten. Hier eine kleine Übersicht der von uns organisierten Sessions! Fall ihr da seid, kommt doch vorbei:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://18.re-publica.com/de/session/wohin-informationsfreiheit-deutschland&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wohin mit der Informationsfreiheit in Deutschland?&lt;/a&gt; Johannes Filter, Nadine Stammen, Stefan Wehrmeyer&#xA;Mittwoch 02.05.2018 18:30 - 19:30 Meetup 2&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://18.re-publica.com/en/session/zahlen-politik&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Die Zahlen der Politik&lt;/a&gt; Anna Alberts, Michael Peters&#xA;Donnerstag 3.05 11:15 - 12:15 Stage J&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
