<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Christian Heise on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/christian-heise/</link>
    <description>Recent content in Christian Heise on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/authors/christian-heise/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wir müssen in die Zivilgesellschaft investieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</guid>
      <description>Hoffnung allein reicht nicht. Angesichts von Donald, Brexit und Orbán, angesichts der großen Stimmengewinne von rechtsextremen Parteien bei Wahlen in Frankreich, Österreich und den Niederlande sind die demokratischen Kräfte in Europa gefordert, die Demokratie attraktiver zu machen.
Ein Teil dieser Aufgabe liegt in der Stärkung von Transparenz und Kontrolle demokratischer Prozesse und Entscheidungen. Mit vielen unserer Projekte arbeiten wir daran, den Staat transparenter und öffentliche Daten fürs Gemeinwohl nutzbar zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufruf: Beteiligt Euch an der Erarbeitung eines Nationalen Arbeitsplans für Deutschlands Mitgliedschaft in der Open Government Partnership!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/07/ogp/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/07/ogp/</guid>
      <description>Die Bundesrepublik Deutschland tritt der internationalen Initiative „Open Government Partnership“ zur Konkretisierung eines offenen Regierungs- und Verwaltungshandelns bei. Dies hat die Bundesregierung beim deutsch-französischen Ministerrat im April 2016 erklärt. Der zivilgesellschaftliche Arbeitskreis für einen Beitritt Deutschlands zur Open Government Partnership legt nun einen ersten Entwurf für einen Nationalen Arbeitsplan Deutschlands zur Open Government Partnership vor, der jetzt gemeinsam ausgebaut werden soll. Die OGP ist ein internationales Bündnis aus inzwischen 70 Staaten, die sich der Idee eines offenen, transparenten, kooperativen Regierungs- und Verwaltungshandelns unter Anwendung moderner Technologien verpflichtet haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Für offene Lehr- und Lernmaterialien auf dem OER-Festival 2016 in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/02/oer-camp/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/02/oer-camp/</guid>
      <description>Mit dem Internet ist das Angebot an Bildungsmöglichkeiten stark gewachsen. Das Potential der digitalen Bildungsmaterialien wird derzeit jedoch noch lange nicht ausgeschöpft. Das OER-Festival setzt hier an und will durch ein vielseitiges Programm die bisherigen Erfolge in dem Bereich feiern und die nächste Phase der OER-Entwicklung erarbeiten.
Das OER-Festival 2016 #OERde16 macht die Breite und Vielfalt von Open Educational Resources sichtbar. Das „de“ in #OERde16 steht dabei nicht für „Deutschland“, sondern für „deutschsprachig“.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
