<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Termine on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/termine/</link>
    <description>Recent content in Termine on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/termine/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sommer bei Jugend hackt: Ein buntes Programm für junge Hacker*innen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/08/sommer-bei-jugend-hackt-ein-buntes-programm-f%C3%BCr-junge-hackerinnen/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/08/sommer-bei-jugend-hackt-ein-buntes-programm-f%C3%BCr-junge-hackerinnen/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;sommerprogramm-highlights&#34;&gt;Sommerprogramm-Highlights&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die großen Sommerferien – an einigen Orten beginnen sie gerade und an anderen enden sie schon. Diese Zeit des Jahres ist nicht nur eine Phase der Entspannung und Erholung, sondern auch eine Gelegenheit für spannende Aktivitäten und neue Erlebnisse. Bei Jugend hackt steht daher bei einigen Labs eine Sommerpause an, andere jedoch planen ein volles Ferienprogramm, zu dem wir gerne einladen möchten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie zum Beispiel zum Lab in Moers vom 6. bis 16. August: die Jugendlichen erwartet ein neuntägiges Abenteuer mit vielfältigen Angeboten: von Künstlicher Intelligenz und 3D-Scannen über Open Street Map und Cosplay bis hin zu Hardware-Coding. Auch das Lab Berlin hat im August ein prall gefülltes Programm, das sogar eine Führung durch einen stillgelegten Teilchenbeschleuniger umfasst.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roboter, Comics, Prototypen - Das erste FamilienLabor im FEZ-Berlin startet am 16. Juli</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/erstes-familienlabor/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/erstes-familienlabor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was hilft Familien dabei, ihren Alltag besser zu organisieren? Wie lassen sich Familie und Beruf besser vereinbaren? Und welche technologischen Werkzeuge können uns hierbei helfen? Um diese und andere Fragen geht es beim ersten FamilienLabor Deutschlands. Familienmitglieder und Technologieexpertinnen und&#xA;-experten können dabei gemeinsam einen Tag lang praktische Lösungen für den konkreten Familienalltag entwickeln. Eine Wartezimmer-App? Ein Pizzabutton? In Form von verrückten Workshopformaten mit Comics, Mini-Robotern, Klick/Papierprototypen und Fotolovestories wird alles möglich!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kulturgut digital nutzbar machen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/02/kulturgut-digital-nutzbar-machen/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 19:44:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/02/kulturgut-digital-nutzbar-machen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mit Coding da Vinci bereits 325 000 Mediendateien befreit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Coding da Vinci&lt;/a&gt; steht für digitale Kulturprojekte, die aus offenen Daten spartenübergreifender Kulturinstitutionen bestehen und von allen frei genutzt werden können. Beim größten deutschen Kultur-Hackathon haben im letzten Jahr 16 Museen, Bibliotheken und Archive 325.000 Mediendateien aus ihren Beständen unter eine offene Lizenz gestellt und so für alle zugänglich gemacht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Daraus haben 150 Entwickler/innen und Designer/innen in ihrer Freizeit 17 Anwendungen entwickelt. Diese fünf &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/projekte-2014/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Projekte&lt;/a&gt; wurden von der Jury ausgezeichnet:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lab for CITY (Civic Innovation and Technology) - 21. Nov. via Live Stream verfolgen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/11/labforcity/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 17:57:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/11/labforcity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere Arbeit bei der Open Knowledge Foundation Deutschland ist stets durch die Begeisterung an Technologien und Innovationen gekennzeichnet, die es dem Bürger ermöglichen, komplexe Prozesse zu verstehen und sich an politischen Entscheidungen zu beteiligen. Je mehr Wissen wir teilen, desto mehr Innovationen können entstehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Teilen von Wissen und Ideen ist auch der Schlüssel zu einer kognitiven Umwelt für die Zukunft unserer Städte. Daher veranstalten wir als Partner von &lt;a href=&#34;http://labforcity.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;allryder&lt;/a&gt; ein Open-Space-Programm, wo open data Pioniere, Vordenker, Behörden, politische Entscheidungsträger und technologieorientierte Unternehmen zusammenkommen, um ihre Erkenntnisse im Bereich civic innovation zu teilen und voneinander zu lernen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zugang gestalten! am 13./14. Nov. 2014 im Hamburger Bahnhof in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/10/zugang-gestalten-am-13-14-nov-2014-im-hamburger-bahnhof-in-berlin/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 14:34:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/10/zugang-gestalten-am-13-14-nov-2014-im-hamburger-bahnhof-in-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Digitalisierung bietet die große Chance, den Zugang zum kulturellen Erbe erheblich zu erleichtern und damit einen wichtigen Beitrag zur Wissensgesellschaft der Zukunft zu leisten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auf der internationalen Konferenz &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://civicrm.wikimedia.de/sites/all/modules/civicrm/extern/url.php?u=333&amp;amp;qid=10661&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zugang gestalten! Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe&lt;/a&gt;&amp;rdquo; werden jährlich mit der Digitalisierung zusammenhängenden Chancen, Hindernisse, Herausforderungen und Veränderungen von GLAMs (Galleries, Libraries, Archives, Museums) und ihr Verhältnis zu anderen Institutionen, Initiativen und Wirtschaftsunternehmen diskutiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dieses Jahr sind wir erneut Mitveranstalter und freuen uns, die Konferenz mit unseren Partnern umzusetzen!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jetzt anmelden: Konferenz zu offenen Bildungsmaterialien im September 2014 in Berlin (#OER14de)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/jetzt-anmelden-konferenz-zu-offenen-bildungsmaterialien-im-september-2014-in-berlin-oer14de/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2014 09:54:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/jetzt-anmelden-konferenz-zu-offenen-bildungsmaterialien-im-september-2014-in-berlin-oer14de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Obwohl im Koalitionsvertrag erwähnt, wurde das Thema offene und freie Bildungsmaterialien (OER) leider (&lt;a href=&#34;http://cdc.leuphana.com/news/news/blog-article/aus-einer-geschlossenen-alpha-muss-schnell-eine-offene-beta-werden/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;wie vieles andere im Bereich Bildung und Wissenschaft&lt;/a&gt;) im Rahmen der kürzlich veröffentlichten Digitalen Agenda von der Politik &lt;a href=&#34;http://buendnis-freie-bildung.de/stellungnahme-digitale-agenda-oer-lehrmittel-bildung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;komplett ignoriert&lt;/a&gt;. Um das zu ändern und die Wirklichkeit der offenen und freien Bildungsmaterialien in Deutschland zu diskutieren, veranstaltet Wikimedia Deutschland mit der &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.wikimedia.de/wiki/OERde14&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#OERde14 - Die Zukunft Freier Bildungsmaterialien&lt;/a&gt;&amp;rdquo; am 12. und 13. September 2014 bereits das zweite Mal die größte Konferenz zu freien Bildungsmaterialien im deutschsprachigen Raum. Förderin der Konferenz ist die Bundeszentrale für politische Bildung. Schirmherrin ist die Deutsche UNESCO Kommission. Die Open Konwledge Foundation Deutschland e.V. unterstützt die Konferenz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creative-Commons Lizenztextlesung auf der alle Fragen rund um freie Lizenzen gestellt werden können</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/creative-commons-lizenztextlesung-auf-der-alle-fragen-rund-um-freie-lizenzen-gestellt-werden-koennen/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 09:16:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/creative-commons-lizenztextlesung-auf-der-alle-fragen-rund-um-freie-lizenzen-gestellt-werden-koennen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Foto von Jöran Muuß-Merholz unter &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CC BY 3.0 DE&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pb21.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#pb21&lt;/a&gt;, ein Projekt der &lt;a href=&#34;http://www.bpb.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bundeszentrale für politische Bildung&lt;/a&gt;, veranstaltet am 2. September 2014 in Kooperation mit &lt;a href=&#34;http://de.creativecommons.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Creative Commons Deutschland&lt;/a&gt; eine Lesung der Lizenztexte von Creative-Commons in Berlin. Die Veranstaltung wird im Livestream übertragen und soll helfen offene Fragen zum Einsatz von den freien Lizenzen zu klären.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In der Ankündigung zur der Veranstaltung heißt es dazu weiter:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei der ersten CC-Lizenztextlesung können alle Fragen rund um die freien Lizenzen gestellt werden. Zwei kompetenten Juristen beantworten sie. Wir lesen die Lizenzen vor, Absatz für Absatz – und zwar den entscheidenden Legalcode. Immer wenn jemand aus dem Publikum etwas nicht versteht oder eine Nachfrage hat, sagt er/ sie das. Dann müssen die Juristen die Frage klären.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OK Festival 2014 – Das internationale Festival für offenes Wissen kommt nach Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-fuer-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 12:09:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-fuer-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;OKFestival Orga 2012&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die internationale Open-Community trifft sich zum Open Knowledge Festival in Berlin. Vom 15. bis 17. Juli wird in der Kulturbrauerei gelernt, gehackt, gemacht, diskutiert, erkundet und gefeiert. Offenes Wissen, offene Daten, offene Politik und eine offene Gesellschaft - dafür setzen sich Gruppen und Initiativen von Argentinien über Südafrika bis Japan ein. Sie alle treffen sich einmal jährlich, diesmal in Berlin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neben Keynotes, von renommierten Persönlichkeiten wie &lt;a href=&#34;http://2014.okfestival.org/the-keynote-excitement-begins/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Neelie Kroes&lt;/a&gt;, der EU-Kommissarin für digitale Agenda, reicht das Programm von Themen wie &lt;a href=&#34;http://okfestival2014.sched.org/event/6ed9da1d659a08cec3932252e523631d#.U58UcHV515R&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dem verantwortungsbewussten Umgang mit offenen Daten&lt;/a&gt; über Talks und Workshops zu Tools und Themen der Community bis hin zu künstlerischen Themen wie der &lt;a href=&#34;http://okfestival2014.sched.org/event/e0aae22a083c094f92149720b27ed5c6?iframe=no&amp;amp;w=100&amp;amp;sidebar=yes&amp;amp;bg=no&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Produktion von Nahrungsmitteln aus Daten&lt;/a&gt;. Das Festival verspricht so groß und vielfältig zu werden wie noch nie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Erste Weltkrieg in digitalen Quellen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/01/der-erste-weltkrieg-in-digitalen-quellen/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 19:07:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/01/der-erste-weltkrieg-in-digitalen-quellen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Europa und der Erste Weltkrieg&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Jahr 2014 wird weltweit von der Erinnerung des Ersten Weltkrieges vor 100 Jahren geprägt sein. Viele europäische Kultureinrichtungen, aber auch Privatpersonen sind dem &lt;a href=&#34;http://www.europeana-collections-1914-1918.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Aufruf &lt;/a&gt;gefolgt, ihre handschriftlichen und gedruckten Materialien sowie Filmbestände zu digitalisieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;** **&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;CC-BY-SA 3.0&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zugängliche Erinnerungsstücke für alle&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das neue Themenportal 1914-1918 macht diese Schätze nun kostenlos &lt;a href=&#34;http://www.europeana1914-1918.eu/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;online zugänglich&lt;/a&gt;. Das Portal vereint unerzählte Geschichten des Ersten Weltkriegs aus persönlicher und historischer Perspektive von 20 Ländern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>International Open Data Day 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/01/international-open-data-day-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 11:28:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/01/international-open-data-day-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist wieder soweit, wie in jedem Jahr wird es auch 2014 wieder einen &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/index_de.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;internationalen Open Data Hackathon &lt;/a&gt; geben. Am 22. Februar wird auf Events rund um den Globus mit offenen Daten gearbeitet. Ziel ist es die Bekanntheit von Open Data zu steigern, weitere Daten zu öffnen und zu zeigen, welches Potenzial in offenen Daten steckt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Open Data Day Berlin&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2014/01/ODD2-1024x574.jpg&#34;&gt; Open Data Day Berlin 2013 @Zeit&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im letzten Jahr war Deutschland mit Veranstaltungen in über 8 Städten gut vertreten. Das soll auch dieses Jahr so sein deshalb rufen wir euch auf Events in eurer Stadt zu veranstalten! Der Open Data Day ist Community Event, das heißt, jeder ist willkommen mitzumachen und eine Veranstaltung zu organisieren. Egal ob großer Hackday oder kleine Stammtischrunde, Ziel ist es so viele Leute wie möglich zu versammeln, Spaß zu haben, sich auszutauschen, zu experimentieren und Anwendungen und Visualisierungen rund um offene Daten zu bauen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKFestival 2014 - erstes Vorbereitungstreffen am 21. November</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/open-knowledge-festival-2014-erstes-vorbereitungstreffen-am-21-november/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 10:51:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/open-knowledge-festival-2014-erstes-vorbereitungstreffen-am-21-november/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Knapp ein Jahr ist es her, dass sich Mitglieder und Freunde des Netzwerks der Open Knowledge Foundation zum großen Open Knowledge Festival (OKFestival) in Helsinki getroffen haben. Mehr als 1000 Besucher aus 50 Ländern trafen sich damals, um mit Referenten wie &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2012/09/21/demand-carbon-dioxide-data-says-hans-rosling-to-open-data-advocates-at-okfestival/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hans Rosling&lt;/a&gt; über den Wert offener Daten in der Wissenschaft zu diskutieren, gemeinsam das erste &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2013/03/18/theopenbook/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Book&lt;/a&gt;&amp;rdquo; zu entwerfen und neue Projekte zu beginnen. (&lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2012/10/29/okfestival-2012-one-month-later/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mehr Videos und Berichte&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&#xA;Das OKFestival fand 2012 zum ersten Mal statt und ist das größte Festival rund um das Thema offenes Wissen und offene Daten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Art Hack Day - &#34;Going Dark&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/art-hack-day-going-dark/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2013 12:17:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/art-hack-day-going-dark/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Art Hack Day Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A large room illuminated with pleasant light and several tables. By looking out the front window one can see the “Alexanderplatz”, it&amp;rsquo;s already after midnight. Here at Lab for Electronic Arts and Performance (&lt;a href=&#34;http://www.leapknecht.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;LEAP&lt;/a&gt;) over 50 international hackers and artists are working together to develop works, installations and performances within 48 hours (26th - 28th September 2013).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hi all, I&amp;rsquo;m an artist and hacker and I want to build black holes. I might need your help &amp;hellip; &amp;quot; - with appetizers, champagne and the introduction of all participants and their ideas the Art Hack Day on the theme of “Going Dark” was launched yesterday.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interactive Cologne: Apps &amp; the City in Köln</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/interactive-cologne-apps-the-city/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 08:29:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/interactive-cologne-apps-the-city/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zwischen 17. und 23. Juni wird die Domstadt Köln zur Hochburg für Hacker, Gründer und kreative Köpfe aus aller Welt, denn kommende Woche startet das Hack, Tech und Biz Festival &lt;em&gt;Interactive Cologne&lt;/em&gt;! Mit dabei ist auch das &lt;em&gt;Apps &amp;amp; the City&lt;/em&gt; Team der Open Knowledge Foundation Deutschland&amp;hellip;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn Hacker, Open-Data-Aktivisten und Startup-Gründer in Köln zusammen kommen um zu coden, zu diskutieren, zu planen und von einander zu lernen, dann ist das &lt;a href=&#34;http://interactive-cologne.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Interactive Cologne&lt;/a&gt;! Neben Startup- und Business-Konferenzen, diversen Hack&amp;rsquo;n&amp;rsquo;Tech Sessions und Panel-Talks, lädt insbesondere der &lt;a href=&#34;http://interactive-cologne.com/hack-n-tech.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;zweitägige Hackathon&lt;/a&gt; zum selber-Hand-anlegen ein. So wird es im Rahmen mehrerer Sessions und unterschiedlicher Tracks nicht nur Einblicke in mögliche Startup-Strategien geben, sondern wird auch aktiv entwickelt, werden Prototypen zusammen gehackt und hoffentlich auch neue Daten befreit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Berlin Open Data Day 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/berlin-open-data-day-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 10:17:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/berlin-open-data-day-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Aktionsbündnis &amp;ldquo;Open Data Berlin&amp;rdquo; kündigt für den 24. Juni 2013 den nächsten &lt;a href=&#34;http://berlin.opendataday.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berlin Open Data Day&lt;/a&gt; (BODDy13) an.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wann:&lt;br&gt;&#xA;24. Juni 2013&lt;br&gt;&#xA;ab 10:00 bis 17.30 Uhr&lt;br&gt;&#xA;mit anschließendem Get-together&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wo:&lt;br&gt;&#xA;Fraunhofer-Institut FOKUS&lt;br&gt;&#xA;Kaiserin-Augusta-Allee 31&lt;br&gt;&#xA;10589 Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das diesjährige Motto lautet: Offene Daten – Berlin – Deutschland – Europa. Neben interessanten Vorträgen gibt es wieder Workshops zu praktischen Themen wie Verkehrsdaten oder Geodaten. Das EU-Projekt &amp;ldquo;OpenCities&amp;rdquo; als Partner des BODDy13 führt einen offenen Projektworkshop durch. Die Werkschau wird demonstrieren, was alles mit offenen Daten möglich ist. Gemeinsam mit dem INFOradio des rbb wird das Motto des BODDy in einem &amp;ldquo;Zukunftsgespräch&amp;rdquo; diskutiert. Im Anschluss daran freuen wir uns, Sie bei Fingerfood und Getränken zu einem Get-together begrüßen zu dürfen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Save the date: Konferenz Zugang gestalten! 28./29. November 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/save-the-date-konferenz-zugang-gestalten-28-29-november-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 10:22:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/save-the-date-konferenz-zugang-gestalten-28-29-november-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Save the date: 28./29. November 2013: Konferenz „Zugang gestalten! Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe“ im Jüdischen Museum in Berlin. Der Diskurs geht weiter!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nachdem in den vergangenen beiden Jahren das &lt;strong&gt;Ob&lt;/strong&gt; und das &lt;strong&gt;Wie&lt;/strong&gt; der Digitalisierung des Kulturellen Erbes diskutiert wurde, stellt die Konferenz “Zugang gestalten! – Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe” in diesem Jahr die Frage nach dem &lt;strong&gt;Warum&lt;/strong&gt;. Im Rahmen der dritten Konferenz der Reihe soll eine Rückbesinnung auf die zentralen Werte der Gedächtnisinstitutionen im Vordergrund stehen. In diesem Zusammenhang wird die Frage erörtert werden, welche Aufgaben die Museen, Archive und Bibliotheken mit öffentlicher Mitteln erfüllen sollen und wie sie dieser Verantwortung auch in der Digitalen Welt gerecht werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Workshop zu offenen Daten in Essen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/workshop-zu-offenen-daten-in-essen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 17:17:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/workshop-zu-offenen-daten-in-essen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Initiative OpenData Ruhr lädt für den 10. April ab 19 Uhr zu einem Workshop in das Essener Unperfekthaus ein: Friedrich-Ebert-Straße 18, 45127 Essen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nach dem Gründungstreffen am 19. März will die Initiative einen Schritt weiter gehen und konkrete Projekte für das Ruhrgebiet entwickeln. Verschiedene Städte, wie z.B. Moers, haben vorgemacht, wie man Daten interessierten Bürgern zur Verfügung stellen kann. Diese Idee möchten wir auch im Ruhrgebiet umsetzen. Vorstellbar wäre z.B. ein OpenData Portal oder einen App-Entwicklungs-Tag (Hackday) als gemeinsames Projekt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hackidemia: Workshops für Kids, Berlin 1. April</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/03/hackidemia-is-coming-back-to-berlin-1st-april/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 11:04:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/03/hackidemia-is-coming-back-to-berlin-1st-april/</guid>
      <description>&lt;p&gt;HacKIDemia ist ein mobiles Erfinderlabor das die Verwandlung materieller und virtueller Dinge zum Thema eines umfangreichen Kursprogramms macht. Dabei werden modernste Technologien angewendet und für die Kursteilnehmer unmittelbar erfahrbar gemacht.&lt;br&gt;&#xA;Nach dem Kurs sind Kinder, Schüler und Eltern und der Lage:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;gemeinsam technisch anspruchsvolle Produkte zu entwickeln.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;mit 3D Druckern, Lasercuttern, 3D Scannern und Microcontrollern umzugehen. -Ihrem kreativen Potential Ausdruck zu verleihen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Teil der internationalen &amp;ldquo;Crowd-Crafting&amp;rdquo; Community zu werden.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn Sie teilnehmen möchten, melden sie sich hier für die Workshops am Vormittag und hier für die Workshops am Nachmittag an und vergessen sie nicht, Ihre Freunde zu unsem Facebookevent einzuladen. Falls sie Interesse an unseren zukünftigen Aktivitäten haben können sie auch gerne unseren Newsletter abonnieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creative Commons, P2PU und Wikimedia laden ein zum School of Open-Workshop!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/creative-commons-p2pu-und-wikimedia-laden-ein-zum-school-of-open-workshop/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 10:23:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/creative-commons-p2pu-und-wikimedia-laden-ein-zum-school-of-open-workshop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://vimeo.com/60035152&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;School of Open Project Showcase&lt;/a&gt; from &lt;a href=&#34;http://vimeo.com/creativecommonsvideos&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Creative Commons&lt;/a&gt; on &lt;a href=&#34;http://vimeo.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das kurze Video erklärt das Projekt Open School auf anschauliche Weise. Leider fehlt wieder der Hinweis, dass die restriktiven Lizenzen NC und ND von Creative Commons eben leider weder &lt;a href=&#34;http://opendefinition.org/okd/deutsch/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offen&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2012/10/04/making-a-real-commons-creative-commons-should-drop-the-non-commercial-and-no-derivatives-licenses/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;noch für den Aufbau unserer digitalen Gemeingüter geeignet&lt;/a&gt; sind. Siehe den hervorragenden Leitfaden &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://irights.info/userfiles/CC-NC_Leitfaden_web.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Folgen, Risiken und Nebenwirkungen der Bedingung &amp;ldquo;nicht-kommerziell&amp;rdquo; in Creative Commons Lizenzen&lt;/a&gt;&amp;rdquo; (PDF).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die School of Open ist eine Initiative, die von Creative Commons und der Peer-2-Peer University (P2PU) ins Leben gerufen wurde. Im Rahmen des Lernangebots werden Onlinekurse entwickelt, die dabei helfen, freie Inhalte und Tools zu erstellen, zu nutzen und weiterzuentwickeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pics: Open Data Day 2013 @ Zeit ONLINE</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/pics-open-data-day-2013-zeit-online/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 14:46:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/pics-open-data-day-2013-zeit-online/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Today is Open Data Day!&lt;/strong&gt; Find here first pictures from the &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.meetup.com/OpenKnowledgeFoundation/Berlin-DE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berlin hackathon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; which is currently taking place at the HQ of Zeit ONLINE.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Projects we are currently working on:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Project 1 - Open Data Census&lt;br&gt;&#xA;Project 2 - Frag den Staat&lt;br&gt;&#xA;Project 3 - OffeneDaten.de/Harvesting&lt;br&gt;&#xA;Project 4 - School of Data&lt;br&gt;&#xA;Project 5 - Datensparsam&lt;br&gt;&#xA;Project 6 - BundesGit&lt;br&gt;&#xA;Project 7 - Visualisation of Geodata&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;ODD2&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD2.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;img alt=&#34;ODD3&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD3.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;img alt=&#34;ODD4&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD4.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;img alt=&#34;ODD5&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD5.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;img alt=&#34;ODD6&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD6.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Swing by and join us!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung: International Open Data Hackathon 2013 - Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/einladung-international-open-data-hackday-2013-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 10:37:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/einladung-international-open-data-hackday-2013-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gemeinsam mit Michael Kreil von &lt;a href=&#34;http://www.opendatacity.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data City&lt;/a&gt; und Zeit ONLINE organisieren wir in Berlin einen Hackday im Rahmen des &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;International Open Data Day 2013&lt;/a&gt;. Wir laden alle Interessierten herzlich ein, mit uns über die neusten Entwicklungen im Open Data-Bereich zu diskutieren, an spannenden Projekten zu arbeiten und zu hacken.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wann:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Samstag, 23.02.2013&lt;br&gt;&#xA;Von 13.00 – 21.00h&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In den Räumen der &lt;a href=&#34;https://maps.google.com/maps?saddr=1&amp;#43;Askanischer&amp;#43;Platz,&amp;#43;Berlin,&amp;#43;DE&amp;#43;10963&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zeit ONLINE&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Askanischer Platz 1 (Nähe Anhalter Bahnhof)&lt;br&gt;&#xA;10963 Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung: Wie transparent ist die deutsche Entwicklungszusammenarbeit?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/einladung-wie-transparent-ist-die-deutsche-entwicklungszusammenarbeit/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 09:47:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/einladung-wie-transparent-ist-die-deutsche-entwicklungszusammenarbeit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hertie-school.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hertie School of Governance&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.transparency.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparency International Deutschland&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.one.org/de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ONE&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; laden zur folgenden Veranstaltung ein:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Wie transparent ist die deutsche Entwicklungszusammenarbeit? Erkenntnisse aus vier Partnerländern&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 14. Februar 2013&lt;br&gt;&#xA;12:30 - 14.00 Uhr, Raum 3.32&lt;br&gt;&#xA;Hertie School of Governance&lt;br&gt;&#xA;Friedrichstraße 180, 10117 Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit Beiträgen von:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ursula Müller&lt;/strong&gt; (Abteilungsleiterin, Grundsatzfragen und politische Steuerung der bilateralen EZ; Sektorale Aufgaben, Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung)&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Sieglinde Gauer-Lietz&lt;/strong&gt; (Leiterin der Arbeitsgruppe Staatliche Entwicklungszusammenarbeit, Transparency International)&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Claudia Müller und Sandra Pfluger&lt;/strong&gt; (Master of Public Policy 2012, Hertie School of Governance)&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Andreas Hübers&lt;/strong&gt; (Politischer Referent, ONE)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hive Berlin: Ein Lernnetzwerk für die Stadt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/hive-berlin-ein-lernnetzwerk-fuer-die-stadt/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 10:31:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/hive-berlin-ein-lernnetzwerk-fuer-die-stadt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Organisierst du Lernveranstaltungen? Bist du begeistert von Tech? Denkst du das Berlin besser vernetzt sein könnte?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir sind eine Gruppe von Peers, die einander unterstützen bei Sachen wie Lehrpläne, offene Technolgie, Freies Wissen, Erfolgsrezepten für Veranstaltungen und vernetzes Lernen. Komm mit Fragen, ein Projekt die Hilfe benötigt, oder einfach nette Berliner kennzulernen: &lt;a href=&#34;http://www.meetup.com/Hive-Berlin/events/101770492/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hier anmelden!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mittwoch, 13. Februar, 2013&lt;br&gt;&#xA;19:00 bis 21:00 Uhr&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mozilla Büro, Josetti Höfe&lt;br&gt;&#xA;Erdgeschoss, 1. HH Josetti Höfe Rungestraße 22-24, Berlin&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Call for Papers: D-A-CH-LI-Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/call-for-papers-open-government-data-d-a-ch-li-konferenz/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 11:19:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/call-for-papers-open-government-data-d-a-ch-li-konferenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Konferenz der OGD-D-A-CH-LI-Reihe unter dem Motto: &amp;ldquo;Open Government – Bürgernähe durch Kulturwandel&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 16. Mai 2013 lädt der Behörden Spiegel gemeinsam mit den Kooperationspartnern Land Berlin, Digitales Österreich, ADV, und E-Government Schweiz zur zweiten Open Government Data D-A-CH-LI- Konferenz nach Berlin ein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Konferenzreihe wurde ins Leben gerufen, um den Austausch und die engere Kooperation der deutschsprachigen Akteure bezüglich Open Government Data zu fördern. OGD D-A-CH-LI sieht sich als Plattform zum Erfahrungsaustausch der Stakeholdergruppen Politik, Verwaltung, BürgerInnen, Wirtschaft und Wissenschaft im D-A-CH-LI- Raum. Über 150 Open Government- Verantwortliche aus Deutschland, der Schweiz, Österreich, Liechtenstein werden erwartet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Community Workshop zur Open Government Plattform Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/einladung-zum-2-community-workshop-zur-open-government-plattform-deutschland/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 11:31:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/einladung-zum-2-community-workshop-zur-open-government-plattform-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kurz vor der CeBIT 2013 wird der vom Bundesministerium des Innern und dem Fraunhofer-Institut FOKUS erarbeitete Prototyp der Open Government Plattform Deutschland online gehen. Um sicherzustellen, dass das sich in der letzten Entwicklungsphase befindende Portal so nutzerfreundlich und gewinnbringend wie möglich wird, soll der aktuelle Entwicklungsstand erneut mit Open-Data-Enthusiasten diskutiert und weiterentwickelt werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zu diesem Zweck lädt Fraunhofer FOKUS zum 2. Community Workshop OGPD am &lt;strong&gt;01. Februar 2013&lt;/strong&gt; ein, an dem auch die OKF Deutschland teilnehmen wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zur ePSIplatform Konferenz, 22. Feb. 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/einladung-zur-epsiplatform-konferenz-22-feb-2013-in-warschau/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 11:52:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/einladung-zur-epsiplatform-konferenz-22-feb-2013-in-warschau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe Freunde der offenen Daten, wir möchten euch herzlich zur &lt;a href=&#34;http://epsiplatform.eu/content/save-date-22-february-2013-epsiplatform-conference&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ePSIplatform Conference 2013&lt;/a&gt; einladen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Gotcha! Getting everyone on board&amp;rdquo;&lt;br&gt;&#xA;22. Februar in Warschau, Polen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Programm verheißt, wie in den letzten Jahren auch, eine großartige Konferenz für alle Stakeholder um sich zum neuesten Stand rund um offene Daten auszutauschen und zu vernetzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neben Podiumsdiskussionen mit ausgewählten Experten zu &amp;ldquo;Open Data: the State of the Union&amp;rdquo; und &amp;ldquo;After the hype: ensuring impact of Open Data&amp;rdquo; erwarten euch zahlreiche Sessions zu spannenden Themen:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BundesGit Hackday im OKFN Office</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/bundesgit-hackday-im-okfn-office/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 13:33:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/bundesgit-hackday-im-okfn-office/</guid>
      <description>&lt;p&gt;An alle Coderinnen und Hacker:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am Samstag dem &lt;strong&gt;12.01.2013&lt;/strong&gt; wird es einen kleinen &lt;strong&gt;BundesGit Hackday&lt;/strong&gt; im OKFN Office in Berlin geben.&lt;br&gt;&#xA;Wir wollen ein paar Features ausbauen und brauchen dazu eure Unterstützung!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Beginn: 11.00Uhr | Location: OKFN Office Gneisenaustraße 11a, Berlin&lt;br&gt;&#xA;Anmeldung: &lt;a href=&#34;https://terminplaner.dfn.de/foodle.php?id=hhndrdx742az60wf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://terminplaner.dfn.de/foodle.php?id=hhndrdx742az60wf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auch alle außerhalb Berlins sind herzlich eingeladen mitzucoden,&lt;br&gt;&#xA;über @bundegit auf twitter wird ein IRC Chat announct.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raum Schiff Erde 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/raum-schiff-erde-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 10:30:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/raum-schiff-erde-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;An alle Freidenker, Medienkünstler, Interaktionsdesigner, Idealisten und Weltverbesserer,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;am 24. Februar 2013 findet wieder der kleine aber feine &lt;a href=&#34;http://raumschiffer.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Raum Schiff Erde&lt;/a&gt; Konferenz in Hamburg statt. Auch dieses Jahr werden viele Referenten mit inspirierenden Projekten und Visionen in den Bereichen Digitales, Interaktionsdesign und Internet aufwarten – dieses Mal in einer neuen, noch nicht bekannt gegebenen Location.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Von OKFN-Seite sind diesmal Christian Heise, Friedrich Lindenberg und Julia Kloiber dabei und beantworten die Frage: &amp;ldquo;Open Data: Was hat das mit mir zu tun?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ideenbörse “Offene Daten” in Leipzig</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/ideenborse-offene-daten-in-leipzig/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 16:01:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/ideenborse-offene-daten-in-leipzig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf einer &lt;a href=&#34;http://leipzig-netz.de/blog/?p=17&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ideenbörse zum Thema “Offene Daten”&lt;/a&gt; wollen Leipziger Bürger am 11. Januar 2013 Fragen der kooperativen Nutzung digitaler Informationen in ihrer Region diskutieren. Am folgenden Wochenende sollen zudem schnell umsetzbare Projektideen zur Nutzung Offener Daten durch Leipziger Vereine und Unternehmen mit erfahrenen Programmierern umgesetzt und gemeinsam mit interessierten Akteuren Pilotprojekte vorangetrieben werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Projekt ordnet sich ein in die Bemühungen der &lt;a href=&#34;http://leipzig-netz.de/index.php5/LD.LOD&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leipziger Initiative für Offene Daten&lt;/a&gt;, dabei sollen auch die praktischen Erfahrungen der &lt;a href=&#34;http://www.apileipzig.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;API Leipzig Gruppe&lt;/a&gt; sowie der &lt;a href=&#34;http://aksw.org/About.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leipziger AKSW-Gruppe&lt;/a&gt; zusammengeführt und für die Entwicklung der Leipziger Region praktisch nutzbar gemacht werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>re:publica 2013: Call for Papers</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/republica-2013-call-for-papers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 14:30:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/republica-2013-call-for-papers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die re:publica (6.-8. Mai 2013) ist zwar noch ein bisschen hin, aber der &amp;ldquo;Call for papers&amp;rdquo; ist raus: Bis zum 31. Januar hat man Zeit, sich &lt;a href=&#34;http://re-publica.de/news/call-papers&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; zu registrieren und seine eigene Sessionidee zu präsentieren. Daher hier der Hinweis. Wer hat Lust, dort etwas zu offenem Wissen / offenen Daten zu machen?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OER(Camp) - freie Lehr-Lernmittel</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/09/oercamp-freie-lehr-lernmittel/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 07:44:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/09/oercamp-freie-lehr-lernmittel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ende Oktober 2011 machte netzpolitik.org auf eine &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://netzpolitik.org/2011/der-schultrojaner-eine-neue-innovation-der-verlage/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;neue Innovation der Verlage&lt;/a&gt;&amp;rdquo; aufmerksam: den Schultrojaner. Auf Schulcomputern sollte anhand von Software nach unberechtigten Kopien, angefertigt durch Lehrer oder Schüler, gesucht werden. Die Folge der Debatte um die Einführung der &amp;ldquo;Software&amp;rdquo; war eine umfassende Auseinandersetzung mit dem Thema Urheberrechte bei Arbeitsmaterialien an Schulen und damit auch die Geburtsstunde von &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Open_Educational_Resources&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Educational Ressources (OER)&lt;/a&gt; in Deutschland. Bei OER geht es dabei um &amp;ldquo;Lehr-Lern-Materialien&amp;rdquo; und wie diese geöffnet oder frei zugänglich gemacht werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>#OERcamp - 14.–16. September 2012, Uni Bremen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/oercamp-14-16-september-2012-uni-bremen/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 15:13:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/oercamp-14-16-september-2012-uni-bremen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Einladung zum #OERcamp 2012, das Barcamp zu digitalen und offenen Lehr-Lern-Materialien, 14.–16. September 2012 an der Uni Bremen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wo im Internet finde ich Unterrichtsmaterialien, die ich bedenkenlos herunterladen und weiterbearbeiten kann? Darf ich ein YouTube-Video in einer Unterrichtssituation via Beamer zeigen? Was genau darf man eigentlich kopieren, wie oft und für wen?&lt;br&gt;&#xA;Stimmt es, dass ich Unterrichtsmaterialien gar nicht digitalisieren darf, nicht einmal für mich zu Hause? Woher kriege ich Bilder für Arbeitsblätter und Präsentationen, die ich nicht wegen Urheberrechtsverletzungen verstecken muss?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zugang gestalten!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/zugang-gestalten/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 10:29:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/zugang-gestalten/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;mehr-verantwortung-für-das-kulturelle-erbe&#34;&gt;Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Öffentlich finanzierte Archive, Museen und Bibliotheken sind wichtige Hüter des kulturellen Erbes. Aber wie gestalten sie den Zugang zu den Schätzen, die dort erschlossen, restauriert und bewahrt werden? Heißt „freier Zugang“ auch „kostenfreier Zugang“? Wie ändern sich im Informationszeitalter Anforderungen und Selbstverständnis von Gedächtnisinstitutionen? Welche Rolle spielen partizipative Initiativen wie Wikipedia; welche Bedeutung hat die Privatwirtschaft? Warum wird beim Zugang zum kulturellen Erbe oft in kommerzielle und nicht-kommerzielle Nutzungen unterschieden? Wie berechtigt ist diese Unterscheidung? Welche Verantwortung haben Gedächtnisinstitutionen, wenn sie den Zugang zum kulturellen Erbe gestalten? Wächst die Verantwortung mit der Menge dessen, was dem kulturellen Erbe zugerechnet wird? Welche Verantwortung ist mit dem leichteren Zugang verbunden?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bericht von der OpenData.CH 2012 Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/07/bericht-opendata-ch-2012-konferenz/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 08:43:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/07/bericht-opendata-ch-2012-konferenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;http://opendata.ch/projects/opendata-ch-konferenz-2012/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Opendata.ch 2012&lt;/a&gt; am 28. Juni 2012 in Zürich war, spannend und ein guter Gradmesser für offene Daten in der Schweiz. Die &lt;a href=&#34;http://opendata.ch/projects/opendata-ch-konferenz-2012/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Beiträge der Konferenz&lt;/a&gt; sind umfassend dokumentiert, die Videos und Slides der Plenum-Speaker sind ab sofort komplett online verfügbar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Beiträge in den vier thematischen Fachworkshops stehen ebenfalls weitgehend online – teils mit Videos – zur Verfügung:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opendata.ch/opendata-ch-2012-materialien/opendata-ch-2012-track-mobilitat/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mobilität&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opendata.ch/opendata-ch-2012-materialien/opendata-ch-2012-track-gesundheit-umwelt/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gesundheit &amp;amp; Umwelt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opendata.ch/opendata-ch-2012-materialien/opendata-ch-2012-track-finanzen-beschaffung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Finanzen &amp;amp; Beschaffung&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opendata.ch/opendata-ch-2012-materialien/opendata-ch-2012-track-wissenschaft-kultur/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wissenschaft &amp;amp; Kultur&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kommentare zu den einzelnen Tracks sind ausdrücklich erwünscht. Ebenfalls sehenswert ist der &lt;a href=&#34;http://opendata.ch/2012/06/28/open-data-im-schweizer-fernsehen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10vor10-Beitrag&lt;/a&gt; vom selben Abend. Besonders lesenswert ist die am Anlass veröffentlichte &lt;a href=&#34;http://opendata.ch/2012/07/05/ogd-studie-schweiz-verfugbar-download/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Government Data Studie Schweiz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erstes Treffen des Arbeitskreises &#34;Open Data Nahverkehr&#34; in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/07/erstes-treffen-des-arbeitskreises-open-data-nahverkehr-in-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 15:08:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/07/erstes-treffen-des-arbeitskreises-open-data-nahverkehr-in-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Montag dem 9. Juli um 18.30Uhr findet das erste Treffen des Arbeitskreises &amp;ldquo;Open Data Nahverkehr&amp;rdquo; im neuen OKF DE Office im &lt;a href=&#34;http://www.supermarkt-berlin.net/Veranstaltungsort&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Supermarkt Berlin&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der AK wurde im vergangenen Monat auf dem &lt;a href=&#34;http://berlin.opendataday.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berliner Open Data Day&lt;/a&gt; gegründet. Mitglieder des Arbeitskreises sind Vertreter der VBB, der Berliner Senatsverwaltung, sowie Entwickler, Programmierer und Forscher aus dem Bereich Open Data.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des Arbeitskreises ist eine Öffnung der Verkehrsdaten in Berlin. Verantwortliche und Vertreter der Stadt und der Verkehrsbetriebe tauschen sich dazu mit Experten und Entwicklern aus dem Bereich Open Data aus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jetzt anmelden zum Berliner Open Data Day 2012</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/jetzt-noch-anmelden-zum-berliner-open-data-day-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 11:39:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/jetzt-noch-anmelden-zum-berliner-open-data-day-2012/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie können offene Daten und Transparenz im Handeln der Verwaltung nachhaltig verankert werden? Wie kann noch mehr Vertrauen und Verständnis zwischen den Akteuren hergestellt werden? Wie können den Bürgern die Vorteile offen zugänglicher Daten noch näher gebracht werden? Unter dem Motto “Näher am Bürger - näher an den Daten” lädt die Aktionsplattform Berlin Open Data am Mittwoch, 6. Juni 2012, von 10 bis 18 Uhr zum zweiten Berlin Open Data Day (BODDy) ins Rote Rathaus in Berlin-Mitte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Let&#39;s Meet Up again!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/lets-meet-up-again/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 09:44:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/lets-meet-up-again/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe Freunde des offenen Wissens!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich freue mich, unsere nächsten Events anzukündigen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Starten werden wir mit mehreren kurzen Treffen auf der &lt;a href=&#34;http://re-publica.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;re:publica&lt;/a&gt; (übrigens auch mit einem interessanten &lt;a href=&#34;http://re-publica.de/12/track/open/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Track&lt;/a&gt;). Jeden Tag vom 2. bis zum 4. werden wir im Wikimedia Zelt ab 18:15 vor Ort sein um gemeinsam über spannende Eindrücke, tolle Talks und neue Projekte zu reden. Die Events findet ihr auch in unserem &lt;a href=&#34;http://lanyrd.com/guides/okfde/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lanyrd Guide&lt;/a&gt; und bei &lt;a href=&#34;http://www.meetup.com/OpenKnowledgeFoundation/Berlin-DE/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Meetup &lt;/a&gt;(dort findet ihr auch sonst alle unsere Termine und Veranstaltungen).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Medienforum.Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/01/medienforum-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 10:58:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/01/medienforum-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 08. Februar 2012 findet das &lt;strong&gt;Medienforum.Berlin&lt;/strong&gt; ab 17:30 Uhr in der Landesvertretung NRW in Berlin statt. Unter dem Motto &lt;strong&gt;Open Data, Open Government - Neue Regeln, neue (Medien-) Politik?&lt;/strong&gt; diskutieren hochkarätige nationale und internationale Gäste über Best Practices und Zukunftsperspektiven offener und partizipatorischer Politikgestaltung. Alle Infos zur Veranstaltung und kostenloser Registrierung &lt;a href=&#34;http://www.medienforum.nrw.de/de/home/medienforumberlin.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;finden Sie hier.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LAPSI zweite öffentliche Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/01/lapsi-zweite-offentliche-konferenz/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 09:45:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/01/lapsi-zweite-offentliche-konferenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 23. and 24. Januar 2012 findet in Brüssel die zweite öffentliche Konferenz des LAPSI thematic network statt. Die Teilnahme an der Konferenz ist kostenfrei, um &lt;a href=&#34;http://lapsi-conf02.eventbrite.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Anmeldung&lt;/a&gt; wird aber gebeten. Ich werde dort einen kurzen Vortrag zur Frage, inwieweit offene Daten bürgerliche Grundrechte stärken können, halten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das ganze &lt;a href=&#34;http://www.lapsi-project.eu/bruxellesprog&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programm&lt;/a&gt; scheint vielversprechend und ist in fünf thematische Blöcke aufgeteilt:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Public Sector Information and Intellectual Property Issues&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Public Sector Information, Privacy and Personal Data&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Public Sector Information and Competition Law&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Regulatory Bodies&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;How Open Government Information can Help &amp;lsquo;Operationalize&amp;rsquo; Fundamental Rights&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lapsi-project.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;LAPSI&lt;/a&gt; (Legal Aspects of Public Sector Information) ist ein von der Europäischen Commission gefördertes Forschungsprojekt zu den rechtlichen Aspekten der PSI Direktive 2003/98/EC. Untersucht werden Themen wie Datenschutz, Urheber- und Wettbewerbsrecht im Zusammenhang mit dem Zugang und der Weiterverarbeitung von Daten des öffentlichen Sektors.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ins Netz gegangen – Neue Wege zum kulturellen Erbe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/ins-netz-gegangen--neue-wege-zum-kulturellen-erbe/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 12:36:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/ins-netz-gegangen--neue-wege-zum-kulturellen-erbe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Konferenz am 17. und 18. November in der Deutsche Kinemathek, Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Wem gehört das kulturelle Erbe?“ Diese Frage stellt sich im Informationszeitalter neu. Die traditionellen, öffentlich geförderten Kultureinrichtungen sehen sich durch Digitalisierung und Internet ständig mit neuen Erwartungen konfrontiert. Zudem gibt es neue Makler und Produzenten digitalen Wissens, zu denen sie sich verhalten müssen: Zivilgesellschaftliche Initiativen wie etwa Wikipedia, die mit ihrem partizipativen Konzept eine große Dynamik und Breitenwirkung erreichen oder auch kommerzielle Akteure wie Google, die sich ebenfalls der Digitalisierung und Präsentation von Kulturgütern widmen. Wie sich die Akteure zueinander verhalten, worin ihre Unterschiede und Gemeinsamkeiten bestehen, auf welche Schwierigkeiten sie stoßen, und welche Kooperationsmöglichkeiten es für sie gibt, ist das Thema der zweitätigen Konferenz „Ins Netz gegangen – Neue Wege zum kulturellen Erbe“.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>P2PU Meetup Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/p2pu-meetup-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 10:51:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/p2pu-meetup-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;P2PU crew will be back to Berlin for the 2011 Workshop. On 10 Nov they are hosting a meetup that is open to the public. They&amp;rsquo;d love to see as much of the Berlin free culture / hacker / edupunk crew as possible there.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Please help spread the word, here&amp;rsquo;s the event page where attendees should RSVP:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;P2PU Meetup Berlin&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Thursday, 10 November 2011, 18:30&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Supermarkt Berlin&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;64 Brunnenstraße, Berlin, DE 13355&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;ABOUT P2PU -&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government Data Camp</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/09/open-government-data-camp/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2011 07:24:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/09/open-government-data-camp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für alle, die nach der OKCon nach der nächsten spannenden Möglichkeit suchen, sich mit anderen engagierten Leuten über die Möglichkeiten offener Daten informieren zu können veranstaltet die Open Knwowledge Foundation in Zusammenarbeit mit über 20 Partnern und Teilnehmern aus über 50 Ländern das Open Government Data Camp in Warschau.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Veranstaltung wird am 20. und 21. Oktober stattfinden und von einer Reihe von &lt;a href=&#34;http://ogdcamp.org/programme/satellite/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Satellite Events&lt;/a&gt; eingebettet werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ogdcamp.org/register&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sprechen werden unter anderem:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wissenschaft revolutionieren: die neue Ära der vernetzten Wissenschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/09/wissenschaft-revolutionieren-die-neue-aera-der-vernetzten-wissenschaft/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2011 05:30:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/09/wissenschaft-revolutionieren-die-neue-aera-der-vernetzten-wissenschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Internet transformiert unsere Gesellschaft, von der Finanz-Welt bis zur Freundschaft. Und doch wird das Netz bislang nur selten von Wissenschaftlern für ihre Forschung benutzt. Eine kleine Avantgarde von Wissenschaftlern verschiedenster Fachrichtungen beginnt jetzt die Art wie wir Wissen schaffen mit bahnbrechenden Projekten zu revolutionieren. Egal ob Natur-, Kultur-, oder Geisteswissenschaftler, Student oder interessierter Laie: erfahren Sie mehr über diese neuesten Entwicklungen in den Wissenschaften in Michael Nielsens Vortrag am 16. September, 2011.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konferenz Netz für Alle</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/08/netz-fur-alle/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 06:05:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/08/netz-fur-alle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 03.09.2011, um 11 Uhr findet im Berliner Betahaus die Konferenz &amp;ldquo;Netz für Alle&amp;rdquo; statt. Auf dem Panel 2 geht es um die Informationsfreiheit. Stefan Wehrmeyer ist mit dabei und stellt die IFG-Anfrageseite &lt;a href=&#34;http://www.fragdenstaat.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.fragdenstaat.de&lt;/a&gt; vor. Aus der Ankündigung:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unter dem Begriff der Informationsfreiheit lassen sich eine Vielzahl von netzpolitischen Themen fassen. Das Internet und die Möglichkeiten digitaler Kommunikation können die lange gehegten Idee von einer umfassenden Transparenz staatlichen Handelns wahr machen. Mit dem Prinzip des Open Data gerät können wir alle zum Abbau von Herrschaftswissen beitragen. Heute können alle Daten, die Staat, Verwaltung und Politik im Auftrag von Bürgerinnen und Bürgern erheben, erstellen und erarbeiten, mit geringstem Aufwand bereitgestellt werden. Journalisten, zivilgesellschaftliche Akteure und alle anderen Interessierten sind in der Lage, die Grundlagen für staatliches Handeln selbst zu bewerten und eigenständig für völlig neue Zwecke zusammenführen zu können. Das Ende des Herrschaftswissens scheint aber nicht nur im öffentlichen Bereich gekommen zu sein. Das Internet bietet eine bisher einmalige Chance um Informationen weltweit nahezu kostenlos und unabhängig von traditionellen Medien zu verbreiten. Damit einher geht auch eine neue Kultur des Whistleblowing als einer Möglichkeit, Missstände öffentlich zu machen. Egal ob im Bereich privater Unternehmen oder im Dunkelfeld von Polizei, Geheimdienst und Militär. Egal ob in Deutschland oder am Hindukusch.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anmeldung Open-Access-Tage</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/08/anmeldung-open-access-tage/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 08:56:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/08/anmeldung-open-access-tage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 4. und 5. Oktober 2011 finden in Regensburg die Open-Access-Tage 2011 statt. Wir würden uns sehr freuen, Sie in Regensburg begrüßen zu dürfen. Die Anmeldung ist noch bis Ende September online möglich.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://open-access.net/de/aktivitaeten/open_access_tage/anmeldung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zur Anmeldung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://open-access.net/de/aktivitaeten/open_access_tage/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Weitere Informationen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government Data Camp 2010</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2010/08/open-government-data-camp-2010/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2010 10:18:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2010/08/open-government-data-camp-2010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The Open Knowledge Foundation is organising an international workshop on open government data, which will take place in London this autumn:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opengovernmentdata.org/camp2010/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://opengovernmentdata.org/camp2010/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;You can register at:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opengovdatacamp.eventbrite.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://opengovdatacamp.eventbrite.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;From the announcement:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;what-is-it&#34;&gt;What is it?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Basic details are as follows:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;What?&lt;/strong&gt; A two day workshop for people interested in open government data.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;When?&lt;/strong&gt; 18-19th November 2010&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Where?&lt;/strong&gt; University of London Union, London, UK&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;How much?&lt;/strong&gt; Tickets cost £10 to help cover costs. You can sign up &lt;a href=&#34;http://opengovdatacamp.eventbrite.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;here&lt;/a&gt;!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hashtag?&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://search.twitter.com/search?q=%23ogdcamp2010&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#ogdcamp2010&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;tell-me-more&#34;&gt;Tell me more…&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Its been a big year for open government data. Around the world governments and public bodies have been opening up official datasets for the public to reuse. There has been an explosion of new applications, competitions, hackdays and other initiatives from local authorities, central government departments, international bodies and others. This event will bring together movers and shakers from the world of open government data — including government representatives, policymakers, lawyers, technologists, academics, advocates, citizens, journalists and reusers.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zum LSWT10</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2010/02/einladung-zum-lswt10/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2010 09:16:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2010/02/einladung-zum-lswt10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir planen am 6. Mai auf dem Leipziger Semantic Web Tag 2010 die feierliche Gründungszeremonie des deutschen Zweiges der Open Knowledge Foundation. Dazu möchten wir Sie herzlich einladen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Einladung zum Leipziger Semantic Web Tag 2010&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Semantic Web Initiative gewann im letzten Jahr zunehmend an Fahrt. Dies belegen u.a. die Veröffentlichung des OWL2 Standards, die zunehmende Unterstützung semantischer Technologien durch namhafte Softwarehersteller wie z.B. Oracle und die Auswertung von semantischen RDFa-Annotationen durch Google. Ein weiterer wichtiger Impuls ging von der dynamischen Linked Data Bewegung aus, die aufzeigt, wie das Web zur Publikation und Integration von Daten genutzt werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
