<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Civic Tech on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/civic-tech/</link>
    <description>Recent content in Civic Tech on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/civic-tech/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prototype Fund Hardware: ab dem 15. April bewerben</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/04/prototype-fund-hardware-jetzt-bewerben/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/04/prototype-fund-hardware-jetzt-bewerben/</guid>
      <description>Für eine Welt, in der die Reparatur normal ist, muss Technik neu erfunden werden. Denn unsere Alltagstechnik wurde über Jahre hinweg immer mehr zur Blackbox. Ab dem 15. April startet die Bewerbungsphase des Prototype Fund Hardware - dem Förderprogramm für offene, transparente Technologien.
Verklebte Gehäuse, keine Ersatzteile, geplante Obsoleszenz sowie eine ungerechte Verteilung von Wissen und Infrastruktur: Technik ist schon immer auch eine Frage der Macht und hat große Auswirkungen auf unsere Umwelt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prototype Fund Hardware gestartet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/01/prototype-fund-hardware-gestartet/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/01/prototype-fund-hardware-gestartet/</guid>
      <description>Mit dem Prototype Fund besteht bereits ein Programm zur Förderung von zivilgesellschaftlich orientierter Open-Source-Software. Insgesamt wurden bereits 248 Projekte unterstützt, die großartige Ergebnisse hervorgebracht haben. Immer wieder kamen auch Bewerbungen aus dem Bereich der Hardware, die allerdings aus formalen Gründen nicht gefördert werden können. Das versuchen wir - Daniel Wessolek und Maximilian Voigt - nun mit unserem Partnerprogramm zu ändern und damit eine Lücke zu schließen.
Denn ein Förderprogramm für offene Hardware ist ein Anliegen, an dem einige schon lange arbeiten und das viele ebenso lange herbeisehnen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die OKF beim rC3</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/12/okf-beim-rc3/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/12/okf-beim-rc3/</guid>
      <description>Auch in diesem Jahr wird der jährliche Congress des Chaos Computer Clubs wieder online stattfinden. Dazu bieten verschiedene Hackspaces Bühnen für Veranstaltungen (eine Übersicht gibt es hier). Außerdem könnt ihr euch in der Remote Chaos Experience treffen - dazu müsst ihr euch nur ein Ticket klicken. Auch die OKF ist mit ein paar Talks, Workshops und Community-Treffen dabei, die wir hier auflisten:
Prototype Fund Hardware: Einblicke &amp;amp;amp; Ausblicke Im Frühjahr 2022 startet die Open Knowledge Foundation den ersten Prototype Fund für Hardware.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kickoff MoFab: zivilgesellschaftlich orientierte, offene Hardware fördern</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/kickoff-open-hardware-foerdern/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/kickoff-open-hardware-foerdern/</guid>
      <description>Mit dem Prototype Fund besteht bereits ein starkes Programm zur Förderung von Open Source Software, das stetig weiterentwickelt wird. Durch das BMBF geförderte Forschungsprojekt MoFab - Mobile Fablabs - kann erstmals ein Open Hardware Fund aufgebaut werden. Gefördert werden bis zu sechs Vorhaben, die Ausschreibung wird voraussichtlich im Frühjahr 2022 starten.
Ziel des Projektes ist es, den Potenzialen zivilgesellschaftlich entwickelter Hardware nachzugehen. Im Zentrum stehen die Fragen, wie im kleinstädtischen und ländlichen Raum die Auseinandersetzung mit Open Source gefördert werden kann und offene Technologien aussehen können, die lokale Probleme lösen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prototype Fund fördert eure Open-Source-Softwareideen – bewerbt euch jetzt!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/ptf-runde-zehn/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/ptf-runde-zehn/</guid>
      <description>Seit dem 1. Februar 2021 könnt ihr euch mit eurer Open-Source-Softwareidee für die kommende 10. Förderphase des Prototype Fund bewerben. Die Bewerbungsrunde ist themenoffen – auch wenn wir uns in der Trendforschung speziell an der Schnittstelle von Journalismus, Medien und Technologien umgesehen haben. Die Bereiche, in die eure Idee fallen sollte, heißen Civic Tech, Data Literacy, Datensicherheit und Softwareinfrastruktur. Darüber hinaus sind euch keine Grenzen gesetzt!
Wie immer veröffentlichen wir parallel zum Ausschreibungsbeginn einen Trendforschungsreport, in dem wir aktuelle, übergeordnete gesellschaftliche und technologische Entwicklungen diskutieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Prototype Fund geht in die 8. Runde: Förderung von bis zu 47.500 € für Open-Source-Projekte</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/02/prototype-fund-achte-runde/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/02/prototype-fund-achte-runde/</guid>
      <description>Nachdem uns über die letzten sieben Runden Projektvorschläge zu so unterschiedlichen Schwerpunkten wie Machine Learning oder Vertrauen in und durch Technologie erreicht haben, wollen wir mit der Runde 8 bis zum 31.3.2020 noch einmal die ganze Bandbreite von Public Interest Technologie einfangen.
Während wir in den bisherigen Schwerpunkten beispielsweise den Fokus darauf gelegt haben, welche Ansätze Entwicklerinnen verfolgen, um Nutzerinnen und ihre Daten zu schützen oder Maschinen lernen zu lassen, ist uns wichtig zu sehen, welche Themen euch darüber hinaus umtreiben – und wie sich das Ökosystem entwickelt hat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>make.city &amp; citylab.berlin: Einladung zu Rundgang &amp; Diskussion am 17. Juni</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/make-city-citylab-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/make-city-citylab-berlin/</guid>
      <description>Unser Konzept für ein citylab.berlin als Digitalzentrum, Labor und Experimentierfeld in Berlin findet regen Anklang. Am kommenden Sonntag gibt es im Rahmen von makecity.berlin kurzfristig einen Rundgang mit anschliessender Projektpräsentation- und Diskussionsveranstaltung.
Alle interessierten BürgerInnen und Initiativen sind herzlich eingeladen! Die Gemeinschaftsstiftung Berlin Tempelhof, fixmyberlin, der THF-Beirat und die Open Knowledge Foundation freuen sich auf euer Kommen!
Ablauf:
11.00 - 12.00 Uhr Rundgang: H2rund, H2lang (Geschosse über dem Kindergarten), grüner Innenhof, Kantine und Kapelle, Innenhof Zollgarage, Räume um die Zollgarage und Endpunkt Zollgarage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zieht am kommenden Samstag in eure Städte, denn es ist wieder Open Data Day!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/open-data-day/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/open-data-day/</guid>
      <description>Am Samstag, 3. März 2018, findet weltweit der Open Data Day statt. Er ist das Ereignis, das von Aktivistinnen und Aktivisten auf der ganzen Welt dazu genutzt wird, um auf die Bedeutung offener Daten hinzuweisen.
Natürlich sind auch in seiner fünften Ausgabe ganz viele Ehrenamtliche in den Open Knowledge Labs des Netzwerks Code for Germany zugange. Sie wollen mit möglichst vielen Menschen offenes Wissen teilen und mit hilfe offener Daten gemeinsam etwas gestalten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das war der Datensummit ‘17 – Das Community-Festival der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/daswardatensummit/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/daswardatensummit/</guid>
      <description>Nach vier Monaten Vorbereitung auf Hochtouren und zwei Tagen geballtem Input zu Open Data, Civic Tech und Data Literacy haben wir ausgeschlafen und lassen Revue passieren: den Datensummit ‘17 – unser erstes zweitägiges Festival, das vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur gefördert wurde.
Rund 280 Teilnehmerinnen durften wir am ersten Tag im Erich-Klausener-Saal des BMVIs begrüßen und müssen zugeben, dass wir mit unseren pinken Programmflyern, bunten Armbändern und zehn Kästen Club Mate eine nicht alltägliche Veranstaltung für ein Ministerium organisiert haben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>IODC2016 – Vielfältigkeit in der Open Data Community</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/iodc-vielfalt-in-der-open-data-community/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/iodc-vielfalt-in-der-open-data-community/</guid>
      <description>Dass offene Daten Auftrieb haben, wird nicht zuletzt durch Initiativen wie die Open Government Partnership oder jüngste Bestrebungen der Koalition deutlich, Datenbestände der Verwaltungen zu öffnen. Auch die International Open Data Conference (IODC) zeigt, dass das Konzept von Open Data mehr und mehr Einzug in die Gesellschaft hält. Jährlich treffen sich Vertreter aus Zivilgesellschaft, Verwaltung und Unternehmen, um sich über neueste Entwicklungen in der Open-Data-Community auszutauschen. Im Rahmen der IODC werden vielfältige Themen im Kontext von Open Data diskutiert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tag der offen Tür - Die OKF beim BMZ</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/2030watch-datenschule-bmz/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/2030watch-datenschule-bmz/</guid>
      <description>Wie sich besser für mehr Transparenz und offene Daten einsetzen, als innerhalb der Ministerien selber? Am Tag der offenen Tür beim Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ) waren wir mit den Projekten 2030 Watch und der Datenschule vertreten.
Trotz besten Wetters erreichten viele BesucherInnen nach einem “Marsch durch die Institution” unseren Stand in der 11. Etage. Hier diskutierten wir mit den BesucherInnen, NGO-MitarbeiterInnen und Staatssekretär Thomas Silberhorn die Vorteile von offenen Daten für die internationale Entwicklungsarbeit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Türen, offene Daten! - Die Datenschule &amp; 2030-Watch beim Tag der offenen Tür am BMZ</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/datenschule-bmz/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/datenschule-bmz/</guid>
      <description>Für den diesjährigen Tag der offenen Tür öffnet das Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ) wieder seine Pforten. Am Sonntag, den 28. August, sind auch dieses Jahr zahlreiche Nichtregierungsorganisationen und Initiativen in der Stresemannstraße 94 in Berlin vertreten, um sich und ihre Projekte vorzustellen. Die Open Knowledge Foundation ist mit dabei! Die Datenschule und 2030 Watch sind mit einem Infostand vor Ort und werden über uns und unsere Arbeit berichten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hello World! &lt;br&gt; Hello Prototype Fund!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/prototypefund-launch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/prototypefund-launch/</guid>
      <description>Nach über einem Jahr Planung und Konzeption freuen wir uns sehr darüber, endlich live zu sein! Mit dem Prototype Fund haben wir ein Programm ins Leben gerufen, das wir uns seit vielen Jahren selbst wünschen. Schon lange sind wir als gemeinnützige Organisation in den Bereichen Freies Wissen, Open Data und Civic Tech unterwegs. Wir entwickeln Tools, helfen dabei Communitys aufzubauen, veranstalten Events und vieles mehr. Aus eigener Erfahrung und derer vieler engagierter Menschen aus unser Community wissen wir, wie schwierig es sein kann, finanzielle Unterstützung für gemeinnützige Vorhaben oder für Projekte in neuen Themenfeldern zu bekommen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hallo, Code for Germany</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/02/hallo-code-for-germany/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/02/hallo-code-for-germany/</guid>
      <description>Pünktlich zum international Open Data Day am Samstag haben wir ein neues Projekt gestartet: Code for Germany. Unser Ziel ist es, in verschiedenen deutschen Städten Teams von Entwicklern und Designern zusammenzubringen, die praktisch an Open Data- und Civic Tech-Projekten arbeiten. Diese &amp;ldquo;OK Labs&amp;rdquo; werden sich regelmäßig treffen, um Projekte mit lokalem Bezug voranzutreiben.
Wir richten uns besonders an diese Gruppen, weil wir glauben, dass es wichtig ist, den Nutzen von Daten und den Bedarf nach weiteren Veröffentlichungen praktisch - anstatt nur in Gesprächskreisen theoretisch - aufzuzeigen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
