<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Offene Kultur on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/offene-kultur/</link>
    <description>Recent content in Offene Kultur on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 May 2016 20:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/offene-kultur/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Einladung und Call for Papers zur WikiCon 2016</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/05/wikicon/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 20:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/05/wikicon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was dem Chaos Computer Club der jährliche Congress, ist der Wikipedia-Community und ihrer Schwesterprojekte die &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:WikiCon_2016&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;WikiCon&lt;/a&gt; – und wenngleich die WikiCon bislang ohne Bällebad und Tschunk-Express auskommen musste, folgt sie dieses Jahr dem Vorbild des Congress und öffnet sich einem breiteren Publikum.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vom &lt;strong&gt;16. bis 18. September&lt;/strong&gt; sind dieses Jahr im &lt;em&gt;Kultur- und Kongresszentrum – Das K&lt;/em&gt; in &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Kornwestheim&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kornwestheim&lt;/a&gt; bei Stuttgart daher nicht nur eingefleischte Wikipedianer*innen angesprochen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du bist begeistert von freiem Wissen? Du teilst dein Wissen gerne mit anderen? Du freust dich, Teil eines internationalen Gemeinschaftsprojektes zu sein? Ob du in der Wikipedia, in einem der zahlreichen Schwesterprojekte oder in anderen Projekten im Bereich des freien Wissens engagiert bist – bei der WikiCon bist du in jedem Fall richtig. Sie ist das Treffen der Aktiven der deutschsprachigen Wikipedia, ihrer Schwesterprojekte und aller die sich für freies Wissen interessieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kulturgut digital nutzbar machen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/02/kulturgut-digital-nutzbar-machen/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 19:44:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/02/kulturgut-digital-nutzbar-machen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mit Coding da Vinci bereits 325 000 Mediendateien befreit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Coding da Vinci&lt;/a&gt; steht für digitale Kulturprojekte, die aus offenen Daten spartenübergreifender Kulturinstitutionen bestehen und von allen frei genutzt werden können. Beim größten deutschen Kultur-Hackathon haben im letzten Jahr 16 Museen, Bibliotheken und Archive 325.000 Mediendateien aus ihren Beständen unter eine offene Lizenz gestellt und so für alle zugänglich gemacht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Daraus haben 150 Entwickler/innen und Designer/innen in ihrer Freizeit 17 Anwendungen entwickelt. Diese fünf &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/projekte-2014/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Projekte&lt;/a&gt; wurden von der Jury ausgezeichnet:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zugang gestalten! - Wrap-up</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/12/zugang-gestalten-wrap-up/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 12:36:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/12/zugang-gestalten-wrap-up/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Über 300 Besucher dieses Jahr, CC-BY Hansgeorg Schöner&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unterm Strich: Bilanz von Digitalisierungsprojekten ziehen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit einem Tusch ging “&lt;a href=&#34;http://www.zugang-gestalten.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zugang gestalten!&lt;/a&gt;”, die Konferenz rund um die Digitalisierung unseres Kulturerbes in die vierte Runde: Dieses Mal haben wir uns mit dem auseinandergesetzt, was unterm Strich bleibt: Erfolge, Herausforderungen und Erfahrungen aus den vergangenen großen und kleinen Digitalisierungsprojekten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;IMG_1594a&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2014/12/IMG_1594a-415x276.jpg&#34;&gt; Digitalisierungsstraße, CC-BY Hansgeorg Schöner&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neben den vielen internationalen Sprechern war die Werkschau im Naturkundemuseum ein echtes Highlight: Besucher konnten sich eine Digitalisierungsstraße ansehen und anschließend zahlreiche erfolgreiche Projekte im openGLAM-Bereich (Galerien, Libraries, Archives, Museums) kennenlernen. Darunter auch drei &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/projekte/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Coding da Vinci-Projekte&lt;/a&gt;: EnthoBand, Alt-Berlin und zzZwitscherwecker.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zugang gestalten! am 13./14. Nov. 2014 im Hamburger Bahnhof in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/10/zugang-gestalten-am-13-14-nov-2014-im-hamburger-bahnhof-in-berlin/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 14:34:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/10/zugang-gestalten-am-13-14-nov-2014-im-hamburger-bahnhof-in-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Digitalisierung bietet die große Chance, den Zugang zum kulturellen Erbe erheblich zu erleichtern und damit einen wichtigen Beitrag zur Wissensgesellschaft der Zukunft zu leisten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auf der internationalen Konferenz &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://civicrm.wikimedia.de/sites/all/modules/civicrm/extern/url.php?u=333&amp;amp;qid=10661&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zugang gestalten! Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe&lt;/a&gt;&amp;rdquo; werden jährlich mit der Digitalisierung zusammenhängenden Chancen, Hindernisse, Herausforderungen und Veränderungen von GLAMs (Galleries, Libraries, Archives, Museums) und ihr Verhältnis zu anderen Institutionen, Initiativen und Wirtschaftsunternehmen diskutiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dieses Jahr sind wir erneut Mitveranstalter und freuen uns, die Konferenz mit unseren Partnern umzusetzen!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenGLAM Workshop Review</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/openglam-workshop-review/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 12:22:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/openglam-workshop-review/</guid>
      <description>&lt;p&gt;CC-BY Open Knowledge Foundation De&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Über 60 OpenGLAM Interessierte und bereits Aktive aus unterschiedlichen Ländern trafen sich am 15. Juli zum OpenGLAM Workshop, um von gegenseitigen Erfahrungen zu lernen und gemeinsam mit internationalen OpenGLAM-Aktiven und Kulturinstitutionen über die Möglichkeiten und Schwierigkeiten bei der Öffnung von Kulturdaten zu diskutieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Während des Workshops stellen sich verschiedene Projekte vor, die bereits mit offenen Kulturdaten arbeiten:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;*&lt;strong&gt;Lieke Ploeger, Open Knowledge&lt;/strong&gt;, gab eine Einführung in offene Kulturdaten, &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2014/06/1_Lieke-Ploeger_OpenGLAM-intro-OKFest-2014.pdf&#34;&gt;Slides&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Lehr- und Lernmaterialien für digitale Geisteswissenschaften</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/offene-lehr-und-lernmaterialien-fuer-digitale-geisteswissenschaften/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 11:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/offene-lehr-und-lernmaterialien-fuer-digitale-geisteswissenschaften/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Rahmen von &lt;a href=&#34;http://de.dariah.eu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DARIAH-DE&lt;/a&gt; (der deutsche Beitrag der europaweit agierenden Forschungsinfrastruktur &amp;ldquo;DARIAH-EU – Digital Research Infrastructure for the Arts and Humanities&amp;rdquo;) wurde in den letzten Monaten damit begonnen Schulungsmaterial zu Verfahren, zu Methoden und zu Themen der Digital Humanities (digitale Geisteswissenschaften) unter offenen Lizenzen (CC-BY) zur Verfügung zu stellen. Die Sammlung enthält sowohl Materialien, die im Rahmen von DARIAH-DE entwickelt und zusammengestellt wurden, sowie Schulungs- und Lehrmaterial von international forschenden und lehrenden Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OK Festival 2014 – Das internationale Festival für offenes Wissen kommt nach Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-fuer-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 12:09:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-fuer-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;OKFestival Orga 2012&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die internationale Open-Community trifft sich zum Open Knowledge Festival in Berlin. Vom 15. bis 17. Juli wird in der Kulturbrauerei gelernt, gehackt, gemacht, diskutiert, erkundet und gefeiert. Offenes Wissen, offene Daten, offene Politik und eine offene Gesellschaft - dafür setzen sich Gruppen und Initiativen von Argentinien über Südafrika bis Japan ein. Sie alle treffen sich einmal jährlich, diesmal in Berlin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neben Keynotes, von renommierten Persönlichkeiten wie &lt;a href=&#34;http://2014.okfestival.org/the-keynote-excitement-begins/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Neelie Kroes&lt;/a&gt;, der EU-Kommissarin für digitale Agenda, reicht das Programm von Themen wie &lt;a href=&#34;http://okfestival2014.sched.org/event/6ed9da1d659a08cec3932252e523631d#.U58UcHV515R&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dem verantwortungsbewussten Umgang mit offenen Daten&lt;/a&gt; über Talks und Workshops zu Tools und Themen der Community bis hin zu künstlerischen Themen wie der &lt;a href=&#34;http://okfestival2014.sched.org/event/e0aae22a083c094f92149720b27ed5c6?iframe=no&amp;amp;w=100&amp;amp;sidebar=yes&amp;amp;bg=no&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Produktion von Nahrungsmitteln aus Daten&lt;/a&gt;. Das Festival verspricht so groß und vielfältig zu werden wie noch nie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coding da Vinci - Kultur-Hackathon geht in die erste Runde</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/05/kultur-hackathon-erste-runde/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 08:44:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/05/kultur-hackathon-erste-runde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Alles so schön Kultur hier…”&lt;/strong&gt; schreibt Julian Kücklich an die Papierrolle, an der er den Hackathon grafisch mitverfolgt. Kein Wunder, denn mit viel Kaffee und Mate ging unser Kultur-Hackathon Coding da Vinci am 26./27. April in die erste Runde. Teilnehmer/innen stellten sich der &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/#challenges&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Challenge&lt;/a&gt;, aus 20 offenen Datensets Projekte für den Kulturbereich zu entwickeln.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;150 Teilnehmer/innen und &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/partner/#kulturinstitutionen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;11 Kulturinstitutionen&lt;/a&gt; aus ganz Deutschland hatten die Gelegenheit, miteinander ins Gespräch zu kommen und anschließend gemeinsam Projektideen zu entwickeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coding da Vinci - Der Kultur-Hackathon</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/coding-da-vinci/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 16:21:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/coding-da-vinci/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kennt ihr gute Apps, Dienste oder Visualisierungen mit offenen Kulturdaten? Nein? Gemeinsam mit euch wollen wir das ändern und laden zu **&lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Coding da Vinci**&lt;/a&gt;, dem ersten deutschen Kultur-Hackathon nach Berlin ein!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Coding da Vinci&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; möchte aus ganz Deutschland kulturbegeisterte Entwickler-, Designer- und Gamer/innen mit Kulturinstitutionen zusammenbringen, um gemeinsam nachhaltige Anwendungen, Visualisierungen und Apps mit offenen Kulturdaten zu entwickeln. Ziel ist es, das Potenzial der digitalen Kulturschätze aufzuzeigen und auch Daten im Kulturbereich offen zugänglich und nachnutzbar zu machen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Erste Weltkrieg in digitalen Quellen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/01/der-erste-weltkrieg-in-digitalen-quellen/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 19:07:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/01/der-erste-weltkrieg-in-digitalen-quellen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Europa und der Erste Weltkrieg&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Jahr 2014 wird weltweit von der Erinnerung des Ersten Weltkrieges vor 100 Jahren geprägt sein. Viele europäische Kultureinrichtungen, aber auch Privatpersonen sind dem &lt;a href=&#34;http://www.europeana-collections-1914-1918.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Aufruf &lt;/a&gt;gefolgt, ihre handschriftlichen und gedruckten Materialien sowie Filmbestände zu digitalisieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;** **&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;CC-BY-SA 3.0&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zugängliche Erinnerungsstücke für alle&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das neue Themenportal 1914-1918 macht diese Schätze nun kostenlos &lt;a href=&#34;http://www.europeana1914-1918.eu/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;online zugänglich&lt;/a&gt;. Das Portal vereint unerzählte Geschichten des Ersten Weltkriegs aus persönlicher und historischer Perspektive von 20 Ländern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zugang gestalten - Ein Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/12/zugang-gestalten-ein-rueckblick/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 12:34:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/12/zugang-gestalten-ein-rueckblick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Konferenz geht in die dritte Runde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 28./29. November fand die zwei-tägige Konferenz &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.zugang-gestalten.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zugang gestalten! Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe&lt;/a&gt;&amp;rdquo; im &lt;a href=&#34;http://www.jmberlin.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jüdischen Museum Berlin&lt;/a&gt; statt.&lt;br&gt;&#xA;Zusammen mit dem Publikum und zahlreichen Experten aus Kultur, Politik und Wirtschaft diskutierten wir &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23ke13&amp;amp;src=typd&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;online &lt;/a&gt;und offline über Chancen, Hindernisse und Herausforderungen, aber auch darüber, warum der Zugang zum kulturellen Erbe eine öffentliche Aufgabe sein sollte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Foto: David Jacob, CC-BY-SA&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/12/zugang-gestalten-3-415x276.jpg&#34;&gt; Foto: David Jacob, CC-BY-SA&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wer war da und Was waren die Highlights?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konferenz „Zugang gestalten&#34; Livestream</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/konferenz-zugang-gestalten-livestream/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2013 13:01:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/konferenz-zugang-gestalten-livestream/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute und morgen findet im Jüdischen Museum Berlin die Konferenz „&lt;a href=&#34;http://www.zugang-gestalten.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zugang gestalten! – „Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe”&lt;/a&gt; statt. Wir von der Open Knowledge Foundation Deutschland sind natürlich auch mit dabei. Soeben haben drei Teilnehmer von „&lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&amp;quot;&lt;/a&gt; ihr Projekt „&lt;a href=&#34;http://hacks.youngrewiredstate.org/events/yrsberlin/platecollect&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Plate Collect&amp;quot;&lt;/a&gt; vorgestellt. Mehr spannenden Sessions zum Thema kulturelles Erbe, den Aufgaben des Staates und den Einfluss neuer Techniologien kann man entweder &lt;a href=&#34;http://www.zugang-gestalten.de/konferenz-2013/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;vor Ort&lt;/a&gt; oder über den Live Straem verfolgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zur Konferenz &#34;Zugang gestalten! - Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/einladung-zur-konferenz-zugang-gestalten-mehr-verantwortung-fur-das-kulturelle-erbe/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2013 13:54:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/einladung-zur-konferenz-zugang-gestalten-mehr-verantwortung-fur-das-kulturelle-erbe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir möchten Euch herzlich zur 3. Internationalen Konferenz &lt;strong&gt;“&lt;a href=&#34;http://www.zugang-gestalten.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zugang gestalten!&lt;/a&gt; - Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe&lt;/strong&gt;”, am 28. und 29. November im Jüdischen Museum Berlin, einladen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das zweitägige Programm beinhaltet internationale Beispiele kultureller Institutionen im Zeitalter der Digitalisierung, Diskussionen zum Thema Selbstverständnis, rechtliche Rahmenbedingungen und kulturpolitische Positionen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zwei Tage lang werden Expertinnen und Experten aus Kultur, Wirtschaft, Zivilgesellschaft und Politik aktuelle Fragen des Zugangs zum kulturellen Erbe erörtern. Dazu präsentieren Vertreterinnen und Vertreter kultureller Institutionen neue Sichtweisen und innovative Projekte. Das ausführliche Programm und die Speaker findet Ihr &lt;a href=&#34;http://www.zugang-gestalten.de/programm/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
