<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>openknowledge on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/openknowledge/</link>
    <description>Recent content in openknowledge on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/openknowledge/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Das war 2021: Unser Jahresbericht ist jetzt veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/06/jahresbericht-2021/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/06/jahresbericht-2021/</guid>
      <description>Wer erinnert sich noch an 2021? Es ist doch überraschend viel passiert, wenn man so zurückschaut! Nach erfolgreich abgeschlossener Wirtschaftsprüfung findet ihr auf 2021.okfn.de unseren Jahresbericht online. Eine PDF Version zum runterladen gibt&amp;rsquo;s auch.
Unsere Highlights von 2021: Die OKF DE und FragDenStaat feierten ihren 10. Geburtstag. Seit dem 19.02.2011 setzen wir uns für offenes Wissen, digitale Mündigkeit und den ethischen Umgang mit Technologie ein, zeigen deren demokratisches Potenzial und bringen Menschen zusammen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war 2020: Unser Jahresbericht ist jetzt veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/07/jahresbericht-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/07/jahresbericht-2020/</guid>
      <description>Das letzte Jahr war mal wieder besonders aufregend. Eine kurze Übersicht über 2020 stellen wir euch hier zusammen. Ausführlichere und übersichtlich zusammengestellte Informationen findet ihr in unserem Jahresbericht 2020. In diesem Jahr eröffnete Jugend hackt drei neue Labs in Cottbus, Heilbronn und Heidelberg. Zusammen mit den 2019 gestarteten Pilot-Labs in Fürstenberg und Ulm gibt es damit in fünf deutschen Städten ein regelmäßiges Angebot von Jugend hackt mit Workshops, Vorträgen und offenen Nachmittagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die OKF wird 10 Jahre alt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-10jahre-interview-dd/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-10jahre-interview-dd/</guid>
      <description>Am 19. Februar 2011 wurde die “Open Knowledge Foundation Deutschland” in das Berliner Vereinsregister eingetragen. 10 Jahre ist das her. Unseren ersten runden Geburtstag wollen wir nutzen, um in diesem Jahr auf unsere Arbeit zurückzublicken, mit früheren und aktuellen Wegbegleiter:innen zu sprechen und auch nach vorne zu schauen, was zukünftig wichtig sein wird. Und feiern wollen wir auch. Ein bißchen. Im Sommer.
Daniel Dietrich ist Mit-Gründer der OKF Deutschland und seit Tag 1 im Vorstand der Organisation aktiv.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
