<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kommunen on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/kommunen/</link>
    <description>Recent content in Kommunen on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/kommunen/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OParl 1.1: Neue Version des Standards - und viel Aktivität</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/09/oparl-1.1-neue-version-des-standards-und-viel-aktivit%C3%A4t/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/09/oparl-1.1-neue-version-des-standards-und-viel-aktivit%C3%A4t/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor zwei Jahren haben wir mit der &lt;a href=&#34;https://oparl.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offenen Schnittstelle OParl&lt;/a&gt; 1.0 den ersten großen Schritt zur Transparenz kommunaler Beschlüsse gemacht. Seitdem ist viel passiert:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die vier größten Ratsinformationssystem-Hersteller haben ein OParl-Modul für ihre Software entwickelt, sodass Kommunen OParl ganz einfach in ihre bestehende Software integrieren können.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ca. 30 Kommunen haben eine offizielle OParl-Schnittstelle, in etlichen weiteren Kommunen ist das OParl-Modul zur Zeit in Einrichtung. Zuletzt dazugekommen sind Aachen und der Kreis Viersen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Daten von 30 weiteren Kommunen wurden nach OParl-Standard aufbereitet.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://oparl.org/2017/06/30/erste-finanzierung-fuer-oparl-projekte/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zwei Förderprojekte&lt;/a&gt; haben dafür gesorgt, dass für OParl eine Vielzahl von bürgerfreundlicher Open-Source Software entstanden ist.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Weiterentwicklung ist im vollen Gange: z.B. werden zur Zeit &lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/de-DE/OKLab-Koln-Meetup/events/253670563/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;im OK Lab Köln&lt;/a&gt; neue Bedienungskonzepte für Ratsinformationssysteme entwickelt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;In NRW haben Vertreter von OKFN und &lt;a href=&#34;https://www.kdvz-frechen.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dem kdvz&lt;/a&gt; einen Arbeitskreis im Rahmen der Open Government Strategieentwicklung des Landes NRW gegründet, welcher OParl auch auf politischer Ebene landes- und später bundesweit verbreiten will. Kontakt: &lt;a href=&#34;mailto:kmpick@kdvz-frechen.de&#34;&gt;Karl-Matthias Pick&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die intensive Beschäftigung mit den real vorliegenden Daten führte zu verschiedenen Verbesserungsvorschlägen, welche das OParl-Team gesammelt und in den Standard eingearbeitet hat. Herausgekommen ist die neue OParl-Version 1.1, welche bereits im OParl Mirror, einem Spiegel aller OParl-Daten, umgesetzt wurde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
