<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hackday on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/hackday/</link>
    <description>Recent content in Hackday on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/hackday/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hackday am 3. Oktober!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/09/hackday-am-3.-oktober/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/09/hackday-am-3.-oktober/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;jugend-hackt-hackday&#34;&gt;Jugend hackt: Hackday&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 3. Oktober 2024 findet der nächste Hackday im Jugendkulturzentrum Königstadt in Berlin statt, zu dem sich Jugendliche von 12-18 Jahren anmelden können. Dabei können sie Teil der kreativen Tech-Community werden, selbst Platinen löten und mehr über Programmierung und künstliche Intelligenz erfahren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Hackday&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2024/Hackday1.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;programm&#34;&gt;Programm&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Hackday startet um 14 Uhr mit einer Begrüßung und einem bunten Mix aus spannenden Talks, Workshops und Mitmachstationen. Dabei können sich die Jugendlichen aussuchen, ob sie lieber an einem unserer Programmierworkshops teilnehmen, sich im Platinenlöten ausprobieren oder mehr über den Bereich der künstlichen Intelligenz erfahren. Darüber hinaus können sie unseren Makespace erkunden und verschiedene Werkzeuge und Maschinen wie Stickmaschinen, 3D-Drucker, Lasercutter und Lötstationen ausprobieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>So war der Energyhack Reloaded!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/11/so-war-der-energyhack-reloaded/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/11/so-war-der-energyhack-reloaded/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Blackout und Krisenvorsorge &lt;/strong&gt; - mit diesen zwei zentralen Themen beschäftigten sich letzten Samstag, am 14. November 2015 in Berlin, 30 Open Data- und Energie-Expert/innen beim Energyhack Reloaded.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://energyhack.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Energyhack Reloaded&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; ist der zweite Hackday zum Thema Energieversorgung, durchgeführt von der Open Knowledge Foundation Deutschland und Stromnetz Berlin in Kooperation mit u.a. der Senatsverwaltung für Wirtschaft, Technologie und Forschung sowie dem Förderverein Freie Netzwerke e.V..&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des Hackdays war es, in einem experimentellen Rahmen Projektideen zu entwickelt, um die Gesellschaft stärker für die Themen zu sensibilisieren und Anwendungen für den Ernstfall zu entwickeln. Die Projekte und Diskussionen zwischen den Entwickler/innen und Energie-Expert/innen sollten zu neuen Anregungen für innovative Lösungsansätze führen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hackday zum Thema Energieversorgung und Blackout am 14. November 2015</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/09/hackday-zum-thema-energieversorgung-und-blackout-am-14.-november-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 10:00:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/09/hackday-zum-thema-energieversorgung-und-blackout-am-14.-november-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deutschland ist ein Land mit einer überdurchschnittlich guten Versorgungssicherheit. Wenig Grund – möchte man meinen – sich Gedanken um Versorgungsengpässe oder gar Blackouts zu machen. Was viele jedoch nicht wissen: In der Vergangenheit haben starke Schneestürme oder Kurzschlüsse im Stromnetz in Teilen der Bundesrepublik zu mehrtägigen Stromausfällen mit der Folge von ausfallenden Kommunikationsmöglichkeiten und kritischer Versorgungsinfrastrukturen geführt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://energyhack.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Energyhack Reloaded&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, der zweiten Reihe der Hacks zum Thema Energieversorgung, wollen wir uns überlegen, welche Anwendungen und Geräte zur Sensibilisierung des Themas Versorgungssicherheit in der Gesellschaft beitragen könnten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Knowledge Foundation Deutschland gewinnt Editors Lab Hackday</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/05/open-knowledge-foundation-deutschland-gewinnt-editors-lab-hackday/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 08:40:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/05/open-knowledge-foundation-deutschland-gewinnt-editors-lab-hackday/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf dem &lt;a href=&#34;http://www.globaleditorsnetwork.org/programmes/editors-lab/season-2013-2014/editors-lab-berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hackday in der Berliner F.A.Z.-Redaktion in Zusammenarbeit mit dem Global Editors Forum&lt;/a&gt; arbeiteten Journalisten, Designer und Programmierer aus ganz Deutschland am vergangenen Wochenende an innovativen Tools und Methoden rund um den Datenschutz. Am Ende entschied eine Jury und das Publikum über den besten Hack. Sowohl Jury als auch Publikum entschieden sich für ein Projekt vom Team der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Projekt: &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://newsreadsus.okfn.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;We used to read the newspaper, now the news reads us&lt;/a&gt;&amp;rdquo; stellt eindrucksvoll die Sammlung von Nutzerdaten auf Nachrichtenportalen dar. Dabei werden Seiten wie Facebook und Twitter häufig in den Medien für ihre datenbasierte Geschäftsmodelle kritisiert. Ironischerweise teilen diese sozialen Netzwerke das Nutzerverhalten mit weit weniger Werbenetzwerken als die durchschnittliche Nachrichtenseite. Zum Beispiel lauschen bei einem Besuch von Facebook weit weniger fremde Server mit, als bei einem Besuch von WELT ONLINE oder FAZ.net.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hallo, Code for Germany</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/02/hallo-code-for-germany/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 10:03:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/02/hallo-code-for-germany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pünktlich zum international Open Data Day am Samstag haben wir ein neues Projekt gestartet: &lt;a href=&#34;http://codefor.de/%20&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for Germany&lt;/a&gt;. Unser Ziel ist es, in verschiedenen deutschen Städten Teams von Entwicklern und Designern zusammenzubringen, die praktisch an Open Data- und Civic Tech-Projekten arbeiten. Diese &amp;ldquo;OK Labs&amp;rdquo; werden sich regelmäßig treffen, um Projekte mit lokalem Bezug voranzutreiben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir richten uns besonders an diese Gruppen, weil wir glauben, dass es wichtig ist, den Nutzen von Daten und den Bedarf nach weiteren Veröffentlichungen praktisch - anstatt nur in Gesprächskreisen theoretisch - aufzuzeigen. Uns ist auch klar, dass OKF in Deutschland bisher hauptsächlich in Berlin stattgefunden hat - das soll sich mit Code for Germany jetzt grundlegend ändern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>International Open Data Day 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/01/international-open-data-day-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 11:28:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/01/international-open-data-day-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist wieder soweit, wie in jedem Jahr wird es auch 2014 wieder einen &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/index_de.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;internationalen Open Data Hackathon &lt;/a&gt; geben. Am 22. Februar wird auf Events rund um den Globus mit offenen Daten gearbeitet. Ziel ist es die Bekanntheit von Open Data zu steigern, weitere Daten zu öffnen und zu zeigen, welches Potenzial in offenen Daten steckt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Open Data Day Berlin&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2014/01/ODD2-1024x574.jpg&#34;&gt; Open Data Day Berlin 2013 @Zeit&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im letzten Jahr war Deutschland mit Veranstaltungen in über 8 Städten gut vertreten. Das soll auch dieses Jahr so sein deshalb rufen wir euch auf Events in eurer Stadt zu veranstalten! Der Open Data Day ist Community Event, das heißt, jeder ist willkommen mitzumachen und eine Veranstaltung zu organisieren. Egal ob großer Hackday oder kleine Stammtischrunde, Ziel ist es so viele Leute wie möglich zu versammeln, Spaß zu haben, sich auszutauschen, zu experimentieren und Anwendungen und Visualisierungen rund um offene Daten zu bauen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im September 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-september-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 05:55:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-september-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die fröhlichen Gesichter von &amp;ldquo;Jugend hackt&amp;rdquo; (CC-BY)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den September&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für einen detaillierten und persönlichen Rückblick auf die &lt;a href=&#34;http://okcon.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Conference&lt;/a&gt; in Genf hat unser Team einen gemeinsamen &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013/&#34;&gt;Blogpost&lt;/a&gt; geschrieben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die schönste Veranstaltung im September war “&lt;a href=&#34;http://www.jugendhackt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/a&gt;”, der erste Open Data-Hackday für 12- bis 18-jährige Jugendliche aus ganz Deutschland. Wir können euch das &lt;a href=&#34;http://youtu.be/9ln9egZoksg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Video&lt;/a&gt; und die entstandenen &lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de/ergebnisse/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Projekte&lt;/a&gt; nur wärmstens ans Herz legen. Wer über die nächste Jugend hackt-Veranstaltung auf dem Laufenden bleiben möchte, trage sich in diesen &lt;a href=&#34;http://eepurl.com/E2acf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Verteiler&lt;/a&gt; ein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Art Hack Day - &#34;Going Dark&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/art-hack-day-going-dark/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2013 12:17:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/art-hack-day-going-dark/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Art Hack Day Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A large room illuminated with pleasant light and several tables. By looking out the front window one can see the “Alexanderplatz”, it&amp;rsquo;s already after midnight. Here at Lab for Electronic Arts and Performance (&lt;a href=&#34;http://www.leapknecht.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;LEAP&lt;/a&gt;) over 50 international hackers and artists are working together to develop works, installations and performances within 48 hours (26th - 28th September 2013).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hi all, I&amp;rsquo;m an artist and hacker and I want to build black holes. I might need your help &amp;hellip; &amp;quot; - with appetizers, champagne and the introduction of all participants and their ideas the Art Hack Day on the theme of “Going Dark” was launched yesterday.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wahl.Daten.Helfer. – ein produktives Wahlwochenende</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/wahl.daten.helfer.-ein-produktives-wahlwochenende/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2013 13:05:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/wahl.daten.helfer.-ein-produktives-wahlwochenende/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Wahlwochenende haben sich Entwickler, Designer und interessierte Bürger in Berlin, Köln und Ulm getroffen, um gemeinsam an kreativen Anwendungen und Visualisierungen rund um Daten zur Bundestagswahl zu arbeiten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Wahlvorhersagen&#34; src=&#34;https://farm3.staticflickr.com/2862/9894032276_6edda618cd_z.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Köln wurden eigens für das Event &lt;a href=&#34;http://www.offenedaten-koeln.de/2013/08/btw2013/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;neue Datensätze&lt;/a&gt; als Open Data veröffentlicht. Ziel des Projekts &lt;a href=&#34;http://wahldatenhelfer.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wahl.Daten.Helfer.&lt;/a&gt;, das von der &lt;a href=&#34;http://www.stadt-koeln.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stadt Köln&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://wiki.koelnapi.de/w/Hauptseite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;API Köln&lt;/a&gt;, der &lt;a href=&#34;http://railslove.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Railslove GmbH&lt;/a&gt; und der &lt;a href=&#34;http://www.okfn.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Foundation Deutschland&lt;/a&gt; ausgerichtet wurde, war es nicht nur sich zu treffen und gemeinsam intensiv mit den Wahldaten auseinanderzusetzen, sondern auch für bevorstehende Wahlen Toolsets und Apps zu entwickeln, die leicht adaptiert und so z.B. für EU- und Kommunalwahlen genutzt und weiterverwendet werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im August 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-august-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 08:47:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-august-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tagesausflug der Open Knowledge Foundation Deutschland (CC-BY)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den August&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit Sekt, Grillgut und viel guter Laune haben wir eine Bootstour auf dem Müggelsee gemacht und sind dabei gehörig in &lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/okfde&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Urlaubsstimmung&lt;/a&gt; gekommen. Zurück im Büro ging es mit unseren laufenden Projekten weiter: Für „&lt;a href=&#34;http://codeforall.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for All”&lt;/a&gt; haben wir die Webseite überarbeitet und mit einem neuen Design versehen. Wir sind noch auf der Suche nach Partnern und Unterstützern und freuen uns über euer Interesse. Und „Jugend hackt” war ein Riesenerfolg! Erfahrt mehr über die entwickelten Projekte und den Verlauf des Wochenendes via &lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;jugendhackt.de&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/jugendhackt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/jugendhackt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt; und natürlich bald auch in diesem &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog&#34;&gt;Blog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die &#34;Energy Hack&#34; Netztour – Eine Tour in das Gehirn des Stromnetzes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/07/die-energy-hack-netztour-eine-tour-in-das-gehirn-des-stromnetzes/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 14:48:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/07/die-energy-hack-netztour-eine-tour-in-das-gehirn-des-stromnetzes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Freitag, den 12. Juli 2013, hatten die Gewinnerteams des Energy Hack bei einer Netztour im Berliner Stromnetz die Gelegenheit einen Blick hinter die Kulissen des Stromnetzbetriebes zu werfen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nach einer kurzen Einführung zum Thema Stromnetzbetrieb und den aktuellen Herausforderungen beim Meistern der Energiewende konnten sich die TeilnehmerInnen in der Netzleitstelle einen Eindruck vom „Gehirn“ des Stromnetzes machen. Von hier aus wird das gesamte Berliner Stromnetz überwacht und gesteuert. Von hier kommen auch Teile der Daten die auf dem Hackday genutzt wurden und auf &lt;a href=&#34;http://www.netzdaten-berlin.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;netzdaten-berlin.de&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://daten.berlin.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;daten-berlin.de&lt;/a&gt; zur Nutzung zur Verfügung stehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Juni 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/07/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-juni-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 08:16:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/07/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-juni-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Juni&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die ersten Ergebnisse des weltweiten &lt;a href=&#34;http://census.okfn.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Census&lt;/a&gt; haben gezeigt, dass die vorgestellte &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter&#34;&gt;Open Data Charta&lt;/a&gt;&amp;rdquo; der G8 Staaten nur ein erster Schritt in die richtige Richtung ist.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voran gegangen sind die Kommunen Moers und Bochum in denen wir, gemeinsam mit der Initiative &lt;a href=&#34;http://openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenRuhr&lt;/a&gt;, die offenen Ratsinformationssysteme &lt;a href=&#34;http://moers.ris.openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;moers.ris.openruhr.de&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://bochum.ris.openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;bochum.ris.openruhr.de&lt;/a&gt; veröffentlichten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Berlin wurde beim &lt;a href=&#34;http://berlin.opendataday.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day&lt;/a&gt; die erfolgreiche Entwicklung der Stadt in Richtung mehr Verwaltungstransparenz gewürdigt, aber auch hitzig über aktuelle Streitfragen, wie die neuen deutschen Lizenzmodelle, diskutiert. Wir haben uns sehr über viel Lob und den großen Andrang zur Veranstaltung gefreut. Das Lob können wir nur an unsere vielen Unterstützer, wie Wolfgang Both weitergeben. Ohne diese Hilfe, das zeigen auch die Nachrichten aus Moers und Köln gäbe es die OKF nicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Energy Hack – Kreative Hacks für die Energie der Zukunft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/review-energy-hack-kreative-hacks-f%C3%BCr-die-energie-der-zukunft/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 16:29:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/review-energy-hack-kreative-hacks-f%C3%BCr-die-energie-der-zukunft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(english version below)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;70 Entwickler + 6 Stunden hacking + ein 3D Drucker + 6 Stromzähler + Daten rund ums Berliner Stromnetz, Testdaten von Geräten und Haushalten + viel Hardware Bastelzeug = Spass &amp;amp; 8 kreative Hacks&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am Samstag dem 15. Juni traf sich eine bunte Truppe aus Entwicklern, Open Data Enthusiasten, Energieexperten, Journalisten und Hardware Hackern im &lt;a href=&#34;http://www.supermarkt-berlin.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Supermarkt Berlin&lt;/a&gt;, um es &lt;a href=&#34;http://fi.okfn.org/meetups/energy-hackathon-2013/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Finnland&lt;/a&gt; und den &lt;a href=&#34;http://appsforenergy.challenge.gov/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;USA&lt;/a&gt; gleichzutun und Anwendungen, Visualisierungen und Gadgets rund um die Themen Stromverbrauch, -erzeugung und Infrastruktur zu entwickeln. Heraus kam eine kreative Auswahl an Hacks, die den Verbrauch im Haushalt transparenter machen, über günstige Zeiten zum Energieverbrauch informieren oder den Verbrauch der Bezirke in Berlin visualisieren. Es folgt eine kurze Zusammenfassung des Tages und der Hacks.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Mai 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-mai-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 06:28:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-mai-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hier ist unser &lt;a href=&#34;http://eepurl.com/Avw_P&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bericht&lt;/a&gt; für Mai. Wer ihn abonnieren will, kann das &lt;a href=&#34;http://eepurl.com/vwdjT&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; tun.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Mai&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Mai feierte die &lt;a href=&#34;http://okfn.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Foundation&lt;/a&gt; ihren 9. Geburtstag. Spontan wurde &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2013/05/20/happy-9th-birthday-to-the-open-knowledge-foundation/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;am Gründungshaus in Cambridge eine Gedenktafel angebracht&lt;/a&gt; und einige Sektflaschen geleert.&lt;br&gt;&#xA;Entgegen unserer Vorsätze haben wir wieder viel zu viele schöne Maitage damit verbracht Überzeugungsarbeit und Lobbying zu betreiben. So argumentierten wir bei der Bund-Länder-Arbeitsgruppe und der Konferenz „Effizienter Staat“ gegen die Datenlizenz für deutsche Verwaltungsdaten. Warum wir sie und einige andere Lizenzen als Sackgassenprojekte ansehen, die im besten Fall neue Datensilos schaffen, legen wir in diesem &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/05/offene-lizenzen-fuer-daten-und-dokumente-der-deutschen-verwaltung/&#34;&gt;Blogpost&lt;/a&gt; detailliert dar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data Tage in Aachen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-tage-in-aachen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2013 10:51:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-tage-in-aachen/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Open Data Day in Aachen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 21. Juni ist es so weit. In Aachen findet der 2. Open Data Day statt. Diesmal soll der Blick auf die Möglichkeiten offener Informationen für Kommunen und Unternehmen gerichtet werden. Vorträge werden Dirk Wedel (MdL) und Dieter Rehfeld halten. Wir freuen uns, dass auch &lt;a href=&#34;http://offeneskoeln.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Marian Steinbach&lt;/a&gt; und Julia an der Veranstaltung teilnehmen werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wann: 21.06.2013, 18.00 Uhr&#xA;Wo: Technologiezentrum am Europaplatz -&#xA;Dennewartstr. 25-27 -&#xA;52068 Aachen&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pics: Open Data Day 2013 @ Zeit ONLINE</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/pics-open-data-day-2013-@-zeit-online/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 14:46:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/pics-open-data-day-2013-@-zeit-online/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Today is Open Data Day!&lt;/strong&gt; Find here first pictures from the &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.meetup.com/OpenKnowledgeFoundation/Berlin-DE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berlin hackathon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; which is currently taking place at the HQ of Zeit ONLINE.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Projects we are currently working on:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Project 1 - Open Data Census&lt;br&gt;&#xA;Project 2 - Frag den Staat&lt;br&gt;&#xA;Project 3 - OffeneDaten.de/Harvesting&lt;br&gt;&#xA;Project 4 - School of Data&lt;br&gt;&#xA;Project 5 - Datensparsam&lt;br&gt;&#xA;Project 6 - BundesGit&lt;br&gt;&#xA;Project 7 - Visualisation of Geodata&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;ODD2&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD2.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;img alt=&#34;ODD3&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD3.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;img alt=&#34;ODD4&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD4.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;img alt=&#34;ODD5&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD5.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;img alt=&#34;ODD6&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD6.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Swing by and join us!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BundesGit Hackday im OKFN Office</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/bundesgit-hackday-im-okfn-office/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 13:33:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/bundesgit-hackday-im-okfn-office/</guid>
      <description>&lt;p&gt;An alle Coderinnen und Hacker:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am Samstag dem &lt;strong&gt;12.01.2013&lt;/strong&gt; wird es einen kleinen &lt;strong&gt;BundesGit Hackday&lt;/strong&gt; im OKFN Office in Berlin geben.&lt;br&gt;&#xA;Wir wollen ein paar Features ausbauen und brauchen dazu eure Unterstützung!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Beginn: 11.00Uhr | Location: OKFN Office Gneisenaustraße 11a, Berlin&lt;br&gt;&#xA;Anmeldung: &lt;a href=&#34;https://terminplaner.dfn.de/foodle.php?id=hhndrdx742az60wf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://terminplaner.dfn.de/foodle.php?id=hhndrdx742az60wf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auch alle außerhalb Berlins sind herzlich eingeladen mitzucoden,&lt;br&gt;&#xA;über @bundegit auf twitter wird ein IRC Chat announct.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps and the City Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/12/apps-and-the-city-r%C3%BCckblick/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2012 10:47:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/12/apps-and-the-city-r%C3%BCckblick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;+++ 150 Teilnehmer, 15 Projekt Pitches, 5 Kisten Club Mate, 11 Stunden hacking +++&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für uns als Open Knowledge Foundation war der &lt;a href=&#34;http://appsandthecity.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps and the City Nahverkehrshackday&lt;/a&gt; ein großer Erfolg, nicht nur, dass der VBB als erster Verkehrsverbund Deutschlands seine Datenschätze im Sinne von Open Data geöffnet hat, sondern auch die Tatsache, dass es sehr großes Interesse Seitens der Entwickler-Community an den Daten gab.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Erst mit Hilfe von Entwicklern, Designern und Forschern entstehen aus Rohdaten, nützliche Anwendungen. Die Anwendungsideen auf dem Hackday reichten von interaktiven Visualisierungen der Verkehrsmittel, über multi-modale Reiseplanungssysteme, bis hin zu Adaptionen von bekannten Anwendungen wie &lt;a href=&#34;http://www.exitstrategynyc.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Exit Strategy&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.google.de/url?sa=t&amp;amp;rct=j&amp;amp;q=&amp;amp;esrc=s&amp;amp;source=web&amp;amp;cd=2&amp;amp;cad=rja&amp;amp;ved=0CEMQFjAB&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fopentripplanner.com%2F&amp;amp;ei=RCbUUPbbIsHL4ASproGABg&amp;amp;usg=AFQjCNHr_OFHhMA80tbYM-i451h2sayqyA&amp;amp;sig2=gwtH--IElglEYlEDVlNOBA&amp;amp;bvm=bv.1355534169,d.bGE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Trip Planner&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Stadt Land &lt;Code&gt; Stipendiaten stehen fest!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/12/die-stadt-land-code-stipendiaten-stehen-fest/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2012 18:27:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/12/die-stadt-land-code-stipendiaten-stehen-fest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit letzter Woche stehen die &amp;ldquo;Stadt Land Code&amp;rdquo; Stipendiaten fest. Eine Jury aus Vertretern der Open Knowledge Foundation Deutschland, dem Open-Data-Projekt &lt;a href=&#34;http://offeneskoeln.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offenes Köln&lt;/a&gt; und der&lt;a href=&#34;http://www.vitako.de/aktuelles/Seiten/default.aspx&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Bundes-Arbeitsgemeinschaft der Kommunalen IT-Dienstleister&lt;/a&gt; hat sich auf drei Teams geeinigt. Insgesamt wurden 59 Projekte eingereicht, was zeigt, dass es in Deutschland eine rege Community gibt, die sich mit gesellschaftlich relevanten Software Applikationen - kurz Civic Apps - beschäftigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für ein Stipendium ausgewählt worden ist unter anderem das Projekt “&lt;a href=&#34;http://stadtlandcode.de/blog/2012/12/10/buergerbautstadt.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bürger baut Stadt”&lt;/a&gt; von &lt;a href=&#34;http://mamanoke.de/pinkoding/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;pinkoding&lt;/a&gt;. Ziel des Projektes ist es, Planungsprozesse für Bürgerinnen und Bürger transparent zu machen. Egal ob Großbaustelle oder geplante Bauvorhaben im eigenen Kiez, BürgerInnen sollen darüber auf dem Laufenden gehalten werden, wo, was gebaut wird und wie man sich an dem Planungsprozess beteiligen kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data Day</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/open-data-day/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 15:41:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/open-data-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im nächsten Frühjahr findet am 23. Februar der nächste &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day&lt;/a&gt; statt. An diesem Tag treffen sich in Städten auf der ganzen Welt Open Data-Enthusiasten, um gemeinsam Daten zu befreien, aufzubereiten und daraus innovative Anwendungen und Visualisierungen zu machen. Das Ziel ist, die internationale Community zu stärken und existierende Anwendungen lokal auszuweiten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Also, merkt euch den 23. Februar 2013, vernetzt euch und macht mit!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Weitere Infos und Vernetzung: &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://opendataday.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hack4Europe! am 5. und 6. Juni 2012 in der Staatsbibliothek zu Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/hack4europe-am-5.-und-6.-juni-2012-in-der-staatsbibliothek-zu-berlin/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 07:00:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/hack4europe-am-5.-und-6.-juni-2012-in-der-staatsbibliothek-zu-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Europäische Kultur digital erfahrbar machen: Die Europeana Stiftung und ihre Partner laden zum &lt;a href=&#34;http://pro.europeana.eu/web/guest/hackathons&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hack4Europe! 2012&lt;/a&gt;, einer Veranstaltungsreihe mit Hack Days in mehreren europäischen Städten. Ziel der Hack Days ist es, das kreative Potenzial der frei zugänglichen digitalisierten Kulturobjekte in Europa zu erschließen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Idee: Der Hack Day &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.europeana-collections-1914-1918.eu/berlin-hackday&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hack4Europe! 2012 Berlin&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; bringt bis zu 30 Softwareentwickler aus Deutschland und weiteren europäischen Ländern zu einer auf zwei Tage konzentrierten Veranstaltung zusammen. Dort bekommen die Entwickler Zugang zu den &lt;a href=&#34;http://www.europeana.eu/portal/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sammlungen der Europeana&lt;/a&gt; mit ihren über 20 Millionen Objekten aus allen Kulturbereichen durch die Europeana Search API, plus Test Key und &lt;a href=&#34;http://europeanalabs.eu/wiki/EuropeanaOpenSearchAPI&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;technischer Dokumentation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Geodaten Berlin: Wir fangen dann schon mal an…</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/offene-geodaten-berlin-wir-fangen-dann-schon-mal-an/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 15:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/offene-geodaten-berlin-wir-fangen-dann-schon-mal-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir begrüßen die Initiative des neuen Berliner Senats:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Koalition wird die Open-Data-Initiative des Landes fortsetzen und ausbauen. Dazu setzt sie sich für eine Prüfung der weitgehenden Offenlegung von öffentlichen Daten (z. B. Geoinformationsdaten) unter Wahrung des persönlichen Datenschutzes ein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;(&lt;a href=&#34;http://www.spd-berlin.de/w/files/spd-parteitage/koalitionsvereinbarung-2011-16_final_mit-deckblatt-spd.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Koalitionsvertrag&lt;/a&gt; zwischen SPD und CDU in Berlin).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Geoinformationsdaten? Hey, die finden wir auch spannend! Wir möchten allerdings nicht warten, bis die Koalition bestätigt und die neue Regierung gewählt ist, sondern wollen gleich loslegen und spannende Möglichkeiten zur Weiterverarbeitung von Geodaten zeigen und erforschen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>#Apps4De Opendata Hackday in Bremen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/apps4de-opendata-hackday-in-bremen/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 10:58:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/apps4de-opendata-hackday-in-bremen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 9 November wurde der Apps 4 Deutschland Wettbewerb gestartet. Begleitend zu diesem Wettbewerb veranstaltet die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. eine Reihe von Hackdays.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den Aufschlag dazu macht an diesem Wochenende (19.11) Bremen. Die Hansestadt war in den letzten Monaten sehr aktiv im Bereich offener Daten und hat auch ein richtungsweisendes Informationsfreiheitsgesetz auf den Weg gebracht. Wir dürfen daher auf die bremischen Daten besonders gespannt sein und hoffen auf viele neue, spannende Apps für Bremen und Deutschland. Nähere Informationen findet man &lt;a href=&#34;http://www.daten.bremen.de/sixcms/detail.php?gsid=bremen236.c.3784.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick Open Aid Data Hackday</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/10/r%C3%BCckblick-open-aid-data-hackday/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 09:35:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/10/r%C3%BCckblick-open-aid-data-hackday/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Annähernd 150 Teilnehmerinnen und Teilnehmer kamen zur &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://openaiddata.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Aid Data Konferenz in Berlin&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Die Veranstaltung führte zu spannenden Diskussionen, wie offene Daten für mehr Transparenz in der Entwicklungshilfe genutzt werden können. Am Vortag der Konferenz gab es ein Datenbank-Training von AidInfo und einen Hackday.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In diesem Beitrag fasse ich den spannenden Austausch und die Ergebnisse des Hackdays zusammen. Neben Programmierern kamen zum Hackday auch Teilnehmer mit anderen Kenntnissen, die in verschiedenen Teams über den Tag an folgenden Fragen zusammen arbeiteten:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
