<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Paula Grünwald on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/paula-gr%C3%BCnwald/</link>
    <description>Recent content in Paula Grünwald on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/authors/paula-gr%C3%BCnwald/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Verstärke das Programmleitungsteam von Jugend hackt (80-100%, Bewerbungsschluss 10.10.2019)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/08/ausschreibung-jh-pl/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/08/ausschreibung-jh-pl/</guid>
      <description>Jugend hackt ist ein preisgekröntes Förderprogramm für programmier- und making-begeisterte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die “mit Code die Welt verbessern” wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. mit mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V.
Um das neue Lab-Angebot des Programms weiterzuentwickeln und in den nächsten Jahren deutschlandweit auszubauen, um die Finanzadministration zu übernehmen und gemeinsam mit zwei Programmleitungskolleg:innen das mehrköpfige Team zu führen, suchen wir eine Nachfolge für eine der drei Programmleitungen (80-100%) zu Anfang 2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Engagement von Jugendlichen im digitalen Zeitalter</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/engagement-von-jugendlichen-im-digitalen-zeitalter/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/engagement-von-jugendlichen-im-digitalen-zeitalter/</guid>
      <description>Paula Grünwald, eine der drei Programmleitungen von Jugend hackt, wurde am 26.03.2019 als Expertin von der Sachverständigenkommission für den Dritten Engagementbericht „Zukunft der Zivilgesellschaft: Junges Engagement im digitalen Zeitalter“ eingeladen. Weil ihr dort vorgetragenes Statement einige für uns wichtige Forderungen enthält, veröffentlichen wir es auch an dieser Stelle.
Die Fragestellung: „Wie verändert sich aus Ihrer Sicht das Engagement von Jugendlichen und jungen Erwachsenen vor dem Hintergrund der Digitalisierung? Welche Herausforderungen und Vorteile ergeben sich dadurch für Ihre Arbeit?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>