<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Konferenz on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/konferenz/</link>
    <description>Recent content in Konferenz on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/konferenz/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nachlese: Vorträge auf dem Congress (rc3)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/01/nachlese-wikipaka-rc3/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/01/nachlese-wikipaka-rc3/</guid>
      <description>Einer unserer Standardtermine jedes Jahr ist der Chaos Communication Congress zwischen Weihnachten und Neujahr. Viele Haupt- und Ehrenamtliche der OKF besuchen den weltweiten Kongress von Hacker:innen und gesellschaftspolitischen Aktivist:innen und gestalten auch das Programm mit.
Bekanntermaßen war 2020 nicht das Jahr für Präsenzveranstaltungen, weshalb der Congress diesmal unter dem Titel &amp;ldquo;remote Chaos Experience&amp;rdquo; (rC3) komplett online stattfand. Der soziale Teil, dazu gehören auch Workshops und Meetups, passierte dabei in Videocall-Tools wie Jitsi und BBB, darüber hinaus konnten Ticket-Inhaber:innen eine eigens angelegte 2D-Welt im Stil klassischer Computerspiele mit Avataren entdecken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmeldung gestartet: Bits &amp; Bäume – Die Konferenz für Digitalisierung, Tech und Nachhaltigkeit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/anmeldung-bits-und-baeume/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/anmeldung-bits-und-baeume/</guid>
      <description>Welche Rolle spielt Nachhaltigkeit für Tech-Communities? Welche ökologischen Chancen stecken in digitalen Anwendungen für Klima- und Ressourcenschutz? Und wie kann Digitalisierung zur nachhaltigen Transformation der Gesellschaft beitragen? Und wie kann die digitale Gesellschaft demokratisch, nachhaltig und gerecht gestaltet werden?
Bislang agieren Umwelt-Aktivist/innen und digitale Menschenrechtler/innen oft nebeneinander. Beide Communities bieten Lösungsansätze und Ideen für ihre eigenen Themen. Beide wollen die Welt verstehen, aber vor allem aktiv gestalten. Eine demokratische und ökologisch wie sozial nachhaltige Gesellschaft kann aber nur gemeinsam gelingen – dafür müssen wir zusammenkommen, voneinander lernen, die Gemeinsamkeiten und Potentiale erkennen und diese mit neuer Wucht umsetzen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bericht von der re:publica 2016</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/05/re-repubublica/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/05/re-repubublica/</guid>
      <description>re:re:publica Die jährlich in Berlin statt findende re:publica ist die wichtigste und größte Konferenz rund um das digitale Leben und Netzpolitik im deutschsprachigen Raum. Ein großer Teil des Teams war vor Ort, um spannenden Talks zu lauschen und um sich mit anderen Leuten auszutauschen. Ein paar von uns und aus der Community haben das Programm auch aktiv mitgestaltet und unsere Themen rund um Transparenz, Open Data und offenes Wissen in Talks, Meetups und Lightning Talks aufbereitet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. Internationale Open Data Konferenz – 28. - 29. Mai 2015 in Ottawa, Kanada</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/02/3-internationale-open-data-konferenz-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/02/3-internationale-open-data-konferenz-2015/</guid>
      <description>Mitmachen und das Programm gestalten!
Die 3. Internationale Open Data Konferenz (IODC) wird am 28. und 29. Mai 2015 in Ottawa stattfinden. Die Konferenz bringt Experten aus der ganzen Welt zusammen, um eine Bestandsaufnahme sowie eine Aussicht auf die rasche Entwicklung der globalen Open Data Community zu geben.
Die Veranstalter laden dazu ein, das Programm mitzugestalten.
Die globale offene Open Data Bewegung ist seit der 2. Internationalen Open Government Data Konferenz in Washington im Jahr 2012 weiter gewachsen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OK Festival 2014 – Das internationale Festival für offenes Wissen kommt nach Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-fuer-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-fuer-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</guid>
      <description>OKFestival Orga 2012
Die internationale Open-Community trifft sich zum Open Knowledge Festival in Berlin. Vom 15. bis 17. Juli wird in der Kulturbrauerei gelernt, gehackt, gemacht, diskutiert, erkundet und gefeiert. Offenes Wissen, offene Daten, offene Politik und eine offene Gesellschaft - dafür setzen sich Gruppen und Initiativen von Argentinien über Südafrika bis Japan ein. Sie alle treffen sich einmal jährlich, diesmal in Berlin.
Neben Keynotes, von renommierten Persönlichkeiten wie Neelie Kroes, der EU-Kommissarin für digitale Agenda, reicht das Programm von Themen wie dem verantwortungsbewussten Umgang mit offenen Daten über Talks und Workshops zu Tools und Themen der Community bis hin zu künstlerischen Themen wie der Produktion von Nahrungsmitteln aus Daten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKFestival 2014 - erstes Vorbereitungstreffen am 21. November</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/open-knowledge-festival-2014-erstes-vorbereitungstreffen-am-21-november/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/open-knowledge-festival-2014-erstes-vorbereitungstreffen-am-21-november/</guid>
      <description>Knapp ein Jahr ist es her, dass sich Mitglieder und Freunde des Netzwerks der Open Knowledge Foundation zum großen Open Knowledge Festival (OKFestival) in Helsinki getroffen haben. Mehr als 1000 Besucher aus 50 Ländern trafen sich damals, um mit Referenten wie Hans Rosling über den Wert offener Daten in der Wissenschaft zu diskutieren, gemeinsam das erste &amp;ldquo;Open Book&amp;rdquo; zu entwerfen und neue Projekte zu beginnen. (Mehr Videos und Berichte)
Das OKFestival fand 2012 zum ersten Mal statt und ist das größte Festival rund um das Thema offenes Wissen und offene Daten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Development Camp 2013, 7-8 November, Amsterdam</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-development-camp-2013-7-8-november-amsterdam/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-development-camp-2013-7-8-november-amsterdam/</guid>
      <description>Am 7. und 8. November findet in Amsterdam das dritte Open Development Camp statt.
Anknüpfend an den Erfolg der Open Development Camps in 2011 und 2012 möchten die Organisatoren in diesem Jahr ein breiteres Spektrum des Open Knowledge Movements (unterschiedliche Domains) zusammenbringen um gemeinsam die Zukunft der Entwicklungszusammenarbeit mitzubestimmen.
In Camp 2013 dreht sich alles um die drei Bereiche
Open Data for Development Open Organisations for Development Open Tools for Development Das Camp wird sich zudem explizit mit der generellen Frage des Entwicklungsbegriffs befassen und die potentielle Rolle von Open Development für eine Neugestaltung konventioneller geographischer und ökonomischer Spaltung diskutieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im September 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/aktivitaten-und-projekte-im-september-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/aktivitaten-und-projekte-im-september-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Die fröhlichen Gesichter von &amp;ldquo;Jugend hackt&amp;rdquo; (CC-BY)
Rückblick in den September
Für einen detaillierten und persönlichen Rückblick auf die Open Knowledge Conference in Genf hat unser Team einen gemeinsamen Blogpost geschrieben.
Die schönste Veranstaltung im September war “Jugend hackt”, der erste Open Data-Hackday für 12- bis 18-jährige Jugendliche aus ganz Deutschland. Wir können euch das Video und die entstandenen Projekte nur wärmstens ans Herz legen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Knowledge Conference 2013 - Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Conference 2013 ist vorbei. Vom 16. bis zum 18. September haben wir vom Team der Open Knowledge Foundation Deutschland in Genf Experten, Designer, Forscher, Mitarbeiter von Behörden und internationalen Organisationen, Startup-Gründer und Mitgliedern der Open Knowledge Foundation aus aller Welt getroffen. Themen der Konferenz waren neue Entwicklungen u.a. rund um Open Data, Open Science, Open Aid und Open Government.
Das Programm war voll mit spannenden Sessions und bekannten Referenten wie Ellen Miller (Sunlight Foundation), Jay Naidoo (Global Alliance for Improved Nutrition) und Chris Taggart (Open Corporates).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückblick: Open Access Tage 2013 in Hamburg</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/ruckblick-open-access-tage-2013-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/ruckblick-open-access-tage-2013-in-hamburg/</guid>
      <description>Genau zwei Wochen vor der 7. internationalen Open Access Woche und knapp 10 Jahre nach der Berliner Erklärung, fanden in Hamburg die diesjährigen Open Access Tage statt.
Am 1. und 2. Oktober 2013 kamen die Vertreter der deutschsprachigen Open Access Community zusammen, um über die aktuellen Entwicklungen hin zur Öffnung des Zugangs auf wissenschaftliche Publikationen zu sprechen. Die Diskussionen und der Austausch beschäftigte sich dabei größtenteils mit den institutionellen Herausforderungen für Bibliotheken, Rechenzentren, Rechts- und IT-Fachabteilungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im August 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/aktivitaten-und-projekte-im-august-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/aktivitaten-und-projekte-im-august-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Tagesausflug der Open Knowledge Foundation Deutschland (CC-BY)
Rückblick in den August
Mit Sekt, Grillgut und viel guter Laune haben wir eine Bootstour auf dem Müggelsee gemacht und sind dabei gehörig in Urlaubsstimmung gekommen. Zurück im Büro ging es mit unseren laufenden Projekten weiter: Für „Code for All” haben wir die Webseite überarbeitet und mit einem neuen Design versehen. Wir sind noch auf der Suche nach Partnern und Unterstützern und freuen uns über euer Interesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Knowledge Conference, 16.-18. September 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/open-knowledge-conference-16-18-september-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/open-knowledge-conference-16-18-september-2013/</guid>
      <description>Genf wird am 16.-18. September Schauplatz einer aussergewöhnlichen Begegnung: die Open Knowledge Conference macht die Diplomatenstadt zum Mittelpunkt der weltweiten Open Data Bewegung und zum Treffpunkt für Vertreter der Vereinten Nationen und öffentlicher Verwaltungen mit Technologie-Aktivisten, Startup-Unternehmern, Designern und Datenjournalisten.
Das Programm der dreitägigen Konferenz ist vollgepackt mit einer vielzahl spannender Vorträge, Workshops und Sessions mit großartigen Vortragenden.
Hier findet ihr die deutsche und englische Presseerklärung und weitere Updates im Konferenzblog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Juni 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/07/aktivitaten-und-projekte-im-juni-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/07/aktivitaten-und-projekte-im-juni-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Rückblick in den Juni
Die ersten Ergebnisse des weltweiten Open Data Census haben gezeigt, dass die vorgestellte &amp;ldquo;Open Data Charta&amp;rdquo; der G8 Staaten nur ein erster Schritt in die richtige Richtung ist.
Voran gegangen sind die Kommunen Moers und Bochum in denen wir, gemeinsam mit der Initiative OpenRuhr, die offenen Ratsinformationssysteme moers.ris.openruhr.de und bochum.ris.openruhr.de veröffentlichten.
In Berlin wurde beim Open Data Day die erfolgreiche Entwicklung der Stadt in Richtung mehr Verwaltungstransparenz gewürdigt, aber auch hitzig über aktuelle Streitfragen, wie die neuen deutschen Lizenzmodelle, diskutiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Tage in Aachen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-tage-in-aachen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-tage-in-aachen/</guid>
      <description>2. Open Data Day in Aachen
Am 21. Juni ist es so weit. In Aachen findet der 2. Open Data Day statt. Diesmal soll der Blick auf die Möglichkeiten offener Informationen für Kommunen und Unternehmen gerichtet werden. Vorträge werden Dirk Wedel (MdL) und Dieter Rehfeld halten. Wir freuen uns, dass auch Marian Steinbach und Julia an der Veranstaltung teilnehmen werden.
Wann: 21.06.2013, 18.00 Uhr Wo: Technologiezentrum am Europaplatz - Dennewartstr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data auf der re:publica 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-auf-der-republica-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-auf-der-republica-2013/</guid>
      <description>In der letzten Woche fand in Berlin wieder die re:publica statt. Einen guten Überblick über alle aufgezeichneten Vorträge hat Michael Kreil hier erstellt.
Besonders den Montag bezeichneten wir intern als Open Data Day. Acht Vorträge handelten im weitesten Sinne von offene Daten und wurden von Aktivisten und OKF-Mitgliedern aus aller Welt gehalten. Besonders hinweisen möchten wir auf den Vortrag von Julia und Stefan - &amp;ldquo;Open Data - Was hat das mit mir zu tun?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Save the date: Konferenz Zugang gestalten! 28./29. November 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/save-the-date-konferenz-zugang-gestalten-28-29-november-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/save-the-date-konferenz-zugang-gestalten-28-29-november-2013/</guid>
      <description>Save the date: 28./29. November 2013: Konferenz „Zugang gestalten! Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe“ im Jüdischen Museum in Berlin. Der Diskurs geht weiter!
Nachdem in den vergangenen beiden Jahren das Ob und das Wie der Digitalisierung des Kulturellen Erbes diskutiert wurde, stellt die Konferenz “Zugang gestalten! – Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe” in diesem Jahr die Frage nach dem Warum. Im Rahmen der dritten Konferenz der Reihe soll eine Rückbesinnung auf die zentralen Werte der Gedächtnisinstitutionen im Vordergrund stehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Call for Papers: D-A-CH-LI-Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/call-for-papers-open-government-data-d-a-ch-li-konferenz/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/call-for-papers-open-government-data-d-a-ch-li-konferenz/</guid>
      <description>2. Konferenz der OGD-D-A-CH-LI-Reihe unter dem Motto: &amp;ldquo;Open Government – Bürgernähe durch Kulturwandel&amp;rdquo;
Am 16. Mai 2013 lädt der Behörden Spiegel gemeinsam mit den Kooperationspartnern Land Berlin, Digitales Österreich, ADV, und E-Government Schweiz zur zweiten Open Government Data D-A-CH-LI- Konferenz nach Berlin ein.
Die Konferenzreihe wurde ins Leben gerufen, um den Austausch und die engere Kooperation der deutschsprachigen Akteure bezüglich Open Government Data zu fördern. OGD D-A-CH-LI sieht sich als Plattform zum Erfahrungsaustausch der Stakeholdergruppen Politik, Verwaltung, BürgerInnen, Wirtschaft und Wissenschaft im D-A-CH-LI- Raum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konferenz Zugang gestalten! Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/09/konferenz-zugang-gestalten-mehr-verantwortung-fur-das-kulturelle-erbe/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/09/konferenz-zugang-gestalten-mehr-verantwortung-fur-das-kulturelle-erbe/</guid>
      <description>Öffentlich finanzierte Archive, Museen und Bibliothe- ken sind wichtige Hüter des kulturellen Erbes.
22. und 23. Oktober 2012, 10:00 – 18:00 Uhr
Jüdisches Museum Berlin Lindenstraße 9–14, 10969 Berlin
Allerdings stellen sich ihnen im digitalen Zeitalter viele Fragen neu: Wie gestalten Gedächtnisinstitutionen den Zugang zu den Schätzen, die dort erschlossen, restau- riert und bewahrt werden? Heißt »freier Zugang« auch »kostenfreier Zugang«? Wie ändern sich im Informati- onszeitalter Anforderungen und Selbstverständnis von Gedächtnisinstitutionen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zugang gestalten!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/zugang-gestalten/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/zugang-gestalten/</guid>
      <description>Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe Öffentlich finanzierte Archive, Museen und Bibliotheken sind wichtige Hüter des kulturellen Erbes. Aber wie gestalten sie den Zugang zu den Schätzen, die dort erschlossen, restauriert und bewahrt werden? Heißt „freier Zugang“ auch „kostenfreier Zugang“? Wie ändern sich im Informationszeitalter Anforderungen und Selbstverständnis von Gedächtnisinstitutionen? Welche Rolle spielen partizipative Initiativen wie Wikipedia; welche Bedeutung hat die Privatwirtschaft? Warum wird beim Zugang zum kulturellen Erbe oft in kommerzielle und nicht-kommerzielle Nutzungen unterschieden?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bericht von der OpenData.CH 2012 Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/07/bericht-opendata-ch-2012-konferenz/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/07/bericht-opendata-ch-2012-konferenz/</guid>
      <description>Die Opendata.ch 2012 am 28. Juni 2012 in Zürich war, spannend und ein guter Gradmesser für offene Daten in der Schweiz. Die Beiträge der Konferenz sind umfassend dokumentiert, die Videos und Slides der Plenum-Speaker sind ab sofort komplett online verfügbar.
Die Beiträge in den vier thematischen Fachworkshops stehen ebenfalls weitgehend online – teils mit Videos – zur Verfügung:
Mobilität Gesundheit &amp;amp; Umwelt Finanzen &amp;amp; Beschaffung Wissenschaft &amp;amp; Kultur Kommentare zu den einzelnen Tracks sind ausdrücklich erwünscht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wikipedia Academy 2012: Research and Free Knowledge</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/wikipedia-academy-2012-research-and-free-knowledge/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/wikipedia-academy-2012-research-and-free-knowledge/</guid>
      <description>In Kooperation mit dem Alexander von Humboldt Institut für Internet und Gesellschaft und der Freien Universität Berlin veranstaltet Wikimedia Deutschland vom 29. Juni bis 1. Juli 2012 die “Wikipedia Academy 2012: Research and Free Knowledge.” in Berlin.
Die neu konzeptionalisierte Wikipedia Academy biete eine interdisiziplinäre Plattform für Präsentation und Austausch von Forschung und Wissenschaft um, in und mit Wikipedia und Freiem Wissen. Themenfelder unter anderem: Wikipedia Analytics, Sharing Cultures and Practices, Research on Users of and Contributors to Wikipedia sowie Economic and Regulatory Aspects of Free Knowledge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medienforum.Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/01/medienforum-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/01/medienforum-berlin/</guid>
      <description>Am 08. Februar 2012 findet das Medienforum.Berlin ab 17:30 Uhr in der Landesvertretung NRW in Berlin statt. Unter dem Motto Open Data, Open Government - Neue Regeln, neue (Medien-) Politik? diskutieren hochkarätige nationale und internationale Gäste über Best Practices und Zukunftsperspektiven offener und partizipatorischer Politikgestaltung. Alle Infos zur Veranstaltung und kostenloser Registrierung finden Sie hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LAPSI zweite öffentliche Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/01/lapsi-zweite-offentliche-konferenz/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/01/lapsi-zweite-offentliche-konferenz/</guid>
      <description>Am 23. and 24. Januar 2012 findet in Brüssel die zweite öffentliche Konferenz des LAPSI thematic network statt. Die Teilnahme an der Konferenz ist kostenfrei, um Anmeldung wird aber gebeten. Ich werde dort einen kurzen Vortrag zur Frage, inwieweit offene Daten bürgerliche Grundrechte stärken können, halten.
Das ganze Programm scheint vielversprechend und ist in fünf thematische Blöcke aufgeteilt:
Public Sector Information and Intellectual Property Issues Public Sector Information, Privacy and Personal Data Public Sector Information and Competition Law Regulatory Bodies How Open Government Information can Help &amp;lsquo;Operationalize&amp;rsquo; Fundamental Rights LAPSI (Legal Aspects of Public Sector Information) ist ein von der Europäischen Commission gefördertes Forschungsprojekt zu den rechtlichen Aspekten der PSI Direktive 2003/98/EC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frag den Staat beim 28C3</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/frag-den-staat-beim-28c3/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/frag-den-staat-beim-28c3/</guid>
      <description>Stefan Wehrmeyer hat auf dem 28C3 in Berlin einen spannenden Vortrag über das Informationsfreiheitsportal Frag den Staat sowie über Informationsfreiheit im allgemeinen gehalten. Dabei stellt er kurz die Plattform vor, berichtet über einige interessante Anfragen die seit dem Launch im August eingegangen sind sowie über Möglichkeiten sich in diesem OKF Projekt zu beteiligen.
Unten das Video:
{% youtube E9ltTJFJue0 560 315 %}
Es gibt auch einen Youtube Channel vom 28C3 mit vielen anderen spannenden Videos!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ins Netz gegangen – Neue Wege zum kulturellen Erbe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/ins-netz-gegangen--neue-wege-zum-kulturellen-erbe/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/ins-netz-gegangen--neue-wege-zum-kulturellen-erbe/</guid>
      <description>Konferenz am 17. und 18. November in der Deutsche Kinemathek, Berlin
“Wem gehört das kulturelle Erbe?“ Diese Frage stellt sich im Informationszeitalter neu. Die traditionellen, öffentlich geförderten Kultureinrichtungen sehen sich durch Digitalisierung und Internet ständig mit neuen Erwartungen konfrontiert. Zudem gibt es neue Makler und Produzenten digitalen Wissens, zu denen sie sich verhalten müssen: Zivilgesellschaftliche Initiativen wie etwa Wikipedia, die mit ihrem partizipativen Konzept eine große Dynamik und Breitenwirkung erreichen oder auch kommerzielle Akteure wie Google, die sich ebenfalls der Digitalisierung und Präsentation von Kulturgütern widmen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
