<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Andreas Pawelke on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/andreas-pawelke/</link>
    <description>Recent content in Andreas Pawelke on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/andreas-pawelke/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die OKF der Zukunft – Teil III</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-drei/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-drei/</guid>
      <description>Als langjähriges (und vor kurzem ausgeschiedenes) Vorstandsmitglied nehme ich zum Abschied das Privileg in Anspruch, nicht nur laut über die vergangene und gegenwärtige Arbeit der OKF nachzudenken, sondern auch Überlegungen zur zukünftigen Ausrichtung der Organisation anzustellen.&#xA;Teil III Die Innovationsförderung von morgen Der Programme der OKF waren von Beginn an darauf ausgerichtet, Menschen außerhalb der Organisation zu fördern, zu unterstützen und gemeinsam Dinge voranzutreiben. Die 31 OK Labs sind Orte, an denen sich Ehrenamtliche treffen, um lokale Anwendungen für eine offene Gesellschaft zu entwickeln.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die OKF der Zukunft – Teil II</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-zwei/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-zwei/</guid>
      <description>Als langjähriges (und vor kurzem ausgeschiedenes) Vorstandsmitglied nehme ich zum Abschied das Privileg in Anspruch, nicht nur laut über die vergangene und gegenwärtige Arbeit der OKF nachzudenken, sondern auch Überlegungen zur zukünftigen Ausrichtung der Organisation anzustellen.&#xA;Teil II Die Zukunft unserer Daten Open Data ist Teil des Gründungsmythos der OKF. In den frühen Jahren haben Vorstand, Team und unzählige Freiwillige viel Zeit und Energie aufgebracht, um Verwaltungen im ganzen Land von der Sinnhaftigkeit offener Daten zu überzeugen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die OKF der Zukunft – Teil I</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-eins/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-eins/</guid>
      <description>Als langjähriges (und vor kurzem ausgeschiedenes) Vorstandsmitglied nehme ich zum Abschied das Privileg in Anspruch, nicht nur laut über die vergangene und gegenwärtige Arbeit der OKF nachzudenken, sondern auch Überlegungen zur zukünftigen Ausrichtung der Organisation anzustellen.&#xA;Die großen Fragen der OKF Die OKF ist seit zehn Jahren Teil einer aktiven Zivilgesellschaft, die den gesellschaftlichen Wandel hin zu einer offenen Wissensgesellschaft gestaltet und vorantreibt. Sie fördert den freien Zugang zu Informationen und die Aneignung digitaler Kompetenzen, damit Menschen informierte Entscheidungen treffen und sich aktiv in soziale, gesellschaftliche und demokratische Prozesse einbringen und diese gestalten können.</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF 2020: Ein Brief zum Jahresbeginn</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</guid>
      <description>Liebe Freund*innen der OKF,&#xA;im zurückliegenden Jahr haben wir unsere Organisationsstruktur durchleuchtet und unsere Entscheidungsprozesse hinterfragt. Wir haben begonnen, unsere strategische Ausrichtung auf den Prüfstand zu stellen und unsere Zusammenarbeit neu organisiert.&#xA;Mit diesem Blogpost wollen wir euch darüber informieren, was wir bislang erreicht und uns für 2020 vorgenommen haben.&#xA;Kinderjahre Als eine Handvoll Menschen 2010 gemeinsam den Entschluss fassten, die Open Knowledge Foundation Deutschland zu gründen, war nicht abzusehen, dass unsere Arbeit in derart vielen Bereichen so erfolgreich sein würde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Daten für alle - aber wie?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/daten-f%C3%BCr-alle-aber-wie/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/daten-f%C3%BCr-alle-aber-wie/</guid>
      <description>Mit ihrem Daten-für-alle-Vorschlag, also einer gesetzlichen Pflicht zum Teilen von Daten, die insbesondere für die Tech-Riesen gelten soll, hat die SPD eine wichtige und längst überfällige Debatte über den Wert von Unternehmensdaten angestoßen. Diese beschränkt sich bislang jedoch wahlweise auf die Sinnhaftigkeit einer allgemeinen gesetzlichen Verpflichtung, die technische Machbarkeit einer vollständigen Anonymisierung zum Schutz persönlicher Daten oder die rechtlichen Einschränkungen zur Datenweitergabe durch die europäische Datenschutzgrundverordnung.&#xA;Und auch wenn durchaus zurecht bezweifelt wird, dass eine Pflicht zum Daten teilen geeignet ist, die Monopolstellung von Google und Co zu brechen, so bietet der SPD-Vorstoß die willkommene Möglichkeit einer breiten gesellschaftlichen Debatte über digitale Daten als öffentliches Gut.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir müssen in die Zivilgesellschaft investieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</guid>
      <description>Hoffnung allein reicht nicht. Angesichts von Donald, Brexit und Orbán, angesichts der großen Stimmengewinne von rechtsextremen Parteien bei Wahlen in Frankreich, Österreich und den Niederlande sind die demokratischen Kräfte in Europa gefordert, die Demokratie attraktiver zu machen.&#xA;Ein Teil dieser Aufgabe liegt in der Stärkung von Transparenz und Kontrolle demokratischer Prozesse und Entscheidungen. Mit vielen unserer Projekte arbeiten wir daran, den Staat transparenter und öffentliche Daten fürs Gemeinwohl nutzbar zu machen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
