<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Offenes Wissen on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/offenes-wissen/</link>
    <description>Recent content in Offenes Wissen on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2015 10:44:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/offenes-wissen/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Positionspapier des Bündnis freie Bildung veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/02/positionspapier-des-buendnis-freie-bildung-veroeffentlicht/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 10:44:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/02/positionspapier-des-buendnis-freie-bildung-veroeffentlicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bildungsgerechtigkeit ist ein wichtiger Indikator für die gesellschaftlichen Perspektiven in Deutschland. Das Bündnis freie Bildung (BFB) hat heute ein gemeinsames Positionspapier zum Thema freie und offene Bildungsmaterialien verabschiedet. Das Bündnis stellt dabei fest, dass die bisherigen Entwicklungen, insbesondere im Bereich der Verfügbarkeit freier und offener Bildungsmaterialien, bisher unzureichend sind und eine klare Strategie zwingend notwendig ist.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Freie Bildungsmaterialien werden als ein Mittel für eine gerechtere und partizipativere Bildung gesehen. Zum einen sollen durch Steuergelder finanzierte Bildungsmaterialien für die Allgemeinheit nutzbar sein, zum anderen eröffnen sich mit freien Bildungsmaterialien auch neue und innovative Möglichkeiten des Lernens und Lehrens. Das veröffentlichte Positionspapier enthält konkrete Handlungsempfehlungen. Diese richten sich primär, aber nicht ausschließlich, an die Legislative und Exekutive in Deutschland – soweit Regulierung, Entwicklung und Einsatz von Bildungsmaterialien in den verschiedenen Bildungssektoren Teil ihres öffentlichen Auftrages sind – insbesondere also an die Bildungsministerien und -behörden sowie die Parlamente und Regierungen auf Bundes- und Landesebene.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gastbeitrag - Open Science auf dem Chaos Communication Congress (31C3)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/open-science-auf-dem-chaos-communication-congress-31c3/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 10:37:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/open-science-auf-dem-chaos-communication-congress-31c3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ende Dezember 2014 veranstaltete der &lt;a href=&#34;http://ccc.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Chaos Computer Club&lt;/a&gt; zum 31. mal die jährliche, internationale Konferenz &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2014/wiki/Static:Main_Page&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Chaos Communication Congress (31C3)&lt;/a&gt;. An vier Tagen gab es unter dem Motto “A New Dawn” zahlreiche Aktivitäten zu unterschiedlichen technischen und gesellschaftlichen Themen. Ein Gastbeitrag von Konrad Förstner.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Chaos Communication Congress, der wieder einmal in Hamburg stattfand, lebte von der Initiative seiner Teilnehmer und bot neben über 120 Vorträgen viele Möglichkeiten selbstorganisiert Workshops und Meetings durchzuführen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mission Statement der deutschsprachigen Open Science AG veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/10/mission-statement-der-deutschsprachigen-open-science-ag-veroeffentlicht/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 19:19:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/10/mission-statement-der-deutschsprachigen-open-science-ag-veroeffentlicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zur internationalen &lt;a href=&#34;http://www.openaccessweek.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Access Week 2014&lt;/a&gt; hat die &lt;a href=&#34;https://okfn.de/themen/offene-wissenschaft&#34;&gt;AG Open Science ein Mission Statement veröffentlicht&lt;/a&gt;. Ziel der Arbeitsgruppe ist die Vernetzung von Aktiven im Bereich Öffnung von Wissenschaft und Forschung (Open Science) und die Erarbeitung rechtssicherer Rahmenbedingungen für das Veröffentlichen von Forschungsergebnissen. Zusätzlich soll die Arbeitsgruppe die Zusammenarbeit mit anderen internationalen Open Science Gruppen koordinieren und als Ansprechpartner für Forscher, Institute, Zivilgesellschaft, Wirtschaft und Politik zum Thema Open Science fungieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Science AG ist eine offene Initiative, welche die Idee freier und offener Wissenschaft und Forschung in Wirtschaft, Gesellschaft und Politik etablieren möchte. Ihre Mitglieder rekrutieren sich aus verschiedenen Teilen der Forschungslandschaft und assozierter Gebieten. Sie sind überzeugt, dass offen praktizierter Forschung eine Verbesserung der Effizienz der Wissenschaft und langfristig positive Effekte für die gesamte Gesellschaft bewirken wird. Die Öffnung der Wissenschaft soll auf verschiendenen Ebene vorangetrieben werden. So unterstützt die Open Science AG WissenschaftlerInnen bei der Arbeit mit digitalen Ressourcen und Methoden in Forschung und Lehre. Sie will Kooperationsweisen, Methoden und digitale Werkzeuge optimieren, so dass Open Science ohne erheblichen Mehraufwand realisiert werden kann. Dazu gehört ebenfalls, dass WissenschaftlerInnen entsprechende Anerkennung wie auch finanzielle Mittel für die Öffnung der eigenen Forschung erhalten. Auch die Einbeziehung von Bürgern in den Wissenschaftsprozess (Citizen Science) soll vorangetrieben werden. Die AG lebt von den Ideen und der Iniative Ihrer Mitglieder und lädt daher alle Interessiert ein sich einzubrigen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Award für herausragende Projekte in den digitalen Geistes- und Kulturwissenschaften</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/award-fuer-herausragende-projekte-in-den-digitalen-geistes-und-kulturwissenschaften/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 11:02:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/award-fuer-herausragende-projekte-in-den-digitalen-geistes-und-kulturwissenschaften/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ab sofort und bis zum Einsendeschluss am 1.Dezember 2014 schreiben wir zusammen mit &lt;a href=&#34;http://de.dariah.eu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DARIAH-DE&lt;/a&gt; einen &lt;a href=&#34;https://de.dariah.eu/dh-award-programm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digital Humanities Award&lt;/a&gt; aus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Rahmen des Awards sollen innovative Beiträge und Forschungsvorhaben von mit digitalen Ressourcen und/oder digitalen Methoden arbeitenden Studierenden und NachwuchswissenschaftlerInnen der Geistes- und Kulturwissenschaften, der Informatik und den Informationswissenschaften ausgezeichnet werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Verliehen werden die Preise im März 2015 im Rahmen des DH Summits (Nähere Infos zum Event folgen in Kürze auf dem &lt;a href=&#34;http://dhd-blog.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DHd-Blog&lt;/a&gt;). Insgesamt werden Preise im Gesamtwert von 1.800 Euro vergeben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jetzt anmelden: Konferenz zu offenen Bildungsmaterialien im September 2014 in Berlin (#OER14de)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/jetzt-anmelden-konferenz-zu-offenen-bildungsmaterialien-im-september-2014-in-berlin-oer14de/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2014 09:54:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/jetzt-anmelden-konferenz-zu-offenen-bildungsmaterialien-im-september-2014-in-berlin-oer14de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Obwohl im Koalitionsvertrag erwähnt, wurde das Thema offene und freie Bildungsmaterialien (OER) leider (&lt;a href=&#34;http://cdc.leuphana.com/news/news/blog-article/aus-einer-geschlossenen-alpha-muss-schnell-eine-offene-beta-werden/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;wie vieles andere im Bereich Bildung und Wissenschaft&lt;/a&gt;) im Rahmen der kürzlich veröffentlichten Digitalen Agenda von der Politik &lt;a href=&#34;http://buendnis-freie-bildung.de/stellungnahme-digitale-agenda-oer-lehrmittel-bildung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;komplett ignoriert&lt;/a&gt;. Um das zu ändern und die Wirklichkeit der offenen und freien Bildungsmaterialien in Deutschland zu diskutieren, veranstaltet Wikimedia Deutschland mit der &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.wikimedia.de/wiki/OERde14&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#OERde14 - Die Zukunft Freier Bildungsmaterialien&lt;/a&gt;&amp;rdquo; am 12. und 13. September 2014 bereits das zweite Mal die größte Konferenz zu freien Bildungsmaterialien im deutschsprachigen Raum. Förderin der Konferenz ist die Bundeszentrale für politische Bildung. Schirmherrin ist die Deutsche UNESCO Kommission. Die Open Konwledge Foundation Deutschland e.V. unterstützt die Konferenz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review: 1. Open Science Arbeitsgruppentreffen im Juli 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/review-1-open-science-arbeitsgruppentreffen-im-juli-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 07:21:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/review-1-open-science-arbeitsgruppentreffen-im-juli-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Um trotz der Kürze des &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2014/07/okfestival-2014-berliner-sommerluft-und-offenes-wissen/&#34;&gt;OKFestivals&lt;/a&gt; von nur knapp drei Tagen möglichst viel Austausch zu haben, gab es in diesem Jahr eine ganze Reihe von Zusatzveranstaltungen vor und nach dem eigentlichen Event. Beispielsweise wurde die Arbeitsgruppe OpenGLAM (&lt;a href=&#34;https://lists.okfn.org/mailman/listinfo/openglam-de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mailingliste hier&lt;/a&gt; + &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2014/07/openglam-workshop-review/&#34;&gt;Review hier&lt;/a&gt;) in Deutschland gegründet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Doch auch im für den Bereich Wissenschaft konstituierte sich im Rahmen eines &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2014/07/okfestival-2014-fringe-event-arbeitsgruppe-fuer-die-oeffnung-von-wissenschaft-und-forschung-open-science/&#34;&gt;eigenen Open Science Fringe Events&lt;/a&gt; am 16.7.2014 im Büro der Open Knowledge Foundation Deutschland eine deutschsprachige Arbeitsgruppe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creative-Commons Lizenztextlesung auf der alle Fragen rund um freie Lizenzen gestellt werden können</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/creative-commons-lizenztextlesung-auf-der-alle-fragen-rund-um-freie-lizenzen-gestellt-werden-koennen/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 09:16:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/creative-commons-lizenztextlesung-auf-der-alle-fragen-rund-um-freie-lizenzen-gestellt-werden-koennen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Foto von Jöran Muuß-Merholz unter &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CC BY 3.0 DE&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pb21.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#pb21&lt;/a&gt;, ein Projekt der &lt;a href=&#34;http://www.bpb.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bundeszentrale für politische Bildung&lt;/a&gt;, veranstaltet am 2. September 2014 in Kooperation mit &lt;a href=&#34;http://de.creativecommons.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Creative Commons Deutschland&lt;/a&gt; eine Lesung der Lizenztexte von Creative-Commons in Berlin. Die Veranstaltung wird im Livestream übertragen und soll helfen offene Fragen zum Einsatz von den freien Lizenzen zu klären.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In der Ankündigung zur der Veranstaltung heißt es dazu weiter:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei der ersten CC-Lizenztextlesung können alle Fragen rund um die freien Lizenzen gestellt werden. Zwei kompetenten Juristen beantworten sie. Wir lesen die Lizenzen vor, Absatz für Absatz – und zwar den entscheidenden Legalcode. Immer wenn jemand aus dem Publikum etwas nicht versteht oder eine Nachfrage hat, sagt er/ sie das. Dann müssen die Juristen die Frage klären.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKFestival 2014 Fringe Event: Arbeitsgruppe für die Öffnung von Wissenschaft und Forschung (Open Science)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/okfestival-2014-fringe-event-arbeitsgruppe-fuer-die-oeffnung-von-wissenschaft-und-forschung-open-science/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 15:00:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/okfestival-2014-fringe-event-arbeitsgruppe-fuer-die-oeffnung-von-wissenschaft-und-forschung-open-science/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Digitalisierung bietet der Wissenschaft vielfältige Chancen im Umgang mit Wissen und Information. Neue Verfahren des Austausches von Publikationen, Forschungsdaten, Programmcode und Lehrmaterialien über institutionelle, geographische und fachliche Grenzen hinweg haben auf Basis des Internets Eingang in Forschung und Lehre gefunden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Um die Entwicklungen rund um die Öffnung von Wissenschaft und Forschung auch im deutsprachigen Raum zu fordern und zu fördern, findet am 16.7 ab 19 Uhr im Büro der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V im Rahmen des &lt;a href=&#34;http://2014.okfestival.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OKFestivals 2014&lt;/a&gt; ein Kick-off-Meeting für eine deutschsprachige &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Offene_Wissenschaft&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Science&lt;/a&gt; Arbeitsgruppe statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Lehr- und Lernmaterialien für digitale Geisteswissenschaften</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/offene-lehr-und-lernmaterialien-fuer-digitale-geisteswissenschaften/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 11:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/offene-lehr-und-lernmaterialien-fuer-digitale-geisteswissenschaften/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Rahmen von &lt;a href=&#34;http://de.dariah.eu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DARIAH-DE&lt;/a&gt; (der deutsche Beitrag der europaweit agierenden Forschungsinfrastruktur &amp;ldquo;DARIAH-EU – Digital Research Infrastructure for the Arts and Humanities&amp;rdquo;) wurde in den letzten Monaten damit begonnen Schulungsmaterial zu Verfahren, zu Methoden und zu Themen der Digital Humanities (digitale Geisteswissenschaften) unter offenen Lizenzen (CC-BY) zur Verfügung zu stellen. Die Sammlung enthält sowohl Materialien, die im Rahmen von DARIAH-DE entwickelt und zusammengestellt wurden, sowie Schulungs- und Lehrmaterial von international forschenden und lehrenden Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OK Festival 2014 – Das internationale Festival für offenes Wissen kommt nach Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-fuer-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 12:09:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-fuer-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;OKFestival Orga 2012&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die internationale Open-Community trifft sich zum Open Knowledge Festival in Berlin. Vom 15. bis 17. Juli wird in der Kulturbrauerei gelernt, gehackt, gemacht, diskutiert, erkundet und gefeiert. Offenes Wissen, offene Daten, offene Politik und eine offene Gesellschaft - dafür setzen sich Gruppen und Initiativen von Argentinien über Südafrika bis Japan ein. Sie alle treffen sich einmal jährlich, diesmal in Berlin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neben Keynotes, von renommierten Persönlichkeiten wie &lt;a href=&#34;http://2014.okfestival.org/the-keynote-excitement-begins/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Neelie Kroes&lt;/a&gt;, der EU-Kommissarin für digitale Agenda, reicht das Programm von Themen wie &lt;a href=&#34;http://okfestival2014.sched.org/event/6ed9da1d659a08cec3932252e523631d#.U58UcHV515R&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dem verantwortungsbewussten Umgang mit offenen Daten&lt;/a&gt; über Talks und Workshops zu Tools und Themen der Community bis hin zu künstlerischen Themen wie der &lt;a href=&#34;http://okfestival2014.sched.org/event/e0aae22a083c094f92149720b27ed5c6?iframe=no&amp;amp;w=100&amp;amp;sidebar=yes&amp;amp;bg=no&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Produktion von Nahrungsmitteln aus Daten&lt;/a&gt;. Das Festival verspricht so groß und vielfältig zu werden wie noch nie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im März 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/04/aktivitaeten-und-projekte-im-maerz-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2014 10:36:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/04/aktivitaeten-und-projekte-im-maerz-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hier informieren wir euch über Neuigkeiten rund um die Themen Transparenz, re:publica 14, Coding da Vinci und die digitalen Geisteswissenschaften. Apropos Thema Transparenz: Wir fordern ein innovatives &lt;a href=&#34;http://bremen-nds.mehr-demokratie.de/hbnds_nachrichten.html?&amp;amp;no_cache=1&amp;amp;tx_ttnews%5BbackPid%5D=6832&amp;amp;tx_ttnews%5Btt_news%5D=15166&amp;amp;cHash=9478b7bd6e8171d1e65cdbca98e9d8fd&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparenzgesetz &lt;/a&gt;für Niedersachsen. Aber erstmal wünschen wir euch ein entspanntes Ostern! :)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coding da Vinci&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr über die 100 Teilnehmer/innen, die sich für Coding da Vinci angemeldet haben! Auf unserer Webseite haben wir &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/#challenges&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Challenges &lt;/a&gt;und erstmals 16 &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/daten/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Datensets &lt;/a&gt;aus nun schon 11 &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/partner/#kulturinstitutionen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Institutionen &lt;/a&gt;veröffentlicht, darunter z.B. Gigapixel-Insektenscans, Audiodateien von Musikinstrumenten, historische Karten und Stadtansichten Berlins.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coding da Vinci - Der Kultur-Hackathon</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/coding-da-vinci/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 16:21:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/coding-da-vinci/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kennt ihr gute Apps, Dienste oder Visualisierungen mit offenen Kulturdaten? Nein? Gemeinsam mit euch wollen wir das ändern und laden zu **&lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Coding da Vinci**&lt;/a&gt;, dem ersten deutschen Kultur-Hackathon nach Berlin ein!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Coding da Vinci&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; möchte aus ganz Deutschland kulturbegeisterte Entwickler-, Designer- und Gamer/innen mit Kulturinstitutionen zusammenbringen, um gemeinsam nachhaltige Anwendungen, Visualisierungen und Apps mit offenen Kulturdaten zu entwickeln. Ziel ist es, das Potenzial der digitalen Kulturschätze aufzuzeigen und auch Daten im Kulturbereich offen zugänglich und nachnutzbar zu machen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum – Up Februar</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/open-science-sum-up-februar/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 13:47:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/open-science-sum-up-februar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.plosone.org/article/info%3Adoi%2F10.1371%2Fjournal.pone.0004803&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Map of Science&lt;/a&gt; by &lt;a href=&#34;http://www.plosone.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PLOSOne&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/2.5/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CC BY 2.5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; ist eine Zusammenfassung des vergangenen Monats und bietet eine kleine Aussicht: Weltweit, in Österreich, in Deutschland und auf openscienceASAP.org.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dieser Artikel wurde ursprünglich auf &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/stream/2014/03/14/open-science-sum-up-februar/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;openscienceASAP.org&lt;/a&gt; veröffentlicht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;das-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Das letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zuerst sind Glückwünsche angebracht:&lt;/strong&gt; Vor einem Jahr ist Landsat 8 gestartet und liefert seit dem täglich mehr als 500 Satellitenbilder der Erde retour. Vulkanausbrüche, Gletscherrückgänge, Fluten, Verstädterung und Waldfeuer werden dadurch allen sichtbar und die Daten offen zugänglich gemacht. &lt;a href=&#34;http://www.nasa.gov/content/goddard/nasa-usgs-landsat-8-satellite-celebrates-first-year-of-success/index.html#.UxszS9vUKY6&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Happy Birthday&lt;/a&gt; und weiterhin guten Flug!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Open Data Day - Startschuss für die OK Labs!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/der-open-data-day-startschuss-fuer-die-ok-labs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 14:56:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/der-open-data-day-startschuss-fuer-die-ok-labs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://opendataday.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day 2014 &lt;/a&gt;fand am 22. Februar in knapp 200 Städten in 46 Ländern auf 5 Kontinenten statt - allein &lt;a href=&#34;http://de.opendataday.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;in Deutschland nahmen sieben Städte teil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Teilnehmer und Teilnehmerinnen haben gemeinsam an bestehenden Projekten gearbeitet und neue Ideen entworfen. Auf unserem &lt;a href=&#34;http://odd14.hackdash.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hackdash&lt;/a&gt; sind die Hacks rund um Open Data dokumentiert, wie immer mit beeindruckenden Visualisierungen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aus Berlin beispielsweise kommt die Anwendung „&lt;a href=&#34;http://blog.buergerbautstadt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bürger baut Stadt“&lt;/a&gt; - die Seite ermöglicht es, Bauvorhaben im Kiez zu finden und sich daran zu beteiligen. Nicht etwa indem die Bürger und Bürgerinnen die Schaufel selbst in die Hand nehmen, sondern durch das Sichten von Bebauungsplänen und Beisteuern von eigenen Ideen. Auf dem Open Data Day wurde an neuen Features für Bürger baut Stadt, wie einer Timeline aller aktuellen und vergangenen Bauvorhaben, gearbeitet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Januar 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/02/aktivitaten-und-projekte-im-januar-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 17:43:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/02/aktivitaten-und-projekte-im-januar-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;California Historical Society&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anfang des Jahres erhielten wir vom Bundesministerium des Innern eine Abmahnung wegen der Veröffentlichung eines staatlichen Dokuments auf unserer Informationsplattform &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FragdenStaat.de&lt;/a&gt;. In diesem Newsletter erfahrt ihr, was genau passiert ist und warum wir uns gegen diese Abmahnung zur Wehr setzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aktuelle Neuigkeiten und Informationen zu unserer Arbeit bekommt ihr wie immer auf &lt;a href=&#34;https://twitter.com/okfde&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; und im &lt;a href=&#34;http://us5.campaign-archive2.com/home/?u=929f1e07936386d34833e20d1&amp;amp;id=4ed2decd59&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Newsletter&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Januar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Erste Weltkrieg in digitalen Quellen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/01/der-erste-weltkrieg-in-digitalen-quellen/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 19:07:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/01/der-erste-weltkrieg-in-digitalen-quellen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Europa und der Erste Weltkrieg&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Jahr 2014 wird weltweit von der Erinnerung des Ersten Weltkrieges vor 100 Jahren geprägt sein. Viele europäische Kultureinrichtungen, aber auch Privatpersonen sind dem &lt;a href=&#34;http://www.europeana-collections-1914-1918.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Aufruf &lt;/a&gt;gefolgt, ihre handschriftlichen und gedruckten Materialien sowie Filmbestände zu digitalisieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;** **&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;CC-BY-SA 3.0&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zugängliche Erinnerungsstücke für alle&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das neue Themenportal 1914-1918 macht diese Schätze nun kostenlos &lt;a href=&#34;http://www.europeana1914-1918.eu/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;online zugänglich&lt;/a&gt;. Das Portal vereint unerzählte Geschichten des Ersten Weltkriegs aus persönlicher und historischer Perspektive von 20 Ländern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zugang gestalten - Ein Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/12/zugang-gestalten-ein-rueckblick/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 12:34:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/12/zugang-gestalten-ein-rueckblick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Konferenz geht in die dritte Runde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 28./29. November fand die zwei-tägige Konferenz &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.zugang-gestalten.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zugang gestalten! Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe&lt;/a&gt;&amp;rdquo; im &lt;a href=&#34;http://www.jmberlin.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jüdischen Museum Berlin&lt;/a&gt; statt.&lt;br&gt;&#xA;Zusammen mit dem Publikum und zahlreichen Experten aus Kultur, Politik und Wirtschaft diskutierten wir &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23ke13&amp;amp;src=typd&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;online &lt;/a&gt;und offline über Chancen, Hindernisse und Herausforderungen, aber auch darüber, warum der Zugang zum kulturellen Erbe eine öffentliche Aufgabe sein sollte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Foto: David Jacob, CC-BY-SA&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/12/zugang-gestalten-3-415x276.jpg&#34;&gt; Foto: David Jacob, CC-BY-SA&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wer war da und Was waren die Highlights?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konferenz „Zugang gestalten&#34; Livestream</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/konferenz-zugang-gestalten-livestream/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2013 13:01:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/konferenz-zugang-gestalten-livestream/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute und morgen findet im Jüdischen Museum Berlin die Konferenz „&lt;a href=&#34;http://www.zugang-gestalten.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zugang gestalten! – „Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe”&lt;/a&gt; statt. Wir von der Open Knowledge Foundation Deutschland sind natürlich auch mit dabei. Soeben haben drei Teilnehmer von „&lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&amp;quot;&lt;/a&gt; ihr Projekt „&lt;a href=&#34;http://hacks.youngrewiredstate.org/events/yrsberlin/platecollect&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Plate Collect&amp;quot;&lt;/a&gt; vorgestellt. Mehr spannenden Sessions zum Thema kulturelles Erbe, den Aufgaben des Staates und den Einfluss neuer Techniologien kann man entweder &lt;a href=&#34;http://www.zugang-gestalten.de/konferenz-2013/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;vor Ort&lt;/a&gt; oder über den Live Straem verfolgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>App nach Litauen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/app-nach-litauen/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 16:43:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/app-nach-litauen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dies ist ein Gastbeitrag von Finn, Daniel und Niklas, deren App PlateCollect bei &lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/a&gt; gewonnen hat.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nach &lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/a&gt; dachten wir, das sind Finn Gaida (16), Daniel Petri (16) und Niklas Riekenbrauck (17), überhaupt nicht daran, uns in nächster Zeit einmal wieder zu sehen. Wir klärten zwar untereinander ab, unser Projekt „&lt;a href=&#34;https://github.com/finngaida/PlateCollect&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PlateCollect&lt;/a&gt;“ – eine iPhone-App zum Auffinden von &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Stolpersteine&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stolpersteinen&lt;/a&gt; und zur Erweiterung der Informationen mit Hilfe von Open Data – weiterzuführen. Jedoch war uns nicht bewusst, auf wie viel Interesse wir damit stießen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKFestival 2014 - erstes Vorbereitungstreffen am 21. November</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/open-knowledge-festival-2014-erstes-vorbereitungstreffen-am-21-november/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 10:51:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/open-knowledge-festival-2014-erstes-vorbereitungstreffen-am-21-november/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Knapp ein Jahr ist es her, dass sich Mitglieder und Freunde des Netzwerks der Open Knowledge Foundation zum großen Open Knowledge Festival (OKFestival) in Helsinki getroffen haben. Mehr als 1000 Besucher aus 50 Ländern trafen sich damals, um mit Referenten wie &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2012/09/21/demand-carbon-dioxide-data-says-hans-rosling-to-open-data-advocates-at-okfestival/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hans Rosling&lt;/a&gt; über den Wert offener Daten in der Wissenschaft zu diskutieren, gemeinsam das erste &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2013/03/18/theopenbook/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Book&lt;/a&gt;&amp;rdquo; zu entwerfen und neue Projekte zu beginnen. (&lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2012/10/29/okfestival-2012-one-month-later/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mehr Videos und Berichte&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&#xA;Das OKFestival fand 2012 zum ersten Mal statt und ist das größte Festival rund um das Thema offenes Wissen und offene Daten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Praktikum bei der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2013 12:35:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Derzeit suchen wir zwei neue Praktikanten (w/m) ab Sofort oder Anfang 2014. Genaue Beschreibungen der beiden Praktikas findest Du nachstehend. Je nach Eignung und Absprache sind auch Praktika mit weniger als 40 Wochenstunden möglich. Idealerweise hast Du min. 6 Monate Zeit oder willst länger bei uns arbeiten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: Stadt Land Code Camp, Berlin, 2012.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn Du dich für freies Wissen und offene Daten interessiert, Texte schreiben kannst und Erfahrung in der Organisation von Veranstaltungen hast bzw. Code schreiben kannst und/oder Erfahrung in der visuellen Gestaltung hast, bist Du bei uns richtig. Wenn Du ein guter Teamplayer bist, eigenständig Arbeiten kannst und Lust auf ein echtes Hands-on-Praktikum hast, bei dem Du unsere &lt;strong&gt;Projekte und Veranstaltungen&lt;/strong&gt; aktiv unterstützen kannst, melde Dich bitte mit einer Aussagekräftigen Bewerbung (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Referenzen und Empfehlungen). Wir freuen uns von Dir zu hören !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick: Open Access Tage 2013 in Hamburg</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/ruckblick-open-access-tage-2013-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 11:46:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/ruckblick-open-access-tage-2013-in-hamburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Genau zwei Wochen vor der 7. internationalen &lt;a href=&#34;http://www.openaccessweek.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Access Woche&lt;/a&gt; und knapp 10 Jahre nach der &lt;a href=&#34;http://oa.mpg.de/lang/de/berlin-prozess/berliner-erklarung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berliner Erklärung&lt;/a&gt;, fanden in Hamburg die diesjährigen &lt;a href=&#34;http://open-access.net/de/aktivitaeten/open_access_tage/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Access Tage&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 1. und 2. Oktober 2013 kamen die Vertreter der deutschsprachigen Open Access Community zusammen, um über die aktuellen Entwicklungen hin zur Öffnung des Zugangs auf wissenschaftliche Publikationen zu sprechen. Die Diskussionen und der Austausch beschäftigte sich dabei größtenteils mit den institutionellen Herausforderungen für Bibliotheken, Rechenzentren, Rechts- und IT-Fachabteilungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Berliner Appell zum Erhalt des digitalen Kulturerbes - mitzeichnen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/berliner-appell-zum-erhalt-des-digitalen-kulturerbes/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 14:41:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/berliner-appell-zum-erhalt-des-digitalen-kulturerbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Berliner Appell zum Erhalt des digitalen Kulturerbes unsere Gesellschaft ist eine Liste mit 11 Forderungen an Politik und Gedächtnisinstitutionen. Das Wissen unserer Tage wie die Kultur unserer Gesellschaft werden zunehmend mittels elektronischer Medien gespeichert und sollen über diese überliefert werden. Die Bewahrung dieses Wissens und dieser Kultur steht auf tönernen Füßen. Die Bereitschaft, auch in der elektronischen Welt in die Bestandserhaltung zu investieren, ist nicht sehr groß. Die Einsicht in die Notwendigkeit, die Prozesse der digitalen Langzeitarchivierung nachhaltig und dauerhaft zu finanzieren, ist noch nicht ausgeprägt. Die Möglichkeiten der Informations- und Kommunikationstechnologie zur Bestandserhaltung auch von analogen Informationsträgern sind noch lange nicht ausgeschöpft. Das ist ein Appell zur Nachhaltigkeit in der elektronischen Welt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Code for All – Open Knowledge Foundation Deutschland meets Code for America</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/08/open-knowledge-foundation-deutschland-meets-code-for-america/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 16:05:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/08/open-knowledge-foundation-deutschland-meets-code-for-america/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anfang Juli war ein Teil des OKF DE Teams zu Gast bei &lt;a href=&#34;http://codeforamerica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for America&lt;/a&gt; in San Francisco. Vor Ort hatten wir Gelegenheit uns intensiv mit dem Code for America Team auszutauschen und interessante Einblicke in das Programm zu bekommen. Diese Einblicke und den Grund unseres Treffens wollen wir euch natürlich nicht vorenthalten, es folgt ein kurzer Bericht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Code for All&amp;rdquo; Teampic&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist Code for America?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://codeforamerica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for America&lt;/a&gt; ist eine NGO die 2009 in San Francisco gegründet wurde. Die Idee hinter der Initiative ist es, die öffentliche Verwaltung enger mit technologischen Vordenkern zu vernetzen und so mehr externes Wissen in unterschiedliche Bereiche der Verwaltung einfließen zu lassen. Ziel ist es, das Innovationspotenzial junger technikaffiner Experten für die öffentliche Verwaltung nutzbar zu machen und so neue Lösungsansätze für alltägliche Herausforderungen in der Interaktion zwischen Bürgern und Verwaltung zu denken und Anwendungen für moderne öffentliche Dienstleistungen zu entwickeln. Durch neue innovative Services und veränderte Prozesse soll die Kommunikation zwischen Bürgern und Staat verbessert und die öffentlichen Verwaltung offener und effizienter werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Save the date: Konferenz Zugang gestalten! 28./29. November 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/save-the-date-konferenz-zugang-gestalten-28-29-november-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 10:22:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/save-the-date-konferenz-zugang-gestalten-28-29-november-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Save the date: 28./29. November 2013: Konferenz „Zugang gestalten! Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe“ im Jüdischen Museum in Berlin. Der Diskurs geht weiter!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nachdem in den vergangenen beiden Jahren das &lt;strong&gt;Ob&lt;/strong&gt; und das &lt;strong&gt;Wie&lt;/strong&gt; der Digitalisierung des Kulturellen Erbes diskutiert wurde, stellt die Konferenz “Zugang gestalten! – Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe” in diesem Jahr die Frage nach dem &lt;strong&gt;Warum&lt;/strong&gt;. Im Rahmen der dritten Konferenz der Reihe soll eine Rückbesinnung auf die zentralen Werte der Gedächtnisinstitutionen im Vordergrund stehen. In diesem Zusammenhang wird die Frage erörtert werden, welche Aufgaben die Museen, Archive und Bibliotheken mit öffentlicher Mitteln erfüllen sollen und wie sie dieser Verantwortung auch in der Digitalen Welt gerecht werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hive Berlin: Ein Lernnetzwerk für die Stadt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/hive-berlin-ein-lernnetzwerk-fuer-die-stadt/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 10:31:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/hive-berlin-ein-lernnetzwerk-fuer-die-stadt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Organisierst du Lernveranstaltungen? Bist du begeistert von Tech? Denkst du das Berlin besser vernetzt sein könnte?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir sind eine Gruppe von Peers, die einander unterstützen bei Sachen wie Lehrpläne, offene Technolgie, Freies Wissen, Erfolgsrezepten für Veranstaltungen und vernetzes Lernen. Komm mit Fragen, ein Projekt die Hilfe benötigt, oder einfach nette Berliner kennzulernen: &lt;a href=&#34;http://www.meetup.com/Hive-Berlin/events/101770492/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hier anmelden!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mittwoch, 13. Februar, 2013&lt;br&gt;&#xA;19:00 bis 21:00 Uhr&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mozilla Büro, Josetti Höfe&lt;br&gt;&#xA;Erdgeschoss, 1. HH Josetti Höfe Rungestraße 22-24, Berlin&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Start Deutsche Digitale Bibliothek</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/12/start-deutsche-digitale-bibliothek/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2012 11:34:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/12/start-deutsche-digitale-bibliothek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In einem Blogartikel hat sich die Wikimedia AG zum Start der öffentlichen Betaphase der &lt;a href=&#34;http://www.deutsche-digitale-bibliothek.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Deutschen Digitalen Bibliothek&lt;/a&gt; mit Empfehlungen für die weitere Entwicklung und die Lizenzierung der Metadaten geäußert. Wir stimmen diesen Empfehlungen zu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den Blogeintrag findet ihr &lt;a href=&#34;http://blog.wikimedia.de/2012/11/28/deutsche-digitale-bibliothek-beta-ddb/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Freier Zugang zu staatlich finanzierter Wissenschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/10/freier-zugang-zu-staatlich-finanzierter-wissenschaft/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 08:18:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/10/freier-zugang-zu-staatlich-finanzierter-wissenschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Deutschland wird ein Großteil der Wissenschaft und Wissensproduktion durch die öffentliche Hand finanziert. Während die privatwirtschaftliche Aneignung und Nutzung des produzierten Wissens erwartet wird, sind die wissenschaftlichen Publikationen aber nur selten für den Steuerzahler frei verfügbar. Das muss sich ändern!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das ungewöhnliche Geschäftsmodell des wissenschaftlichen Publizierens&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bildungseinrichtungen und ihre Bibliotheken stehen vor akuten finanziellen Herausforderungen. In Zeiten knapper öffentlicher Kassen sind sie mit einem Erlösmodell der Wissenschaftsverlage konfrontiert, das die Mission der wissenschaftlichen Einrichtungen konterkariert. Es basiert auf einem sehr ungewöhnlichen Geschäftsmodell mit drei Teilnehmergruppen:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OER(Camp) - freie Lehr-Lernmittel</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/09/oercamp-freie-lehr-lernmittel/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 07:44:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/09/oercamp-freie-lehr-lernmittel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ende Oktober 2011 machte netzpolitik.org auf eine &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://netzpolitik.org/2011/der-schultrojaner-eine-neue-innovation-der-verlage/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;neue Innovation der Verlage&lt;/a&gt;&amp;rdquo; aufmerksam: den Schultrojaner. Auf Schulcomputern sollte anhand von Software nach unberechtigten Kopien, angefertigt durch Lehrer oder Schüler, gesucht werden. Die Folge der Debatte um die Einführung der &amp;ldquo;Software&amp;rdquo; war eine umfassende Auseinandersetzung mit dem Thema Urheberrechte bei Arbeitsmaterialien an Schulen und damit auch die Geburtsstunde von &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Open_Educational_Resources&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Educational Ressources (OER)&lt;/a&gt; in Deutschland. Bei OER geht es dabei um &amp;ldquo;Lehr-Lern-Materialien&amp;rdquo; und wie diese geöffnet oder frei zugänglich gemacht werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>#OERcamp - 14.–16. September 2012, Uni Bremen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/oercamp-14-16-september-2012-uni-bremen/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 15:13:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/oercamp-14-16-september-2012-uni-bremen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Einladung zum #OERcamp 2012, das Barcamp zu digitalen und offenen Lehr-Lern-Materialien, 14.–16. September 2012 an der Uni Bremen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wo im Internet finde ich Unterrichtsmaterialien, die ich bedenkenlos herunterladen und weiterbearbeiten kann? Darf ich ein YouTube-Video in einer Unterrichtssituation via Beamer zeigen? Was genau darf man eigentlich kopieren, wie oft und für wen?&lt;br&gt;&#xA;Stimmt es, dass ich Unterrichtsmaterialien gar nicht digitalisieren darf, nicht einmal für mich zu Hause? Woher kriege ich Bilder für Arbeitsblätter und Präsentationen, die ich nicht wegen Urheberrechtsverletzungen verstecken muss?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Commons Kongress am 28. August in Linz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/07/open-commons-kongress-am-28-august-in-linz/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 06:50:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/07/open-commons-kongress-am-28-august-in-linz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OC12: Leben und Zusammenarbeiten mit Digitalen Gemeingütern&lt;br&gt;&#xA;Wo: Linz, Neues Rathaus, großer Saal, SR 1001, SR 1002&lt;br&gt;&#xA;Wann: 28.08.2012, 9:00 − 19:30 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Commons Region Linz ist eine 2010 begonnene und inzwischen im deutschen Sprachraum führende Initiative der Stadt Linz. Ihr Auftrag ist es, die digitalen Gemeingüter – Open Commons – auf Verwaltungsebene einzubetten. Mit der Linzer Kepler Universität gestaltet sie den Open Commons Kongress 2012. Gemeinsam mit der Schwesterkonferenz WikiSym geht es den gesellschaftlichen Fragen digitaler Gemeinschaften nach: Wie können Open Commons in das tägliche Leben einer Gesellschaft integriert werden? Diese Frage nach dem nahtlosen Übergang zwischen digital und real, zwischen Theorie und Praxis und zwischen Zusammenarbeit und gemeinschaftlichen Nutzen ist gleichsam The Big Picture und The Big Question der Open Commons Bewegung. Zu Wort kommen ExpertInnen aus den Bereichen Bildung, Kunst, Wirtschaft und der öffentlichen Verwaltung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wikipedia Academy 2012: Research and Free Knowledge</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/wikipedia-academy-2012-research-and-free-knowledge/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 08:00:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/wikipedia-academy-2012-research-and-free-knowledge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Kooperation mit dem &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Institut_f%C3%BCr_Internet_und_Gesellschaft&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Alexander von Humboldt Institut für Internet und Gesellschaft&lt;/a&gt; und der &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Freie_Universit%C3%A4t_Berlin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Freien Universität Berlin&lt;/a&gt; veranstaltet &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Wikimedia_Deutschland_e.V.&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikimedia Deutschland&lt;/a&gt; vom &lt;strong&gt;29. Juni bis 1. Juli 2012&lt;/strong&gt; die &lt;strong&gt;“Wikipedia Academy 2012: Research and Free Knowledge.”&lt;/strong&gt; in Berlin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die neu konzeptionalisierte Wikipedia Academy biete eine interdisiziplinäre Plattform für Präsentation und Austausch von Forschung und Wissenschaft um, in und mit Wikipedia und Freiem Wissen. Themenfelder unter anderem: Wikipedia Analytics, Sharing Cultures and Practices, Research on Users of and Contributors to Wikipedia sowie Economic and Regulatory Aspects of Free Knowledge. Hier gibt es eine Liste &lt;a href=&#34;http://wikipedia-academy.de/2012/wiki/Accepted_submissions&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;akzeptierter Submissions&lt;/a&gt;. Hier ist das vorläufige &lt;a href=&#34;http://wikipedia-academy.de/2012/wiki/Schedule&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programm&lt;/a&gt;. Die Konferenz verspricht spannend zu werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hack4Europe! am 5. und 6. Juni 2012 in der Staatsbibliothek zu Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/hack4europe-am-5-und-6-juni-2012-in-der-staatsbibliothek-zu-berlin/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 07:00:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/hack4europe-am-5-und-6-juni-2012-in-der-staatsbibliothek-zu-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Europäische Kultur digital erfahrbar machen: Die Europeana Stiftung und ihre Partner laden zum &lt;a href=&#34;http://pro.europeana.eu/web/guest/hackathons&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hack4Europe! 2012&lt;/a&gt;, einer Veranstaltungsreihe mit Hack Days in mehreren europäischen Städten. Ziel der Hack Days ist es, das kreative Potenzial der frei zugänglichen digitalisierten Kulturobjekte in Europa zu erschließen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Idee: Der Hack Day &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.europeana-collections-1914-1918.eu/berlin-hackday&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hack4Europe! 2012 Berlin&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; bringt bis zu 30 Softwareentwickler aus Deutschland und weiteren europäischen Ländern zu einer auf zwei Tage konzentrierten Veranstaltung zusammen. Dort bekommen die Entwickler Zugang zu den &lt;a href=&#34;http://www.europeana.eu/portal/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sammlungen der Europeana&lt;/a&gt; mit ihren über 20 Millionen Objekten aus allen Kulturbereichen durch die Europeana Search API, plus Test Key und &lt;a href=&#34;http://europeanalabs.eu/wiki/EuropeanaOpenSearchAPI&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;technischer Dokumentation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COMMUNIA Projekt veröffentlicht Abschlussbericht und Buch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/communia-projekt-veroeffentlicht-abschlussbericht-und-buch/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 06:41:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/communia-projekt-veroeffentlicht-abschlussbericht-und-buch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das COMMUNIA Projekt hat seinen Abschlussbericht und ein Buch veröffentlicht. Der &lt;a href=&#34;http://communia-project.eu/final-report/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Abschlussbericht&lt;/a&gt; fasst die herausragende Arbeit des thematischen Netzwerks zusammen. Er umfasst theoretische Analysen und praktische Handlungsempfehlungen zu allen Fragen rund um die Public Domain. Auswahl der Themen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://communia-project.eu/final-report/what-is-the-public-domain.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;What is the public domain?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://communia-project.eu/final-report/value-public-domain-europe.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The Value of the Public Domain for Europe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://communia-project.eu/final-report/public-domain-challenges-and-bottlenecks.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Public Domain Challenges and Bottlenecks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://communia-project.eu/final-report/public-domain-and-european-commission-strategy.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The Public Domain and the European Commission Strategy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://communia-project.eu/final-report/communia-and-european-public-domain-project.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;COMMUNIA and the European Public Domain Project&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://communia-project.eu/final-report/what-can-europe-do-public-domain.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;What Can Europe Do for the Public Domain?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Buch mit dem Titel &amp;ldquo;THE DIGITAL PUBLIC DOMAIN&amp;rdquo; kann &lt;a href=&#34;http://www.openbookpublishers.com/product/93/the-digital-public-domain--foundations-for-an-open-culture/1796c29e19e8140e48484ab089476fa2%20&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier gekauft&lt;/a&gt; oder &lt;a href=&#34;http://www.communia-association.org/wp-content/uploads/the_digital_public_domain.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gratis heruntergeladen&lt;/a&gt; werden. Ich empfehle die Lektüre von beiden Werken sehr! Viel Spaß beim Lesen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hack4Europe! 2012 Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/hack4europe-2012-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 14:01:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/hack4europe-2012-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pro.europeana.eu/web/guest/hackathons&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hack4Europe!&lt;/a&gt; is a series of hack days organised by the Europeana Foundation and its partners and provides an exciting environment to explore the potential of open cultural data for social and economic growth in Europe. To feel the atmosphere to the event you can read &lt;a href=&#34;http://dl.psnc.pl/2011/06/22/podsumowanie-hack4europe/lang-pref/en/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;a short summary of one of the events from the last year edition&lt;/a&gt;. See the Video from 2011 events:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://vimeo.com/29416377&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hack4Europe! Road Show, 7-11 June 2011&lt;/a&gt; from &lt;a href=&#34;http://vimeo.com/europeana&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;europeana&lt;/a&gt; on &lt;a href=&#34;http://vimeo.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interview mit Adrian Pohl: Bibliotheken sollten ihre Daten öffnen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/interview-mit-adrian-pohl-bibliotheken-sollten-ihre-daten-oeffnen/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 21:37:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/interview-mit-adrian-pohl-bibliotheken-sollten-ihre-daten-oeffnen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.uebertext.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Adrian Pohl&lt;/a&gt; arbeitet seit 2008 im Hochschulbibliothekszentrum des Landes Nordrhein-Westfalen (&lt;a href=&#34;http://www.hbz-nrw.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hbz&lt;/a&gt;). Er ist Koordinator der &lt;a href=&#34;http://openbiblio.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Arbeitsgruppe der Open Knowledge Foundation zu Open Bibliographic Data&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://okfn.de/vorstand/&#34;&gt;Vorstandsmitglied der OKF DE&lt;/a&gt;. In diesem &lt;a href=&#34;http://blog.zeit.de/open-data/2011/11/08/open-bibliographic-data/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Interview&lt;/a&gt; mit der Zeit Online berichtet Adrian über die Infrastruktur für offene bibliographische Daten:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Worum geht es bei Open Bibliographic Data (OBD)?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adrian Pohl&lt;/strong&gt;: Wir orientieren uns an der Open-Access-Bewegung. Deren Idee wird bereits weitgehend in der Bibliothekswelt unterstützt: Ergebnisse öffentlich finanzierter Wissenschaft sollen auch jedem öffentlich zugänglich sein. Bibliotheken sind ebenfalls meist aus öffentlichen Geldern finanziert. Deshalb sollten die von ihnen produzierten Daten auch offen zugänglich und wiederverwendbar sein. Mit den “&lt;a href=&#34;http://openbiblio.net/principles/de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prinzipen zu offenen bibliographischen Daten&lt;/a&gt;” haben wir in der Open Knowledge Foundation klare Anforderungen für die Freigabe solcher Daten formuliert, insbesondere im Hinblick auf die Wahl der Lizenz. Bibliotheksdaten können vielen von Nutzen sein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Freies Wissen für Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/08/freies-wissen-fur-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2011 16:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/08/freies-wissen-fur-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unsere Freunde und Kollegen von der Wikimedia bereiten eine weitere interessante Veranstaltung vor zu der ihr alle herzlich eingeladen seid: Wikipedia für Berlin - Berlin für Wikipedia?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Freitag, 2.9.2011 - 19 Uhr&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Berlin Agora im&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;RADIALSYSTEM V&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Holzmarktstr. 33&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;10243 Berlin&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wissen erstellen, nutzen und weiterverbreiten - das ist im digitalen Zeitalter einfacher als je zuvor. Wir wollen darüber sprechen, wie das Wissen Berlins zusammenkommen und unter Freien Lizenzen der Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt werden kann und uns dabei über Wikipedia und das Freie Medienarchiv Wikimedia Commons unterhalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
