<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>infrastructure on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/infrastructure/</link>
    <description>Recent content in infrastructure on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/infrastructure/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wir brauchen ein Förderprogramm für Offene Digitale Basistechnologien</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/11/stf-publikation-machbarkeitsstudie/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/11/stf-publikation-machbarkeitsstudie/</guid>
      <description>Berlin, 16.11.2021
Die Gestaltung der Digitalisierung muss eines der zentralen Themen der neuen Bundesregierung werden. Um die digitale Souveränität Deutschlands zu stärken, brauchen wir ein starkes Open Source Ökosystem. Damit dieses auf stabilen Füßen stehen kann, braucht es dringend ein Förderprogramm für Offene Digitale Basistechnologien. Die Open Knowledge Foundation Deutschland hat mithilfe verschiedener Expertinnen in einer heute veröffentlichten Machbarkeitsstudie analysiert, wie ein solches umfassendes Förderinstrument aussehen könnte und was es braucht, um mit der Umsetzung loszulegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infrastructure first, Innovation second!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/stf-infrastructure/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/stf-infrastructure/</guid>
      <description>Verschiedene Arten von Infrastrukturen verbindet, dass sie in der Regel beinahe unsichtbar sind - und deshalb gerne in Vergessenheit geraten. Ob Internet-Kabel auf dem Meeresgrund, die Straßen unter unseren Füßen und Reifen, oder die untersten Schichten eines Technologiestacks - Infrastrukturen wirken im Verborgenen. Weshalb die Resilienz und Sicherheit von Software-Infrastruktur und Raum für offene Standards für die Arbeit der OKF und die gesamte Gesellschaft wichtig ist - und was wir zu deren Steigerung unternehmen wollen, berichtet wir euch im Blogpost.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
