<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Circular Society on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/circular-society/</link>
    <description>Recent content in Circular Society on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/circular-society/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zum Entwurf der NKWS: ambitioniert bleiben!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/06/zum-entwurf-der-nkws-ambitioniert-bleiben/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/06/zum-entwurf-der-nkws-ambitioniert-bleiben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Bundesregierung arbeitet an einer Strategie, die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/themen/kreislaufwirtschaft/kreislaufwirtschaftsstrategie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ziele und Maßnahmen zum zirkulären Wirtschaften und zur Ressourcenschonung aus allen relevanten Strategien&lt;/a&gt;&amp;rdquo; zusammenführen und den primären Rohstoffbedarf &amp;ldquo;absolut&amp;rdquo; senken soll. Mehr Informationen auf der Produktebene und offene Designs können maßgeblich zum Erfolg dieses Zieles beitragen. Dafür setzt sich die OKF zusammen mit der &lt;a href=&#34;https://open-hardware-allianz.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Hardware Allianz&lt;/a&gt; ein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 17. Juni 2024 legte das Umweltministerium (BMUV) den ersten &lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/download/entwurf-einer-nationalen-kreislaufwirtschaftsstrategie-nkws&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf&lt;/a&gt; dieser &amp;ldquo;Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie&amp;rdquo; (NKWS) vor. Er basiert auf Dialogprozessen mit einer Vielzahl von Akteur:innen, an denen sich auch die OKF beteiligt hat. Parallel zur Ressortabstimmung der Regierung und Einbindung der Länder gibt es bis zum 9. Juli die Möglichkeit zur schriftlichen Stellungnahme. Die Verabschiedung der NKWS im Kabinett ist für Herbst dieses Jahres geplant.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mehr Gestaltungswillen für die Kreislaufwirtschaftsstrategie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/09/mehr-gestaltungswillen-f%C3%BCr-die-kreislaufwirtschaftsstrategie/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/09/mehr-gestaltungswillen-f%C3%BCr-die-kreislaufwirtschaftsstrategie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Statt eine Müllverwertungsstrategie zu entwickeln sollte sich die Kreislaufwirtschaftsstrategie (NKWS) der Bundesregierung auf offene Kreisläufe konzentrieren, in denen die Zivilgesellschaft nicht reiner Konsument ist, sondern mitgestalten kann.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, nukleare Sicherheit und Verbraucherschutz arbeitet an einer Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie („NKWS“). Es ist gut, dass Bewegung in das Thema kommt. Allerdings konzentriert sich der aktuelle Stand auf die Abfallwirtschaft, auf die letzte Phase im Produktkreislauf. Rahmenbedingungen, die den Müllberg klein und Produkte von Beginn an modular, veränderbar und reparierbar halten, werden kaum diskutiert. Das muss sich ändern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Den Krisen zum Trotz: eine digital-nachhaltige Zukunftspolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/10/den-krisen-zum-trotz-eine-digital-nachhaltige-zukunftspolitik/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/10/den-krisen-zum-trotz-eine-digital-nachhaltige-zukunftspolitik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trotz der multiplen Krisen darf die Gestaltung der Zukunft nicht aus den Augen geraten. Das betonten auch die zweite Bürgermeisterin der Stadt Hamburg, Katharina Fegebank und Kai Gehring, Vorsitzender des Ausschusses für Bildung, Forschung und Technikfolgenabschätzung bei der&lt;a href=&#34;https://www.gruene-bundestag.de/termine/abschlussveranstaltung-zukunft-erfinden#m-tab-0-programm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Abschlussveranstaltung &amp;ldquo;Zukunft erfinden&amp;rdquo;&lt;/a&gt; der Bündnis 90/Die Grünen Bundestagsfraktion, am 21. September. Doch wie soll diese Zukunft aussehen? Und wie wollen wir in ihr wirtschaften?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit Blick auf die EU-Kommission sind es Kreisläufe, in denen wir in Zukunft Produkte entwickeln, nutzen und verwerten. Der &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://environment.ec.europa.eu/strategy/circular-economy-action-plan_en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Circular economy action plan&lt;/a&gt;&amp;rdquo; vereint sämtliche Maßnahmen, die zur Erreichung dieses Zieles verfolgt werden. Eine ist die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://ec.europa.eu/info/law/better-regulation/have-your-say/initiatives/12567-Initiative-fur-nachhaltige-Produkte_de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sustainable Products Initiative&lt;/a&gt;&amp;rdquo;. Mit ihr soll ein EU-weiter Produktpass eingeführt werden, der Informationen über die Nachhaltigkeit von Produkten zur Verfügung stellt. Allerdings setzt dieser stark auf Markmechanismen. Konkrete Designvorgaben oder Informationen, die über allgemeine Parameter hinausgehen,&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2022/nachhaltige-produkte-wir-muessen-ueber-geistiges-eigentum-reden/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; sind bisher nicht vorgesehen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
