<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lizenzen on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/blog/tags/lizenzen/</link>
    <description>Recent content in Lizenzen on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/blog/tags/lizenzen/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Erfolg für Open Data: Datenlizenz Deutschland Version 2.0 ist eine offene Lizenz  (Update)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/erfolg-fuer-open-data-datenlizenz-deutschland-version-2-0-ist-eine-offene-lizenz/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/erfolg-fuer-open-data-datenlizenz-deutschland-version-2-0-ist-eine-offene-lizenz/</guid>
      <description>Die im Juli 2014 als Entwurf veröffentlichte Datenlizenz Deutschland Version 2.0 ist als &amp;ldquo;offene Lizenz&amp;rdquo; vom Open Definition Advisory Council bestätigt worden und entspricht damit allen rechtlichen Anforderungen an Open Data.
Die Lizenz in den Varianten &amp;ldquo;Zero&amp;rdquo; (also &amp;ldquo;einschränkungslos&amp;rdquo;) und „Namensnennung“ können damit sofort zur Kennzeichnung von offenen Verwaltungsdaten in Deutschland verwendet werden. Damit ist auch die Rechtssicherheit für die Bereitsteller und Nutzer umfassend sichergestellt sowie Zusammenführung der Daten unter Datenlizenz Deutschland 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Berliner Geodaten stehen ab sofort kostenfrei zur Verfügung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/berliner-geodaten/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/berliner-geodaten/</guid>
      <description>Nach längeren internen Vorbereitungen teilte die Senatsverwaltung am Anfang der Woche mit, dass ab dem 1. Oktober die amtlichen Geodaten der Vermessungsverwaltung angelehnt, an die die Open-Data-Prinzipien kostenfrei abgegeben werden.
Damit erlaubt der Senat uns allen die kommerzielle und nicht-kommerzielle Nutzung von Luftbildern, daraus abgeleiteten digitalen Orthophotos, der Informationen über Bodenrichtwerte, von topographischen Landeskartenwerken und der Liegenschaftskarten. Die online bereitgestellten Angebote können ohne Lizenzgebühren genutzt werden. Auch die offline Bereitstellung wird bis auf die Erhebung der Grenzkosten gebührenfrei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Mai 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/newsletter-mai-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/newsletter-mai-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Hier ist unser Bericht für Mai. Wer ihn abonnieren will, kann das hier tun.
 Rückblick in den Mai
Im Mai feierte die Open Knowledge Foundation ihren 9. Geburtstag. Spontan wurde am Gründungshaus in Cambridge eine Gedenktafel angebracht und einige Sektflaschen geleert.
Entgegen unserer Vorsätze haben wir wieder viel zu viele schöne Maitage damit verbracht Überzeugungsarbeit und Lobbying zu betreiben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Standardlizenz für Open Data in der EU?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/eine-standardlizenz-fur-open-data-in-der-eu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/eine-standardlizenz-fur-open-data-in-der-eu/</guid>
      <description>Am 12. Dezember 2011 hat Neelie Kroes, Vizepräsidentin der EC hatte die Vorschläge der Europäischen Kommission zur Revision der Richtlinie 2003/98/EG vorgestellt (siehe unseren Bericht dazu). Darin findet sich unter anderem ein Absatz zu Lizenzen in dem die Einführung von &amp;ldquo;Standardlizenzen&amp;rdquo; empfohlen wird. Leider bleibt unklar, was untere einer &amp;ldquo;Standardlizenz&amp;rdquo; zu verstehen sei, ausserdem ist zu befürchten, dass die ungenaue Formulierung zur Entwicklung von dutzenden &amp;ldquo;Standardlizenzen&amp;rdquo; in Europa führen wird - jedes Land seine eigene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Open Data Strategie der Europäischen Kommission</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/die-open-data-strategie-der-europaeischen-kommission/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/die-open-data-strategie-der-europaeischen-kommission/</guid>
      <description>Neelie Kroes, Vizepräsidentin der EC und zuständig für die Digital Agenda hat am Montag, den 12. Dezember 2011 die Vorschläge der Europäischen Kommission zur Revision der Richtlinie 2003/98/EG, das sogenannte &amp;ldquo;Open Data Package&amp;rdquo; vorgestellt. Ebenfalls wurden heute die Ergebnisse einer lange erwartete POPSIS Studie zu Preismodellen für Daten des öffentlichen Sektors veröffentlicht. Hier ist die Videoübertragung und Transcript der Rede von Frau Kroes und hier Kontext und Links zu den Studien auf der Webseite der Kommission:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deutsche Übersetzung der &#39;Open Data Commons Attributions Lizenz (ODC-By)&#39; veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/09/odc-by-de-publishe/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/09/odc-by-de-publishe/</guid>
      <description>Wir haben heute die Open Data Commons Attributions Lizenz (ODC-By) veröffentlicht. Diese Übersetzung ist zur Zeit zwar noch nicht rechtsverbindlich, jedoch kann Sie als Grundlage für gegenseitige Lizenzverträge gelten. Das englische Original ist mit verlinkt.
Wir hoffen, mit diesem Schritt die Verbreitung dieser offenen Lizenz in Deutschland zu fördern und freuen uns sehr über Feedback.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeoBusiness Lizenz: Open Data und die sieben Zwerge</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/04/geobusiness-lizenz-open-data-und-die-sieben-zwerge/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/04/geobusiness-lizenz-open-data-und-die-sieben-zwerge/</guid>
      <description>IANAL: I am not a lawyer, was folgt ist Laienmeinung vom allerübelsten.
Durch einen freundlichen Hinweis von Michael Fanning wurden wir in der letzten Woche auf die GeoBusiness Lizenz aufmerksam gemacht, an der zur Zeit die Kommission für Geoinformationswirtschaft des Wirtschaftsministeriums arbeitet. Auf der Seite werden zur Zeit acht unterschiedliche Lizenzmodelle vorgestellt: eine Lizenz (Ia), welche grob mit der Open Definition vereinbar ist und damit potentiell zur Bereitstellung von Open Data geeignet wäre, sowie sieben abgeleitete, nicht-offene Modelle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>