<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transparency on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/transparency/</link>
    <description>Recent content in Transparency on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/transparency/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>In Support of Gubad Ibadoghlu</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/02/in-support-of-gubad-ibadoghlu/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/02/in-support-of-gubad-ibadoghlu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Statement from the Civil Society Members of the EITI Germany (DEITI) in Support of Gubad Ibadoghlu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The undersigned Civil Society members of the EITI Germany MSG express their deep concern for the arrest of economist and civil activist Gubad Ibadoghlu in Azerbaijan. Dr. Ibadoghlu has been a relentless champion of transparency and a key, active stakeholder in Azerbaijan’s EITI  journey.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;We are deeply disturbed by the reports we heard of the violent nature of his arrest, the harsh conditions of his detention, and the denial of access to medical services reported by his family in light of his rapidly deteriorating health. We urge the Azerbaijan authorities to uphold and respect the rights of civil society actors and the principles of freedom of expression and association.&#xA;We urgently call for his release, for due process to be followed, in accordance with international best practice, and for measures to ensure his health and safety.&#xA;We stand in solidarity with Dr. Ibadoughlu and others like him who promote transparency values at great personal risk.&#xA;In solidarity,&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Policy advocacy with a twist</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;At the Open Knowledge Foundation Deutschland we’ve been advocating for rules and regulation that open up closed systems and processes in areas such as data governance, financial transparency and algorithmic accountability. However, as a small organisation that largely runs on project grants and individual donations, we don’t have the resources to run large-scale advocacy campaigns. The key to success for us has been to rely on a combination of law, tech and crowd to address some of the most important policy issues in our field. Here are two examples to illustrate how we work.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EITI-Woche in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/eiti-woche-in-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/eiti-woche-in-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Diese Woche findet in Berlin das &lt;a href=&#34;https://eiti.org/document/40th-board-meeting&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;internationale Board-Meeting&lt;/a&gt; von &lt;a href=&#34;https://www.eiti.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;EITI&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;EITI steht für Extractive Industry Transparency Initiative und bemüht sich um die Offenlegung der Zahlungsströme im Rohstoffsektor.&#xA;Mehr Infos &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2017/09/Erster-EITI-Bericht-veroeffentlicht/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gibt es hier&lt;/a&gt;. &lt;a href=&#34;http://d-eiti.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;D-EITI&lt;/a&gt; publizierte 2017 seinen &lt;a href=&#34;www.d-eiti.de/wp-content/uploads/2017/08/1_D-EITI_Bericht_-fuer_-2016.pdf&#34;&gt;ersten Bericht&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Rahmen des Board-Meetings gibt es folgende Veranstaltung von der bzw. für die Zivilgesellschaft:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Dienstag 26. Juni &amp;ldquo;Workshop on resource governance, transparency and climate change&amp;rdquo; &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&#xA;mit &lt;a href=&#34;http://www.publishwhatyoupay.org/learning/eiti-guide/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Publish What You Pay&lt;/a&gt;, Global Witness, Heinrich Böll Foundation, &lt;a href=&#34;http://openoil.net/2017/06/21/where-are-your-countrys-oil-projects-on-the-climate-change-supply-curve/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;openoil.net&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.fsb-tcfd.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FSB Task Force on Climate-related Financial Disclosures (TCFD)&lt;/a&gt;. Hier geht es um Rohstoffe, Offenlegungen der Zahlungen bis zum persönlichen CO2-Budget.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das war der Datensummit ‘17 – Das Community-Festival der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/das-war-der-datensummit-17-das-community-festival-der-okf/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/das-war-der-datensummit-17-das-community-festival-der-okf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach vier Monaten Vorbereitung auf Hochtouren und zwei Tagen geballtem Input zu Open Data, Civic Tech und Data Literacy haben wir ausgeschlafen und lassen Revue passieren: den Datensummit ‘17 – unser erstes zweitägiges Festival, das vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur gefördert wurde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Rund 280 Teilnehmerinnen durften wir am ersten Tag im Erich-Klausener-Saal des BMVIs begrüßen und müssen zugeben, dass wir mit unseren pinken Programmflyern, bunten Armbändern und zehn Kästen Club Mate eine nicht alltägliche Veranstaltung für ein Ministerium organisiert haben. Aber schließlich ging es genau darum:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Bahn kommt… auf Open Data!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/die-bahn-kommt-auf-open-data/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 15:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/die-bahn-kommt-auf-open-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Berlin, 23.10.2015&lt;/i&gt; – Lange Zeit sah es so aus, als sei die Deutsche Bahn die letzte Bastion geschlossener Daten, aus der auf offiziellem Weg nicht auch nur ein Bit zu holen wäre. Doch was in diesem Frühjahr und Sommer mit zwei Hackathons in &lt;a href=&#34;https://medium.com/@highsource/reliable-train-connections-app-wins-the-first-deutsche-bahn-hackathon-3419ef275bfc#.hmftwznor&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frankfurt&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://derbloggendebahner.de/2nd-db-hackathon/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berlin&lt;/a&gt; anfing, soll keine Ausnahme bleiben: Auch die DB hat offenkundig die Vorteile von Open Data erkannt und bewegt sich auf eine Öffnung ihrer Daten zu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation ist erfreut, dass in einem ersten Schritt nun die Daten &lt;em&gt;aller&lt;/em&gt; Aufzüge in den von der DB Station und Service betriebenen Bahnhöfen als Open Data veröffentlicht werden sollen. Unter anderem sollen Hersteller, Inbetriebnahmejahr und Geokoordinaten jedes Aufzugs – sofern in der Datenhaltung der Bahn vorhanden – der Community zur Verfügung stehen. Zusätzlich sorgen Angaben zur Türbreite und den Kabinenabmessungen dafür, dass Rückschlüsse auf die Barrierefreiheit der Anlage möglich sind. Im nächsten Schritt soll danach die Alpha-Version einer API folgen, über die der Betriebszustand der Aufzüge geprüft werden kann. Eine Indoor-Routing-Applikation könnte so beispielsweise im Falle einer Aufzugstörung gleich die passende Ausweichroute aufs Gleis ermitteln. Weitere Datensätze sind Betriebsstellenverzeichnis, Bahnsteighöhen und die Daten vom Netzradar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Budget Survey: Bundeshaushalt kann noch transparenter werden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/open-budget-survey-bundeshaushalt-kann-noch-transparenter-werden/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 08:15:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/open-budget-survey-bundeshaushalt-kann-noch-transparenter-werden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Berlin, 15.10.2015&lt;/i&gt; - Der deutsche Bundeshaushalt ist zu großen Teilen transparent, sollte aber vor allem im Bereich der öffentlichen Beteiligung weiter ausgebaut werden. Das ist das Ergebnis des internationalen Open Budget Survey (OBS) 2015 der International Budget Partnership (IBP). Der Bericht zeigt, dass der Haushalt Deutschlands in den Bereichen Transparenz und Haushaltsaufsicht den Kriterien für Offenheit in vielen Teilen entspricht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jedoch hat die Bevölkerung nur wenige Möglichkeiten, den Haushalt mitzugestalten. Es fehlt etwa auf Bundesebene ein Bürgerhaushalt, der die Grundlagen der Haushaltspolitik in einfacher Form darstellt. Im Bereich der öffentlichen Beteiligung bei Haushaltsdaten liegt das Ergebnis Deutschlands mit 23 von 100 möglichen Punkten unterhalb des Durchschnitts von 102 befragten Staaten und damit hinter Ländern wie Norwegen, den USA und Italien.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zum Workshop &#39;Offene Daten als Grundlage moderner Verwaltung&#39; - Auftakt des Projekts „Open Data &amp; Privacy“</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/einladung-zum-workshop-offene-daten-als-grundlage-moderner-verwaltung-auftakt-des-projekts-open-data-privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 12:15:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/einladung-zum-workshop-offene-daten-als-grundlage-moderner-verwaltung-auftakt-des-projekts-open-data-privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Behörden sammeln und aggregieren eine Vielzahl von Daten. Deren produktive Nutzung bietet für Wirtschaft und Zivilgesellschaft sowie für Bürgerinnen und Bürger unmittelbare Chancen. Das ist relativ unstrittig und wird breit diskutiert. Dabei gerät bisweilen das große Potenzial aus dem Blick, das ein intelligenter Umgang mit Daten für politische Entscheidungsprozesse und für das Verwaltungshandeln selbst eröffnet. Vielfach ist Behörden nicht bewusst, welche Chancen in den von ihnen verwalteten Daten stecken und wie sie nicht nur für die Allgemeinheit, sondern auch für ihre eigene Arbeit in Wert gesetzt werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zur Pressekonferenz „Politik Bei Uns“</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/einladung-zur-pressekonferenz-politik-bei-uns/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 10:00:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/einladung-zur-pressekonferenz-politik-bei-uns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin wird preisgekrönt transparent! Wir laden alle Interessierten ein, an der Pressekonferenz zur Vorstellung des Transparenz- und Recherchetools „Politik Bei Uns“ für die Berliner Bezirke teilzunehmen. Außerdem wird „Politik Bei Uns“ auf der Pressekonferenz als „Ausgezeichneter Ort im Land der Ideen“ geehrt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was?&lt;/strong&gt; Pressekonferenz „Politik Bei Uns“ für Berlin mit Preisverleihung „Ausgezeichnete Orte im Land der Ideen“&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wann?&lt;/strong&gt; Mittwoch, der 14.10.2015, 11:00 – 12:00 Uhr&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wo?&lt;/strong&gt; Büro der Open Knowledge Foundation, Singerstraße 109, 10179 Berlin&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Knowledge Foundation Germany awarded H2020 project to improve transparency in public spending and support whistleblowing</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/open-knowledge-foundation-germany-awarded-h2020-project-to-improve-transparency-in-public-spending-and-support-whistleblowing/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 17:25:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/open-knowledge-foundation-germany-awarded-h2020-project-to-improve-transparency-in-public-spending-and-support-whistleblowing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Horizon 2020 project DIGIWHIST to build a digital whistleblowing platform and help improve transparency in public spending&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – 25.01.2014 – The tell-tale signs of public spending gone wrong are easy to spot. For example, an airport that is many years behind schedule and billions of Euro over budget, or a highway which leads to nowhere. What has been harder up to now is to how to shine a light on the problem and engage civil society in helping to curb it. The Open Knowledge Foundation Germany has just been awarded a new&lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/programmes/horizon2020/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Horizon 2020&lt;/a&gt; research project, DIGIWHIST, which aims to do just that.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
