<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jobs on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/blog/tags/jobs/</link>
    <description>Recent content in Jobs on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/blog/tags/jobs/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Job bei der OKF: Finanzadministration bei Jugend hackt (ab März 2021)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/01/jobs-jugend-hackt-finanzadministration/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/01/jobs-jugend-hackt-finanzadministration/</guid>
      <description>Jugend hackt sucht eine*n studentische*n Mitarbeiter*in (m/w/d) für Finanzadministration, 19h/Woche, ab sofort Jugend hackt ist ein preisgekröntes Förderprogramm für programmier- und making-begeisterte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die mit ihren technischen Fähigkeiten die Welt verbessern wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. mit mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. Für unsere Finanzbuchhaltung und Spender*innenverwaltung sowie für allgemeinen Bürotätigkeiten suchen wir ab sofort ein*e studentische*n Mitarbeiter*in.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stellenausschreibung: Regionale Koordinator*in (w/m/d) für Jugend hackt Labregion in Ulm (20h)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/01/stellenausschreibung-regionale-koordination-jugend-hackt-lab-ulm/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/01/stellenausschreibung-regionale-koordination-jugend-hackt-lab-ulm/</guid>
      <description>Wer wir sind Jugend hackt ist ein preisgekröntes Förderprogramm für programmier- und making-begeisterte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die mit “Code die Welt verbessern” wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm des Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. und mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. Für die Labregion Ulm kooperieren die beiden Vereine mit der Stadt Ulm und dem Verschwörhaus.
Die Jugend hackt Labs erweitern das bisher bestehende Angebot an Formaten durch ein ganzjähriges Angebot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Prototype Fund sucht Verstärkung: Programmbetreuung mit technischem Schwerpunkt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/stellenausschreibung-programmmanagement-ptf/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/stellenausschreibung-programmmanagement-ptf/</guid>
      <description>Der Prototype Fund ist ein Förderprogramm für Public Interest Tech, das als erstes in Deutschland selbstständige Softwareentwickler*innen, Hacker*innen und Kreative (auch als Teams) dabei unterstützt, ihre Open-Source-Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo umzusetzen. Seit 2016 arbeiten wir (Adriana, Elisa, Fiona, Julia und Katharina) daran, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovationsförderung aufzubrechen und mehr sinnvolle digitale Lösungen für die Gesellschaft möglich zu machen. Jetzt suchen wir dabei Verstärkung! Du arbeitest eigenständig und hast Lust, dich weiterzuentwickeln und Neues zu lernen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ausschreibung Jugend hackt Labs – Wir suchen regionale Partner-Organisationen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/labausschreibung-jugend-hackt/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/labausschreibung-jugend-hackt/</guid>
      <description>Seit 2013 wird Jugend hackt vom Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) und mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. veranstaltet. Jugend hackt ist ein Programm zur Förderung des Programmiernachwuchses im deutschsprachigen Raum mit gesellschaftspolitischen Fokus. Damit begegnet Jugend hackt zwei Herausforderungen: Erstens der sozialen Benachteiligung im Sinne einer Vereinzelung von Jugendlichen mit hohem Technikinteresse. Denn gerade die hohe Technikbegeisterung und die Zeit vor dem Computer verschiebt die engsten sozialen Kontakte häufig weg von der nächsten Umgebung hin zu ebenfalls technikaffinen Jugendlichen, die im ländlichen Raum seltener anzutreffen sind und deswegen Online stattfinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Freiwilliges Jahr Beteiligung in der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/bfd-okf/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/bfd-okf/</guid>
      <description>Mein Name ist Lea, ich bin 18 Jahre alt und die aktuelle Bundesfreiwillige der Open Knowledge Foundation (OKF). Bereits ein Jahr ist es nun her, dass ich mein Abitur geschrieben und mir Gedanken darüber gemacht habe, welchen Weg ich danach einschlagen möchte. Gelandet bin ich beim Freiwilligen Jahr Beteiligung (FJB) und arbeite jetzt schon seit einem halben Jahr bei der OKF. Von meinem Arbeitsalltag und der Betreuung durch meinen Träger möchte ich euch hier etwas erzählen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunikation und Projektmanagement (*/w/m) in Krankheitsvertretung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/stellenausschreibung-ptf-kommunikation/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/stellenausschreibung-ptf-kommunikation/</guid>
      <description>Der Prototype Fund ist ein Förderprogramm, das Softwareentwickler*innen, Hacker*innen und Kreative dabei unterstützt, ihre Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo zu entwickeln und als Open-Source-Prototypen zu veröffentlichen. Seit 2016 arbeiten wir (Adriana, Elisa, Fiona und Julia) daran, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovation und Innovationsförderung aufzubrechen und mehr digitale Innovationen für die Gesellschaft möglich zu machen. Jetzt suchen wir dabei Verstärkung.
Du arbeitest eigenständig und hast Lust, dich weiterzuentwickeln und Neues zu lernen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entwickler*in bei der Open Knowledge Foundation Deutschland (50% E13/3, ab sofort) für 2030 Watch und Demokratielabore</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/stellenausschreibung-2030-ds/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/stellenausschreibung-2030-ds/</guid>
      <description>Update: Wir haben die Bewerbungsfrist für beide Stellenangebote noch einmal bis zum 02.03.2018 verlängert Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Der Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und finanzieller Eigenverantwortung.
Für unsere beiden Projekte Demokratielabore und 2030 Watch suchen wir technische Verstärkung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administrator*in bei der Open Knowledge Foundation Deutschland (50% E13/3, ab sofort)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/stellenausschreibung-administration/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/stellenausschreibung-administration/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Der Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und finanzieller Eigenverantwortung.
Wen wir suchen Für unsere Administration sind wir auf der Suche nach einer begeisterungsfähigen, teamstarken, politikinteressierten Persönlichkeit, die den Zusammenhang zwischen Technologie, Gesellschaft, Bildung und Demokratie wichtig findet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir suchen eine Assistenz der Buchhaltung (Minijob oder studentische Hilfskraft, 10h, ab sofort)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/assistenz-der-buchhaltung/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/assistenz-der-buchhaltung/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF) ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Der Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und finanzieller Eigenverantwortung.
Wen wir suchen
Für die Assistenz der Buchhaltung bei der OKF sind wir auf der Suche nach einer teamstarken, sorgfältigen und zuverlässigen Persönlichkeit, die Freude daran hat, ein technikbegeistertes und politisch engagiertes Team zu unterstützen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektmanagement politische Jugendbildung im Projekt Demokratielabore gesucht (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/11/stellenausschreibung-projektmanagement-politische-jugendbildung/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/11/stellenausschreibung-projektmanagement-politische-jugendbildung/</guid>
      <description>Die Demokratielabore sind ein Modellprojekt der OKF, das vom Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend im Rahmen des Bundesprogramms „Demokratie leben!“ gefördert wird. Wir führen Workshop- und Aktionsformate mit Jugendlichen im Alter von 12 bis 21 Jahren rund um Digitalisierung, Technologien und gesellschaftliches Miteinander durch. Dazu arbeiten wir eng mit außerschulischen Jugendeinrichtungen und überregionalen Jugendverbände und Initiativen zusammen – deutschlandweit.
Für die Stärkung unseres Projekts im Bereich der politischen Jugendbildung sind wir auf der Suche nach einer begeisterungsfähigen, teamstarken, politik- und technikinteressierten Persönlichkeit, die den Zusammenhang zwischen Technologie, Gesellschaft, Jugendbildung und Demokratie versteht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Organiser für Code for Germany m/w (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/10/ausschreibung-codeforgermany/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/10/ausschreibung-codeforgermany/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation sucht eine/n Community Organiser/in für das Projekt Code for Germany
Wer wir sind Code for Germany ist eine deutschlandweite Community die sich mit den Themen Civic Tech, Open Data und Transparenz beschäftigt und digitale Werkzeuge für die Gesellschaft entwickelt. In 25 Städten in ganz Deutschland treffen sich dazu regelmäßig Hackerinnen, Designerinnen, Stadtplanerinnen und viele andere in den Open Knowledge Labs (kurz: OK Labs) - um zu coden, zu diskutieren und sich mit Bürgerinnen und politischen Vertreterinnen auszutauschen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektleitung Jugend hackt bei der OKF DE (30-40h, ab sofort)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/projektleitung-jugend-hackt/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/projektleitung-jugend-hackt/</guid>
      <description>Wer wir sind Jugend hackt ist ein preisgekröntes Förderprogramm für junge Menschen zwischen 12 und 18 Jahren, die mit Code die Welt verbessern wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF DE) und von mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V.
Die OKF DE ist ein gemeinnütziger Verein, der sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland verschrieben hat und seit 2011 die Debatten um die zivilgesellschaftliche, staatliche, wirtschaftliche und politische Verantwortung einer bürgerinnenfreundlichen Technologierevolution vorantreibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assistenz der Geschäftsführung (60% Arbeitszeit)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/stellenausschreibung-assistenz-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/stellenausschreibung-assistenz-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung/</guid>
      <description>Wer wir sind Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies Wissen einsetzt und sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland verschrieben hat. Mit unseren Projekten wie zum Beispiel FragDenStaat.de, Jugend hackt, Prototype Fund, Datenschule, Code for Germany und Open Budgets sind wir der Pionier in der deutschen Open Data-Zivilgesellschaft. Gemeinsam mit der starken Open Data-Community, die ehrenamtlich an verschiedenen Schnittstellen von Gesellschaft und Technologie agiert, beginnen und treiben wir seit 2011 die Debatten um die zivilgesellschaftliche, staatliche, wirtschaftliche und politische Verantwortung einer bürgerinnenfreundlichen Technologierevolution voran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teilzeit-Entwickler/in bei 2030Watch gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/2030watch-ausschreibung/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/2030watch-ausschreibung/</guid>
      <description>Entwickler/in (Schwerpunkt Web Development) bei 2030Watch gesucht!
 Teilzeit für 6-12 Monate nach Absprache, mindestens 20 h/Woche Gehalt: nach Absprache und in Anlehnung an die Tarife des öffentlichen Dienstes in Berlin Ort: Berlin Start: August oder September 2017  Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n Entwickler/in für das Projekt 2030Watch. Du bist Programmierer/in und hast Lust daran Deine eigenen Ideen in ein Datenprojekt einzubringen und ein spannendes Tool weiterzuentwickeln, dass Menschen ein komplexes Thema nahe bringt?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Prototype Fund sucht Unterstützung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/der-prototype-fund-sucht-unterstuetzung/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/der-prototype-fund-sucht-unterstuetzung/</guid>
      <description>Wir – Fiona, Eileen, Elisa und Julia – arbeiten seit über einem Jahr am Prototype Fund. Das Projekt ist ein Förderprogramm, das Softwareentwickler*innen, Hacker*innen und Kreative dabei unterstützt, ihre Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo zu entwickeln und als Open-Source-Prototypen zu veröffentlichen. Unser Ziel ist es, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovation und Innovationsförderung aufzubrechen und dass mehr digitale Innovationen für die Gesellschaft entstehen. Um das zu erreichen, probieren wir laufend Neues aus und entwickeln das Programm weiter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKF DE sucht neue/n Geschäftsführer/in!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/okf-sucht-neue-geschaeftsfuehrung/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/okf-sucht-neue-geschaeftsfuehrung/</guid>
      <description>+++ Bewerbungsfrist um eine Woche auf 16. März verlängert! +++
Liebe Freundinnen und Freunde offener Daten,
um die positive Entwicklung der Arbeit der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. fortzuführen, suchen wir spätestens zum 15. Juni 2017 eine/n neue/n Geschäftsführer/in (75%, ggf. aufstockbar) in Berlin.
Wer wir sind Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies Wissen einsetzt und sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland und Europa verschrieben hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studentische Aushilfe für die Unterstützung der Kommunikation und Pressearbeit gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/stelle-kommunikation/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/stelle-kommunikation/</guid>
      <description>Du interessierst dich für digitale Projekte, Daten und ihre gesellschaftspolitischen Aspekte? Du schreibst verständliche Texte und kannst auch komplexe Themen einfach vermitteln?
Zum 01. Oktober 2016 suchen wir eine studentische Aushilfe für die Unterstützung der Kommunikation und Pressearbeit in unserem Projekt “Datenschule”. Wir freuen uns über Bewerbungen von Interessierten mit einem guten Schreibstil, die bereits theoretische und erste praktische Erfahrung in der Berufswelt gesammelt haben und sich auf die Herausforderung freuen, gemeinnützige Organisationen in Deutschland für die Arbeit mit Daten zu begeistern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir suchen IT Support für das Projekt 2030 Watch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/06/it-support/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/06/it-support/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt IT Support (gern Studentische Hilfskraft ) für das Projekt 2030 Watch. Du interessierst Dich für Tech-Projekte und Nachhaltigkeit? Du bist Programmierer/in und hast Lust, daran Deine eigenen Ideen in ein Datenprojekt einzubringen und ein spannendes Tool weiterzuentwickeln, dass Menschen ein komplexes Thema nahe bringt? Du möchtest gerne für eine NGO arbeiten, hast eine eigenständige Arbeitsweise, Lust viel zu lernen und dich weiterzuentwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teamverstärkung für die &#34;Datenschule&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/04/stellenausschreibung-ds/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/04/stellenausschreibung-ds/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht Teamverstärkung im Bereich Projektmanagement und Datenanalyse für das Projekt &amp;ldquo;Datenschule&amp;rdquo;
Du interessierst dich für Tech-Projekte, Daten und digitale Tools - und hast Spaß daran, auch selbst mit Daten zu arbeiten? Du kannst anderen Tech-Kenntnisse verständlich vermitteln und für Tech-Themen begeistern?
Zum 01. Juni 2016 suchen wir Teamverstärkung in unserem neuen Projekt Datenschule. Deine Haupttätigkeit wird zum einen im Bereich Durchführung und Konzeption von Trainingsmodulen und zum anderen in der Datenerhebung und -analyse liegen, die gemeinnützigen Organisationen und öffentliche Stellen bereitstellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektassistenz für &amp;ldquo;Digital Refugee Labs&amp;rdquo;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/03/stellenausschreibung-drl/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/03/stellenausschreibung-drl/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation sucht eine Projektassistenz für das Projekt &amp;ldquo;Digital Refugee Labs&amp;rdquo;
Du interessierst dich für Tech-Projekte für die Flüchtlingshilfe. Du willst Menschen zusammenbringen und ihnen bei der Umsetzung ihrer Ideen helfen. Du möchtest gerne für eine NGO arbeiten, hast eine eigenständige Arbeitsweise, Lust viel zu lernen und dich weiterzuentwickeln.
Trifft auf dich zu? Dann freuen wir uns darauf, dich kennenzulernen. Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir eine Projektassistenz im Programm Code for Germany, mit Schwerpunkt auf dem Projekt “Digital Refugee Labs” das im April startet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Front-end Developer (w/m) für DIGIWHIST gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/08/stellenausschreibung-digiwhist/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/08/stellenausschreibung-digiwhist/</guid>
      <description>Front-end Developer (w/m) für DIGIWHIST - ein H2020 EU-Forschungsprojekt &amp;ldquo;The Digital Whistleblower. Fiscal Transparency, Risk Assessment and Impact of Good Governance Policies Assessed&amp;rdquo; (DIGIWHIST).  Part-Time (50%) limited term: 50% FTE, project ends February 2018 Salary: depending on experience, we use the Berlin public servant salary bands Start: Ideally October 2015 Application deadline: Deadline extended until 15 September 2015  The Open Knowledge Foundation Germany is one of the leading NGOs in the field of Open Knowledge, Open Data and Transparency in Germany.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Junior Researcher/Journalist für OpenBudgets.EU gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/07/stellenausschreibung-open-budgets/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/07/stellenausschreibung-open-budgets/</guid>
      <description>Junior Researcher/Journalist with a strong technical background (Product Owner) in the H2020 EU Project: OpenBudgets.EU  Part-Time (50%) limited term: 14 months Salary: depending on experience Start: asap Application deadline: 10 August 2015  The Open Knowledge Foundation Germany is one of the leading NGOs in the field of Open Knowledge, Open Data and Transparency in Germany. We support the Open Data community in Germany, run innovative projects such as OffenerHaushalt, CodeforGermany and Jugend hackt, and provide expertise to users and providers of open data, in the government, civil society, and media.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praktikum bei Code for Germany - Bewerbungsfrist verlängert</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/05/praktikum-bei-code-for-germany/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/05/praktikum-bei-code-for-germany/</guid>
      <description>Code for Germany sucht eine/n Praktikanten/in zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Du interessierst dich für Technologie, Politik, Design und Aktivismus. Storytelling ist deine Leidenschaft und das Internet dein Zuhause. Bloggen, schreiben und twittern machen dir Spaß. Du wolltest schon immer mal für eine NGO arbeiten, hast eine eigenständige Arbeitsweise, Lust viel zu lernen und dich weiterzuentwickeln.
Trifft auf dich zu? Dann freuen wir uns darauf, dich kennenzulernen. Wir bieten dir ein spannendes Projekt, viel Freiraum für persönliche Entwicklung, flache Hierarchien und die Möglichkeit auch längerfristig Teil des Teams zu werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir suchen: Projektmanagerin (w/m) für DIGIWHIST - ein H2020 EU-Forschungsprojekt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/wir-suchen-projektmanager-fuer-digiwhist-ein-projekt-mit-schwerpunkt-transparenz-korruptionsbekaempfung-und-whistleblowing/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/wir-suchen-projektmanager-fuer-digiwhist-ein-projekt-mit-schwerpunkt-transparenz-korruptionsbekaempfung-und-whistleblowing/</guid>
      <description>Festanstellung (50%), Gehalt nach Öffentlichem Dienst Berlin E13 Stufe 3, Projektlaufzeit drei Jahre, Bewerbungsfrist 15. Februar 2015
Die Open Knowledge Foundation Deutschland (e.V.) ist eine der führenden NGOs im Bereich Freies Wissen, Offene Daten und Transparenz in Deutschland. Viele unserer Projekte gelten als Pionierarbeiten, unsere Expertise wird von Regierungen, Anbietern wie Nutzern Offener Daten geschätzt und wir sind ein wichtiger Förderer der deutschen Open Data Community. Wir suchen idealerweise zum 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Softwareentwickler/in gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/softwareentwicklerin-gesucht/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/softwareentwicklerin-gesucht/</guid>
      <description>In eigener Sache: Wir suchen einen erfahrenen Softwareentwickler oder eine erfahrene Softwareentwicklerin für die projektbezogene Zusammenarbeit auf Honorarbasis. Weitersagen, teilen oder gleich bewerben!
 Wir bieten Dir:
 Die Möglichkeit, Dich aktiv in die Konzeption und Durchführung von Projekten einzubringen Raum für eigene Ideen und eigenverantwortliches Arbeiten Zusammenarbeit mit einem interdisziplinären Team, das sich gegenseitig unterstützt Ein spannendes Arbeitsumfeld mit flexiblen Arbeitszeiten Einblick in vielseitige Themen und Projekte rund um offene Daten und freies Wissen   Wichtig für uns ist:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praktikum bei der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</guid>
      <description>Derzeit suchen wir zwei neue Praktikanten (w/m) ab Sofort oder Anfang 2014. Genaue Beschreibungen der beiden Praktikas findest Du nachstehend. Je nach Eignung und Absprache sind auch Praktika mit weniger als 40 Wochenstunden möglich. Idealerweise hast Du min. 6 Monate Zeit oder willst länger bei uns arbeiten.
Quelle: Stadt Land Code Camp, Berlin, 2012.
Wenn Du dich für freies Wissen und offene Daten interessiert, Texte schreiben kannst und Erfahrung in der Organisation von Veranstaltungen hast bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praktikum bei der OKF DE</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/03/praktikum-bei-der-okf-de/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/03/praktikum-bei-der-okf-de/</guid>
      <description>Quelle: Stadt Land Code Camp, Berlin, 2012.
Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht zwei Praktikant*innen, hier sind die Stellenbeschreibungen. Wir freuen uns auf motivierte Bewerbungen!
Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein, der seit mehreren Jahren erfolgreich im Bereich Offene Daten, Transparenz und Beteiligung arbeitet. Wir entwickeln freie Software und Anwendungen, die den konkreten Nutzen von offenen Daten aufzeigen, tragen zum politischen Diskurs bei und organisieren Veranstaltungen wie Konferenzen und Hackdays.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKF DE sucht Verstärkung!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/okf-de-sucht-verstaerkung/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/okf-de-sucht-verstaerkung/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht einen wissenschaftlichen Mitarbeiter und zwei Praktikanten. Hier die Stellenbeschreibungen. Wir freuen uns geeignete Bewerbungen!
Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein, der seit mehreren Jahren erfolgreich im Bereich Offene Daten, Transparenz und Beteiligung arbeitet. Wir entwickeln freie Software und Anwendungen, die den konkreten Nutzen von offenen Daten aufzeigen, tragen zum politischen Diskurs bei und organisieren Veranstaltungen wie Konferenzen und Hackdays. Neben der Arbeit an Projekten hier in Deutschland sind wir auch international tätig und gut vernetzt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praktikum bei der Open Knowledge Foundation</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/open-praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/open-praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation/</guid>
      <description>Wir haben soeben unsere erste Praktikumsausschreibung veröffentlicht und freuen uns über Interesse. Details gibt es hier nachzulesen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>