<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Offene Daten on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/offene-daten/</link>
    <description>Recent content in Offene Daten on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/offene-daten/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Transparenzregister? Diesmal bitte transparent</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/transparenzregister-diesmal-bitte-transparent/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/transparenzregister-diesmal-bitte-transparent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Geldwäsche, Steuerflucht und krumme Deals werden durch komplexe Firmengeflechte getarnt. Ein Transparenzregister ermöglicht Recherchen für JournalistInnen, BürgerInnen und GeschäftspartnerInnen. Die Daten sollten öffentlich und kostenlos zugänglich sein.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Deutschland gilt nach wie vor als Geldwäscheparadies. Die Bundesrepublik sei „ein sicherer Hafen für die gestohlenen Reichtümer von Diktatoren, Steuerfluchtgelder und Mafiavermögen aus aller Welt“, sagt das Netzwerk Steuergerechtigkeit, ein Verbund von Nichtregierungsorganisationen. Im &lt;a href=&#34;https://netzwerksteuergerechtigkeit.files.wordpress.com/2018/01/6_fsi-ranking_incl-_eu-tax-havens.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Schattenfinanzindex 2018&lt;/a&gt; des Netzwerks belegt die Bundesrepublik den siebten Platz der attraktivsten Steueroasen weltweit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government Partnership: Unsere Vorschläge für den Nationalen Aktionsplan</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/open-government-partnership-unsere-vorschl%C3%A4ge-f%C3%BCr-den-nationalen-aktionsplan/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/open-government-partnership-unsere-vorschl%C3%A4ge-f%C3%BCr-den-nationalen-aktionsplan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2017/03/OGP-zivilgesellschaftlichen-Ideen/#Update-Dialogworkshop&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Update 19.05.17&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für den Nationalen Aktionsplan Open Government Partnership wurden in den letzten Wochen 270 konkrete Ideen gesammelt. Die &lt;a href=&#34;https://opengovpartnership.de/files/2017/03/170323_Zivilgesellschaftliche_Empfehlungen_NAP_OGP.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ergebnisse dieser zivilgesellschaftlichen Ideensammlung&lt;/a&gt; wurden nun der Bundesregierung übergeben. Wir sind Teil des &lt;a href=&#34;https://opengovpartnership.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Arbeitskreis Open Government Partnership&lt;/a&gt;, haben den Prozess koordiniert und werden weiterhin folgende Teilbereiche vorantreiben:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offeneDaten&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Daten&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-Informationsfreiheit_Transparenz&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Informationsfreiheit und Transparenz&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offenevergabe&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Vergabe (Open Contract)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-openaid&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Entwicklungspolitik (Open Aid)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offeneLandwirtschaft&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Ernährungspolitik und offene Landwirtschaftspolitik&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Von der OKF und Community bearbeitete Themen sind außerdem &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-Kompetenzaufbau&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kompetenzaufbau und Qualifizierung&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offeneenergie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Energiepolitik und EITI&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offenesparlament&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offenes Parlament und OParl&lt;/a&gt; und  &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offenerTransport&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transport- und Verkehrspolitik&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir sind dabei - Auftakt zum Aktionsplan für offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/wir-sind-dabei-auftakt-zum-aktionsplan-f%C3%BCr-offenes-regierungs-und-verwaltungshandeln/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/wir-sind-dabei-auftakt-zum-aktionsplan-f%C3%BCr-offenes-regierungs-und-verwaltungshandeln/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir waren letzten Freitag, den 17.02.2017 bei dem Auftaktworkshop für einen nationalen Aktionsplan Open Government Partnership (OGP) im Bundesinnenministerium und haben uns bereit erklärt die Arbeit in der Themengruppen &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offeneDaten&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Daten&lt;/a&gt; sowie &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-Informationsfreiheit_Transparenz&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Informationsfreiheit und Transparenz&lt;/a&gt; zu leiten. Darüber hinaus tragen wir zu weiteren Themenfeldern bei. Eine Übersicht aller bisher vorgeschlagenen Themenfelder befindet sich &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/Themencluster_OGP_NAP&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die OKF DE ist Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership und koordiniert ihn. Der Arbeitskreis hat eine gemeinsame Pressemitteilung veröffentlicht, die wir hier darstellen:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>So war der Energyhack Reloaded!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/11/so-war-der-energyhack-reloaded/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/11/so-war-der-energyhack-reloaded/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Blackout und Krisenvorsorge &lt;/strong&gt; - mit diesen zwei zentralen Themen beschäftigten sich letzten Samstag, am 14. November 2015 in Berlin, 30 Open Data- und Energie-Expert/innen beim Energyhack Reloaded.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://energyhack.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Energyhack Reloaded&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; ist der zweite Hackday zum Thema Energieversorgung, durchgeführt von der Open Knowledge Foundation Deutschland und Stromnetz Berlin in Kooperation mit u.a. der Senatsverwaltung für Wirtschaft, Technologie und Forschung sowie dem Förderverein Freie Netzwerke e.V..&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des Hackdays war es, in einem experimentellen Rahmen Projektideen zu entwickelt, um die Gesellschaft stärker für die Themen zu sensibilisieren und Anwendungen für den Ernstfall zu entwickeln. Die Projekte und Diskussionen zwischen den Entwickler/innen und Energie-Expert/innen sollten zu neuen Anregungen für innovative Lösungsansätze führen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hackday zum Thema Energieversorgung und Blackout am 14. November 2015</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/09/hackday-zum-thema-energieversorgung-und-blackout-am-14.-november-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 10:00:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/09/hackday-zum-thema-energieversorgung-und-blackout-am-14.-november-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deutschland ist ein Land mit einer überdurchschnittlich guten Versorgungssicherheit. Wenig Grund – möchte man meinen – sich Gedanken um Versorgungsengpässe oder gar Blackouts zu machen. Was viele jedoch nicht wissen: In der Vergangenheit haben starke Schneestürme oder Kurzschlüsse im Stromnetz in Teilen der Bundesrepublik zu mehrtägigen Stromausfällen mit der Folge von ausfallenden Kommunikationsmöglichkeiten und kritischer Versorgungsinfrastrukturen geführt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://energyhack.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Energyhack Reloaded&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, der zweiten Reihe der Hacks zum Thema Energieversorgung, wollen wir uns überlegen, welche Anwendungen und Geräte zur Sensibilisierung des Themas Versorgungssicherheit in der Gesellschaft beitragen könnten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kurz vor dem G7 Summit in Deutschland: Report kritisiert deutsche Implementierung von G8 (G7) Open Data Charter</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/03/kurz-vor-dem-g7-summit-in-deutschland-report-kritisiert-deutsche-implementierung-von-g8-g7-open-data-charter/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 13:57:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/03/kurz-vor-dem-g7-summit-in-deutschland-report-kritisiert-deutsche-implementierung-von-g8-g7-open-data-charter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Juni 2013 unterzeichneten die G8-Mitgliedsstaaten, darunter auch Deutschland, die “&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter/&#34;&gt;Open Data Charter&lt;/a&gt;“. Die Unterzeichnerländer verpflichten sich damit unter anderem Haushaltsdaten, Unternehmensregister und andere Regierungsinformationen öffentlich zugänglich zu machen und sich gänzlich zur Offenheit zu bekennen, auch um “Transparenz und Innovation” zu fördern (unsere &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2014/01/empfehlungen-zum-deutschen-aktionsplan-zur-open-data-charta-der-g8/&#34;&gt;Empfehlungen aus 2014&lt;/a&gt;). Eine Implementierung der Prinzipien für offene Daten in die Politik der G8-Staaten sowie deren technischer Implikationen sollte bis 2015 abgeschlossen sein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;http://www.datainnovation.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Center for Data Innovation&lt;/a&gt;, ein gemeinnütziges Forschungsinstitut, hat &lt;a href=&#34;http://www.datainnovation.org/2015/03/open-data-in-the-g8/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;heute in einen Report veröffentlicht&lt;/a&gt;, in dem die Bemühungen der einzelnen Staaten im Rahmen der Charter bewertet werden. Die Forscher sehen bei der Umsetzung der Charter in den G7-Staaten erhebliche Unterschiede. Während alle anderen G7-Länder Fortschritte verzeichnen können, liegt Deutschland abgeschlagen auf dem letzten Platz der G7-Staaten (Russland nicht mit eingenommen). Das vernichtende Urteil:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Den Open Government Data Aktionsplan mitgestalten!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/03/den-open-government-data-aktionsplan-mitgestalten/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 22:45:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/03/den-open-government-data-aktionsplan-mitgestalten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;OK, OK, dies ist vielleicht nicht das aller strahlendste Musterbeispiel für die Gestaltung wirklich offener inklusiver Prozesse, aber immerhin: Das Bundesministerium des Inneren hat mit Hilfe von D21 eine Platform aufgesetzt, um Meinungen und Feedback unterschiedlicher Stakeholder zur Umsetzung des &lt;a href=&#34;http://www.bmi.bund.de/SharedDocs/Downloads/DE/Broschueren/2014/aktionsplan-open-data.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Na­tio­na­len Ak­ti­ons­plans der Bundesregierung zur Um­set­zung der G8 Open-Da­ta-Char­ta&lt;/a&gt; einzuholen. Bis zum 03.04.2015 sind wir also alle aufgefordert hier sinnvolle Vorschläge zu machen und andere Vorschläge zu bewerten, wir rufen dazu auf sich hier aktiv zu beteiligen!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Umsetzung der Extractive Industries Transparency Initiative (EITI) in Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/03/umsetzung-der-extractive-industries-transparency-initiative-eiti-in-deutschland/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 18:20:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/03/umsetzung-der-extractive-industries-transparency-initiative-eiti-in-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://eiti.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Extractive Industries Transparency Initiative (EITI)&lt;/a&gt; ist eine internationale freiwillige Initiative zur Förderung der Transparenz von Einnahmen und Ausgaben im Rohstoffsektor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Bundesregierung plant dieser Initiative beizutreten und hat durch das BMWi die GIZ zur Unterstützung beauftragt. Die GIZ hat hierbei die Rolle das deutsche EITI Sekretariat im Auftrag des BMWi aufzubauen und zu leiten. Das nationale EITI Sekretariat ist grundsätzlich unabhängig und agiert als koordinierende Hand für den Umsetzungsprozess sowie neutraler Unterstützer der drei Interessengruppen (Wirtschaft, Zivilgesellschaft und Bundesregierung).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Internationale Open Data Konferenz – 28. - 29. Mai 2015 in Ottawa, Kanada</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/02/3.-internationale-open-data-konferenz-28.-29.-mai-2015-in-ottawa-kanada/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 12:28:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/02/3.-internationale-open-data-konferenz-28.-29.-mai-2015-in-ottawa-kanada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mitmachen und das Programm gestalten!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die 3. Internationale Open Data Konferenz (IODC) wird am 28. und 29. Mai 2015 in Ottawa stattfinden. Die Konferenz bringt Experten aus der ganzen Welt zusammen, um eine Bestandsaufnahme sowie eine Aussicht auf die rasche Entwicklung der globalen Open Data Community zu geben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Veranstalter laden dazu ein, das Programm mitzugestalten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die globale offene Open Data Bewegung ist seit der 2. Internationalen Open Government Data Konferenz in Washington im Jahr 2012 weiter gewachsen. Es ist Zeit, die Koordinierung zwischen Initiativen auf verschiedenen Regierungsebenen, zu unterschiedlichen Themen, Regionen und Sektoren zu stärken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>International Open Data Day am 21. Februar</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/02/international-open-data-day-am-21.-februar/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 12:16:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/02/international-open-data-day-am-21.-februar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day&lt;/a&gt; jährt sich zum fünften Mal mit zahlreichen Events rund um den Globus - seid dabei!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Initiative wurde 2010 gestartet und ruft seitdem jedes Jahr die internationale Open-Data-Community dazu auf, dezentrale Events in ihren Städten zu organisieren. Über 100 Events in über 50 Länder finden am 21. Februar statt und sind offen für Alle. Auf Hackdays, Workshops und Info-Veranstaltungen wird gemeinsam an Projekten gearbeitet, das Thema Open Data sichtbarer gemacht und der Austausch aktiv gesucht. Auch die Zusammenarbeit mit Städten, Vereinen, Museen und anderen Institutionen, die Daten beisteuern können, ist ein Ziel des Open Data Days.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Code for München launcht „München Transparent&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/code-for-m%C3%BCnchen-launcht-m%C3%BCnchen-transparent/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 12:00:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/code-for-m%C3%BCnchen-launcht-m%C3%BCnchen-transparent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachdem letzte Woche &lt;a href=&#34;http://politik-bei-uns.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;politik-bei-uns.de&lt;/a&gt; das Licht der Welt erblickt hat, geht heute das Projekt „**&lt;a href=&#34;http://muenchen-transparent.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;München Transparent**&lt;/a&gt;“ an den Start, welches in dem &lt;a href=&#34;http://codefor.de/muenchen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Münchener OK Lab&lt;/a&gt; unseres &lt;a href=&#34;http://codefor.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for Germany&lt;/a&gt; Projektes entstand. Die unabhängige Plattform ermöglicht es Münchener BürgerInnen, schnell und einfach Einblicke in die Kommunalpolitik zu bekommen, indem normalerweise nur schwer zugängliche Daten aus dem Münchener &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Ratsinformationssystem&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ratsinformationssystem&lt;/a&gt; übersichtlich und ansprechend aufbereitet werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Insgesamt über 160.000 gescannte Dokumente umfasst die Datenbank derzeit, von Stadtratsanträgen über Beschlussvorlagen bis hin zum täglich erscheinenden Rathaus-Magazin „Rathausumschau“. So lässt sich erfahren, was eigentlich der Münchner Stadtrat gerade macht und welche Themen in den lokalen Stadtteilparlamenten oder den Bezirksausschüssen anstehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lab for CITY</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/12/lab-for-city/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 14:19:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/12/lab-for-city/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 21.11. starteten OKF DE und das Startup &lt;a href=&#34;http://www.allryder.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;allryder&lt;/a&gt; die Eventreihe “&lt;a href=&#34;http://labforcity.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lab for Civic Innovation and TechnologY&lt;/a&gt;”. In Paneldiskussionen wurden Erfahrungen mit der Öffnung und Nutzung von Daten ausgetauscht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Datennutzer trafen auf Datenbereitsteller und tauschten sich zu Themen wie Urban Mobility und Civic Technology aus. Auf den Panels diskutierten Startup-Gründer, mit Mitgliedern der OKF Deutschland und Belgien, sowie Vertretern von Verkehrsbetrieben, der Europäischen Kommission und vielen anderen. Ziel der Veranstaltungsreihe ist es, den Austausch zwischen unterschiedlichen Stakeholdern aus den Bereichen Open Data, Civic Tech und Mobilität anzuregen und neue Impulse zu geben. Das nächste Lab for the City wird in Istanbul stattfinden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data Index 2014 veröffentlicht: Mühsam ernährt sich das Eichhörnchen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/12/open-data-index-2014-ver%C3%B6ffentlicht-m%C3%BChsam-ern%C3%A4hrt-sich-das-eichh%C3%B6rnchen/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 10:45:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/12/open-data-index-2014-ver%C3%B6ffentlicht-m%C3%BChsam-ern%C3%A4hrt-sich-das-eichh%C3%B6rnchen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Open Knowledge hat heute die aktuelle Ausgabe des &lt;a href=&#34;http://index.okfn.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Index&lt;/a&gt; veröffentlicht. Während im Bereich Open Data einiges passiert ist, teilen viele Regierungen immer noch nicht genug Daten in frei zugänglichem und nützlichem Format mit BürgerInnen und Unternehmen. Insgesamt wird das gesellschaftliche und wirtschaftliche Potential von Open Data damit nur unzureichend nutzbar gemacht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Öffnen von staatlichen Daten fördert Demokratie, Rechenschaft und Innovation. Open Data hilft BürgerInnen, ihre Rechte zu kennen und zu nutzen, es gibt Vorteile für die ganze Gesellschaft: vom öffentlichen Transport, zum Bildungswesen, zum Gesundheitssystem. Wir sehen einen sehr positiven Zuwachs in der Offenheit vieler Regierungen gegenüber Open Data in den letzten Jahren, aber der heurige Index zeigt, dass wirklicher Fortschritt in der Implementation oft nicht Schritt hält mit der Rhetorik.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps for Europe sucht die besten #opendata Apps</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/12/apps-for-europe-sucht-die-besten-opendata-apps/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 17:09:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/12/apps-for-europe-sucht-die-besten-opendata-apps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arbeitest Du an einer App, die offene Daten verwendet? Du möchtest Deine App in ein nachhaltiges Unternehmen weiterentwickeln? &lt;a href=&#34;http://www.apps4europe.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps for Europe&lt;/a&gt; hat einen Online-Wettbewerb gestartet, der die besten App-Entwickler dieses Erdteils finden soll. Wir suchen Apps, die folgendes sind:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Neu und nützlich&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einfach benutzbar&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Darauf ausgerichtet, tragfähige Unternehmen und Dienstleistungen zu schaffen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Der Welt das Potenzial von offenen Daten zu zeigen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du kannst Dich jetzt mit deiner App und deinem Geschäftsplan unter &lt;a href=&#34;http://www.appsforeurope.eu/content/submit-your-application&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.appsforeurope.eu/content/submit-your-application&lt;/a&gt; bewerben. Die Frist läuft am 31. Dezember 2014 ab. Du hast also nicht mehr so viel Zeit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erster Transparenztag in Hamburg</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/11/erster-transparenztag-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 10:49:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/11/erster-transparenztag-in-hamburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;http://codefor.de/hamburg/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OK Lab Hamburg&lt;/a&gt; lädt am kommenden Sonntag zum ersten Transparenztag Hamburg ein. Anlass ist das gerade gestartete &lt;a href=&#34;http://transparenz.hamburg.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparenzportal der Stadt Hamburg&lt;/a&gt;. Damit das Portal mit Leben gefüllt wird, wollen wir einen Tag mit dem Portal arbeiten, lernen wie es funktioniert, und kleine Geschichten generieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der erste Transparenztag Hamburg findet am &lt;strong&gt;23. November 2014 ab 12 Uhr bei 4=1/OpenDataCity, Alter Teichweg 33, 22081 Hamburg&lt;/strong&gt; statt (S-Bahn Barmbek, Ausgang Globetrotter, ca. 8 Minuten Fußweg).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sehr geehrte Damen und Herren Abgeordnete... tun Sie endlich etwas für Open Data!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/11/sehr-geehrte-damen-und-herren-abgeordnete...-tun-sie-endlich-etwas-f%C3%BCr-open-data/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 15:16:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/11/sehr-geehrte-damen-und-herren-abgeordnete...-tun-sie-endlich-etwas-f%C3%BCr-open-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sachverständige beim kollektiven Twitterschilder umdrehen&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zur gestrigen 21. Sitzung des &lt;a href=&#34;http://www.bundestag.de/bundestag/ausschuesse18/a23&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bundestagsausschusses Digitale Agenda&lt;/a&gt; wurden fünf Sachverständige geladen um in einem &lt;a href=&#34;http://www.bundestag.de/dokumente/textarchiv/2014/kw45_pa_digitale_agenda/338296&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Fachgespräch zum Thema Open Data&lt;/a&gt;, “zu diskutieren, welche Vorteile und Risiken die Bereitstellung offener Daten hat”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unter den Sachverständigen waren: Ina Schieferdecker vom Fraunhofer-Institut für Offene Kommunikationssysteme (FOKUS), Mathias Schindler (ehemals Wikimedia Deutschland) als Mitarbeiter von dem EU-Parlamentarier Felix Reda, Renate Mitterhuber vom Referat E-Government und IT-Steuerung bei der Finanzbehörde Hamburg (bald verantwortlich für govdata.de), Justus Haucap vom Düsseldorf Institute for Competition Economics (DICE) und ich als Vertreter der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V..&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veröffentlichung Open Definition 2.0 &amp; deutsche Übersetzung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/10/ver%C3%B6ffentlichung-open-definition-2.0-deutsche-%C3%BCbersetzung/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 15:12:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/10/ver%C3%B6ffentlichung-open-definition-2.0-deutsche-%C3%BCbersetzung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bereits vor knapp zwei Wochen wurde die zweite Version der &lt;a href=&#34;http://opendefinition.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Definition&lt;/a&gt; veröffentlicht. Sie definiert die Grundprinzipien für Open Data/Open Content und ist unsere Grundlage für Offenheit bei Open Data und offenen Inhalten aller Art jenseits von Open-Source-Software. Seit &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2014/10/07/open-definition-v2-0-released-major-update-of-essential-standard-for-open-data-and-open-content/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;7. Oktober ist sie in der überarbeiteten Version 2.0 verfügbar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel der Open Definition war und ist es rechtliche Probleme auf Grund der Verwendung falscher oder nicht kompatibler Open-Lizenzen präventiv zu verhindern und &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2014/03/10/open-washing-the-difference-between-opening-your-data-and-simply-making-them-available/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenWashing&lt;/a&gt; zu vermeiden. Mit der Überarbeitung der Lizenz und der Webseite wurde auch die Daten-Deutschland-Lizenz 2.0 als kompatible Lizenz mit aufgenommen (&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2014/09/erfolg-fuer-open-data-datenlizenz-deutschland-version-2-0-ist-eine-offene-lizenz/&#34;&gt;wie bereits angekündigt&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellungnahme zum Nationalen Aktionsplan der Bundesregierung zur Umsetzung der Open Data Charter der G8 (G7)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/stellungnahme-zum-nationalen-aktionsplan-der-bundesregierung-zur-umsetzung-der-open-data-charter-der-g8-g7/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 21:22:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/stellungnahme-zum-nationalen-aktionsplan-der-bundesregierung-zur-umsetzung-der-open-data-charter-der-g8-g7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Grundsätzlich begrüßt die Open Knowledge Foundation Deutschland, dass die Bundesregierung mit fast einem Jahr Verspätung und als letztes der G7-Mitglieder endlich seinen &lt;a href=&#34;http://www.bmi.bund.de/SharedDocs/Downloads/DE/Broschueren/2014/aktionsplan-open-data.pdf?__blob=publicationFile&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;nationalen Open Data Aktionsplan (PDF)&lt;/a&gt; veröffentlicht hat. Der veröffentlichte Aktionsplan enthält einige sehr gute und für das Thema Open Data in Deutschland recht progressive Ansätze. Allerdings gehen diese Ansätze aus Sicht der Open Knowledge Foundation Deutschland nicht weit genug. Anfang 2014 hat die Open Knowledge Foundation &lt;a href=&#34;http://offenes-deutschland.de/empfehlungen-zur-umsetzung-der-g8-open-data-charter-in-deutschland/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;einen Empfehlungskatalog für den nationalen Aktionsplan&lt;/a&gt; an das federführende Referat im Bundesinnenministerium (BMI) übermittlet. Von diesem Empfehlungskatalog wurden allerdings nur einige wenige Punkte übernommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erfolg für Open Data: Datenlizenz Deutschland Version 2.0 ist eine offene Lizenz  (Update)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/erfolg-f%C3%BCr-open-data-datenlizenz-deutschland-version-2.0-ist-eine-offene-lizenz-update/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 15:57:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/erfolg-f%C3%BCr-open-data-datenlizenz-deutschland-version-2.0-ist-eine-offene-lizenz-update/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die im Juli 2014 als Entwurf veröffentlichte Datenlizenz Deutschland Version 2.0 ist als &amp;ldquo;offene Lizenz&amp;rdquo; vom &lt;a href=&#34;http://www.OpenDefinition.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Definition&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://opendefinition.org/advisory-council/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Advisory Council&lt;/a&gt; bestätigt worden und entspricht damit allen rechtlichen Anforderungen an Open Data.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Lizenz in den Varianten &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.govdata.de/dl-de/zero-2-0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zero&lt;/a&gt;&amp;rdquo; (also &amp;ldquo;einschränkungslos&amp;rdquo;) und „&lt;a href=&#34;http://www.govdata.de/dl-de/by-2-0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Namensnennung&lt;/a&gt;“ können damit sofort zur Kennzeichnung von offenen Verwaltungsdaten in Deutschland verwendet werden. Damit ist auch die Rechtssicherheit für die Bereitsteller und Nutzer umfassend sichergestellt sowie Zusammenführung der Daten unter Datenlizenz Deutschland 2.0 mit solchen Daten, die unter anderen &lt;a href=&#34;http://opendefinition.org/licenses/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open-Definition-kompatiblen Lizenzen&lt;/a&gt; stehen, möglich. Wir hoffen nun auf die umfassende Nutzung der neuen Lizenzen durch die kommunalen, regionalen und nationalen Datenbereitsteller.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kampagne für offene Parlamente im Rahmen der Global Legislative Openness Week</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/kampagne-f%C3%BCr-offene-parlamente-im-rahmen-der-global-legislative-openness-week/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 15:51:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/kampagne-f%C3%BCr-offene-parlamente-im-rahmen-der-global-legislative-openness-week/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Montag, haben wir zusammen mit einer Gruppe von 108 zivilgesellschaftlichen Organisationen aus der ganzen Welt eine weltweite Kampagne für mehr Offenheit von Parlementen und deren Arbeit gestartet. Initiiert wurde die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://openparl2014.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Global Legislative Openness Week&lt;/a&gt;&amp;rdquo; von der US-amerikanischen NGO &lt;a href=&#34;http://sunlightfoundation.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sunlight Foundation&lt;/a&gt;. In der Kampagne geht es vor allem darum die Bedeutung von Transparenz und Rechenschaftspflicht für die Gesetzgeber herauszustellen und um die Forderung an die Parlamente neuen Technologien zu nutzen um Informationen über ihre Arbeit offen und frei für alle Bürgerinnen und Bürger zu veröffentlichen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps for Europe sucht die besten #opendata Apps</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/apps-for-europe-sucht-die-besten-opendata-apps/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 15:43:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/apps-for-europe-sucht-die-besten-opendata-apps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arbeitest Du an einer App, die offene Daten verwendet? Du möchtest Deine App in ein nachhaltiges Unternehmen weiterentwickeln? &lt;a href=&#34;http://www.apps4europe.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps for Europe&lt;/a&gt; hat einen Online-Wettbewerb gestartet, der die besten App-Entwickler dieses Erdteils finden soll. Wir suchen Apps, die folgendes sind:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Neu und nützlich&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einfach benutzbar&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Darauf ausgerichtet, tragfähige Unternehmen und Dienstleistungen zu schaffen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Der Welt das Potenzial von offenen Daten zu zeigen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du kannst Dich jetzt mit deiner App und deinem Geschäftsplan unter &lt;a href=&#34;http://www.appsforeurope.eu/content/submit-your-application&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.appsforeurope.eu/content/submit-your-application&lt;/a&gt; bewerben. Die Frist läuft am 31. Dezember 2014 ab. Du hast also nicht mehr so viel Zeit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jugend hackt-Teilnehmer feiern Erfolg beim Festival of Code</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/jugend-hackt-teilnehmer-feiern-erfolg-beim-festival-of-code/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 10:59:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/jugend-hackt-teilnehmer-feiern-erfolg-beim-festival-of-code/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jugend hackt beim Festival of Code&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ein Erfahrungsbericht&lt;/em&gt; – Nach &lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/a&gt; konnten wir, das sind Leander Berg, Daniel Petri, Timo Denk, Felix Schwarzer, Anne Keune und Björn Ternes, es bis zum nächsten Jahr einfach nicht mehr abwarten. Deshalb haben wir uns entschlossen nach England aufzubrechen: Seit nunmehr sechs Jahren findet dort das &lt;a href=&#34;https://youngrewiredstate.org/festival-of-code&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Young Rewired State Festival of Code&lt;/a&gt; statt, dieses Jahr vom 28. Juli bis zum 3. August. Das Projekt ist so ähnlich wie Jugend hackt nur um einiges größer. Montags bis Freitags treffen sich junge Hacker in Centern, die über ganz Großbritannien verteilt sind. Dort wird, wie bei Jugend hackt, fleißig an kleinen Webseiten oder Apps gearbeitet – das ganze basierend auf offenen Daten. Am abschließenden Wochenende kommen dann die knapp 1000 Teilnehmer zusammen um ihre Hacks vorzustellen. Der wohl größte kulturelle Unterschied: Weit und breit keine Club-Mate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review: 1. Open Science Arbeitsgruppentreffen im Juli 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/review-1.-open-science-arbeitsgruppentreffen-im-juli-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 07:21:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/review-1.-open-science-arbeitsgruppentreffen-im-juli-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Um trotz der Kürze des &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2014/07/okfestival-2014-berliner-sommerluft-und-offenes-wissen/&#34;&gt;OKFestivals&lt;/a&gt; von nur knapp drei Tagen möglichst viel Austausch zu haben, gab es in diesem Jahr eine ganze Reihe von Zusatzveranstaltungen vor und nach dem eigentlichen Event. Beispielsweise wurde die Arbeitsgruppe OpenGLAM (&lt;a href=&#34;https://lists.okfn.org/mailman/listinfo/openglam-de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mailingliste hier&lt;/a&gt; + &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2014/07/openglam-workshop-review/&#34;&gt;Review hier&lt;/a&gt;) in Deutschland gegründet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Doch auch im für den Bereich Wissenschaft konstituierte sich im Rahmen eines &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2014/07/okfestival-2014-fringe-event-arbeitsgruppe-fuer-die-oeffnung-von-wissenschaft-und-forschung-open-science/&#34;&gt;eigenen Open Science Fringe Events&lt;/a&gt; am 16.7.2014 im Büro der Open Knowledge Foundation Deutschland eine deutschsprachige Arbeitsgruppe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ziel (bisher) verfehlt: Digitale Agenda bleibt weit hinter den Koalitonsvereinbarungen zurück</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/ziel-bisher-verfehlt-digitale-agenda-bleibt-weit-hinter-den-koalitonsvereinbarungen-zur%C3%BCck/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2014 10:35:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/ziel-bisher-verfehlt-digitale-agenda-bleibt-weit-hinter-den-koalitonsvereinbarungen-zur%C3%BCck/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit der &amp;ldquo;Digitalen Agenda&amp;rdquo; will die Bundesregierung die Digitalisierung und den damit verbundenen &amp;ldquo;gesellschaftlichen Wandel&amp;rdquo; fördern, dafür rechtliche Rahmenbedingungen schaffen und den Prozess aktiv begleiten. Der vor kurzem veröffentlichte Entwurf dieser Agenda lässt allerdings nichts gutes ahnen: Entgegen der Ankündigung entsteht die Digitale Agenda bisher allein an &lt;a href=&#34;http://www.bmwi.de/DE/Presse/reden,did=630384.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Beamtenschreibtischen in den Ministerien&amp;rdquo;&lt;/a&gt; und ohne jegliche Einbeziehung der Zivilgesellschaft oder anderer Gruppen. Darüber hinaus fällt die Sie bisher an vielen Stellen weit hinter das zurück, was der Koalitionsvertrag ursprünglich mal klar definiert hat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemeinsame Stellungnahme zum Entwurf eines Gesetzes über die Weiterverwendung von Informationen öffentlicher Stellen (IWG)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/gemeinsame-stellungnahme-zum-entwurf-eines-gesetzes-%C3%BCber-die-weiterverwendung-von-informationen-%C3%B6ffentlicher-stellen-iwg/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 10:52:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/gemeinsame-stellungnahme-zum-entwurf-eines-gesetzes-%C3%BCber-die-weiterverwendung-von-informationen-%C3%B6ffentlicher-stellen-iwg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Folgende Stellungnahme haben Open Knowledge Foundation Deutschland e.V., &lt;a href=&#34;http://www.wikimedia.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikimedia Deutschland e.V.&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://digitalegesellschaft.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digitale Gesellschaft e. V.&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://de.creativecommons.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Creative Commons Deutschland&lt;/a&gt; zum &lt;a href=&#34;https://www.bmwi.de/BMWi/Redaktion/PDF/Gesetz/entwurf-eines-gesetzes-ueber-die-weiterverwendung-von-informationen-oeffentlicher-stellen,property=pdf,bereich=bmwi2012,sprache=de,rwb=true.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf einer Neufassung des Gesetzes über die Weiterverwendung von Informationen öffentlicher Stellen (IWG)&lt;/a&gt; abgegeben und an das Bundesministerium für Wirtschaft und Energie übermittelt:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V., Wikimedia Deutschland e.V., Digitale Gesellschaft e. V. und Creative Commons Deutschland begrüßen eine Neufassung des Gesetzes über die Weiterverwendung von Informationen öffentlicher Stellen und insbesondere die Veröffentlichung des Entwurfs vorab im Internet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OK Festival 2014 – Das internationale Festival für offenes Wissen kommt nach Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-f%C3%BCr-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 12:09:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-f%C3%BCr-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;OKFestival Orga 2012&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die internationale Open-Community trifft sich zum Open Knowledge Festival in Berlin. Vom 15. bis 17. Juli wird in der Kulturbrauerei gelernt, gehackt, gemacht, diskutiert, erkundet und gefeiert. Offenes Wissen, offene Daten, offene Politik und eine offene Gesellschaft - dafür setzen sich Gruppen und Initiativen von Argentinien über Südafrika bis Japan ein. Sie alle treffen sich einmal jährlich, diesmal in Berlin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neben Keynotes, von renommierten Persönlichkeiten wie &lt;a href=&#34;http://2014.okfestival.org/the-keynote-excitement-begins/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Neelie Kroes&lt;/a&gt;, der EU-Kommissarin für digitale Agenda, reicht das Programm von Themen wie &lt;a href=&#34;http://okfestival2014.sched.org/event/6ed9da1d659a08cec3932252e523631d#.U58UcHV515R&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dem verantwortungsbewussten Umgang mit offenen Daten&lt;/a&gt; über Talks und Workshops zu Tools und Themen der Community bis hin zu künstlerischen Themen wie der &lt;a href=&#34;http://okfestival2014.sched.org/event/e0aae22a083c094f92149720b27ed5c6?iframe=no&amp;amp;w=100&amp;amp;sidebar=yes&amp;amp;bg=no&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Produktion von Nahrungsmitteln aus Daten&lt;/a&gt;. Das Festival verspricht so groß und vielfältig zu werden wie noch nie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gastbeitrag: Erfahrungen zweier Kommunen mit dem City Census</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/05/gastbeitrag-erfahrungen-zweier-kommunen-mit-dem-city-census/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 13:43:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/05/gastbeitrag-erfahrungen-zweier-kommunen-mit-dem-city-census/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Der folgende, eingeladene Gastbeitrag stammt von &lt;strong&gt;Claus Arndt&lt;/strong&gt;, Referent des Bürgermeisters für E-Government und neue Medien der Stadt Moers und &lt;strong&gt;Christian Geiger&lt;/strong&gt;, dem Beauftragten für Grundsatzfragen ulm 2.0 der Stadt Ulm. Sie schildern darin ihre Erfahrungen mit dem &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://de-city.census.okfn.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data City Census Deutschland&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Wir danken den Autoren für Ihren Debattenbeitrag, der ungekürzt wiedergegeben wird.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rahmen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Open Data City Census hat direkt nach seinem Start für eine hohe Aufmerksamkeit in interessierten Verwaltungen gesorgt. Gerade in den wenigen Open Data-Kommunen in Deutschland versprach die ansprechend gestylte Website die Aussicht auf mehr Aufmerksamkeit für das Thema bei gleichzeitigem Nachweis der bestehenden Defizite. Hier witterte man Rückhalt für die bisherige Tun und sich Ansporn holen für neue Aktivitäten und frischen Wind: Denn wer findet sich schon gerne mit 0 Punkten in einem öffentlichen Ranking wieder&amp;hellip;?&lt;br&gt;&#xA;Das Ranking ist eine klasse Idee, doch einige Fragen blieben leider beim City-Census-Ranking der Open Knowledge Foundation offen, die wir Euch nicht vorenthalten wollen: Spiegelt das Ranking das wider, was es widerspiegeln sollte? Kann oder soll die Art und Weise der Dateneingabe standardisiert werden? Wie kann die Korrektheit der Daten sichergestellt werden? Welche Lesart des Rankings und der eingegebenen Daten ist die Richtige?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im März 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/04/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-m%C3%A4rz-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2014 10:36:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/04/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-m%C3%A4rz-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hier informieren wir euch über Neuigkeiten rund um die Themen Transparenz, re:publica 14, Coding da Vinci und die digitalen Geisteswissenschaften. Apropos Thema Transparenz: Wir fordern ein innovatives &lt;a href=&#34;http://bremen-nds.mehr-demokratie.de/hbnds_nachrichten.html?&amp;amp;no_cache=1&amp;amp;tx_ttnews%5BbackPid%5D=6832&amp;amp;tx_ttnews%5Btt_news%5D=15166&amp;amp;cHash=9478b7bd6e8171d1e65cdbca98e9d8fd&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparenzgesetz &lt;/a&gt;für Niedersachsen. Aber erstmal wünschen wir euch ein entspanntes Ostern! :)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coding da Vinci&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr über die 100 Teilnehmer/innen, die sich für Coding da Vinci angemeldet haben! Auf unserer Webseite haben wir &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/#challenges&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Challenges &lt;/a&gt;und erstmals 16 &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/daten/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Datensets &lt;/a&gt;aus nun schon 11 &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/partner/#kulturinstitutionen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Institutionen &lt;/a&gt;veröffentlicht, darunter z.B. Gigapixel-Insektenscans, Audiodateien von Musikinstrumenten, historische Karten und Stadtansichten Berlins.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Gewinner von Apps for Europe 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/04/die-gewinner-von-apps-for-europe-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2014 09:47:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/04/die-gewinner-von-apps-for-europe-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Gewinner der ersten Runde des  Wettbewerbs &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://appsforeurope.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps for Europe&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; wurden am 1. April auf der internationalen Konferenz &lt;a href=&#34;http://futureeverything.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FutureEverything 2014&lt;/a&gt; in Manchester ausgelobt. Um Entwicklern von datengetriebene Anwendungen dabei zu helfen, ihre Prototypen in Startups und tragfähige Unternehmen zu verwandeln, ergänzt &lt;strong&gt;Apps for Europe&lt;/strong&gt; lokale Apps-Wettbewerbe mit dem Format &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://appsforeurope.eu/business-lounge&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Business Lounge&lt;/a&gt;&amp;rdquo;. Hier werden die Entwickler darin unterstützt ein Geschäftsmodell für ihre Idee zu entwickeln, einen Business plan zu schreiben und diesen vor Investoren zu &amp;ldquo;pitchen&amp;rdquo;. Erfolgreiche Kandidaten konnten sich dann mit ihrer App und ihrem Business Plan bei der ersten &lt;a href=&#34;http://appsforeurope.eu/competition&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;pan-europäischen Business Lounge&lt;/a&gt; bewerben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Effizienter Staat 2014: Offene Daten und transparentes Regierungshandeln in der Verwaltungsrealität</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/04/effizienter-staat-2014-offene-daten-und-transparentes-regierungshandeln-in-der-verwaltungsrealit%C3%A4t/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 13:43:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/04/effizienter-staat-2014-offene-daten-und-transparentes-regierungshandeln-in-der-verwaltungsrealit%C3%A4t/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In dieser Zeit geht einiges durcheinander: Dr. Göttrik Wewer, Vize-Präsident E-Government bei der Deutschen Post, holt &lt;a href=&#34;http://www.vum.nomos.de/fileadmin/vum/doc/Aufsatz_VM_14_01.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;in einem kürzlich veröffentlichten Artikel&lt;/a&gt; zu einem Generalschlag gegen die “Transparenzbewegung” aus. Aber ist das alles wirklich so einfach? Besteht die Entwicklung rund um offene Daten und transparentes Regierungshandeln in Deutschland aktuell nur aus &amp;ldquo;Transparenzterror&amp;rdquo;, sowie aus &amp;ldquo;Konfrontation, Kontrolle und Konflikt&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich glaube nicht! Ja, es geht zu langsam, ja, es gibt eine &lt;a href=&#34;http://www.government2020.de/blog/?p=1400&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;drastische Unterausstattung der Verwaltungen bei dem Thema&lt;/a&gt; und ja, &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/presse/2014-01-21-bmi-mahnt-fragdenstaat-ab/#top&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;es gibt auch manchmal unschöne Konfrontationen&lt;/a&gt; - aber was im Moment in Bezug auf Open Government Data wirklich in den deutschen Verwaltungsstuben passiert, konnte man viel besser auf dem Verwaltungskongress des Behördenspiegels &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.effizienterstaat.eu/Kongress/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Effizienter Staat 2014&lt;/a&gt;&amp;rdquo; beobachten. Auf zwei Panels habe ich mit Vertretern von Verwaltungen auf Landkreis-, Länder- und Bundesebene darüber diskutiert, wo Behörden bei der Öffnung von Verwaltungswissen aktuell wirklich stehen. Und trotz einiger unterschiedlicher Auffassungen, zum Beispiel bei unserer Forderung nach &amp;ldquo;Offenheit als Standard&amp;rdquo; oder im genannten Abmahnfall - in einem waren sich alle einig: Es bewegt sich was, und das auch fernab von Konfrontation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum – Up Februar</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/open-science-sum-up-februar/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 13:47:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/open-science-sum-up-februar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.plosone.org/article/info%3Adoi%2F10.1371%2Fjournal.pone.0004803&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Map of Science&lt;/a&gt; by &lt;a href=&#34;http://www.plosone.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PLOSOne&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/2.5/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CC BY 2.5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; ist eine Zusammenfassung des vergangenen Monats und bietet eine kleine Aussicht: Weltweit, in Österreich, in Deutschland und auf openscienceASAP.org.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dieser Artikel wurde ursprünglich auf &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/stream/2014/03/14/open-science-sum-up-februar/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;openscienceASAP.org&lt;/a&gt; veröffentlicht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;das-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Das letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zuerst sind Glückwünsche angebracht:&lt;/strong&gt; Vor einem Jahr ist Landsat 8 gestartet und liefert seit dem täglich mehr als 500 Satellitenbilder der Erde retour. Vulkanausbrüche, Gletscherrückgänge, Fluten, Verstädterung und Waldfeuer werden dadurch allen sichtbar und die Daten offen zugänglich gemacht. &lt;a href=&#34;http://www.nasa.gov/content/goddard/nasa-usgs-landsat-8-satellite-celebrates-first-year-of-success/index.html#.UxszS9vUKY6&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Happy Birthday&lt;/a&gt; und weiterhin guten Flug!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konsultation zur Bereitstellung offener Daten in Bremen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/konsultation-zur-bereitstellung-offener-daten-in-bremen/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 09:57:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/konsultation-zur-bereitstellung-offener-daten-in-bremen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;http://www.ifib.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Institut für Informationsmanagement Bremen&lt;/a&gt; (ifib) führt eine vierwöchige Online-Konsultation über die Bereitstellung Offener Daten durch die Bremische Verwaltung durch. Das Angebot soll damit um die Expertise und Wünsche der Bürger und Bürgerinnen ergänzt werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Ziel ist, die Diskrepanz zwischen Angebot und Nachfrage zu schmälern, das Institut möchte also jene Datensätze zur Verfügung stellen, die tatsächlich gewünscht werden. Die Konsultation wird dafür genutzt, das Profil der Nachfrage zu schärfen, damit entsprechend gehandelt werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Open Data Day - Startschuss für die OK Labs!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/der-open-data-day-startschuss-f%C3%BCr-die-ok-labs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 14:56:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/der-open-data-day-startschuss-f%C3%BCr-die-ok-labs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://opendataday.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day 2014 &lt;/a&gt;fand am 22. Februar in knapp 200 Städten in 46 Ländern auf 5 Kontinenten statt - allein &lt;a href=&#34;http://de.opendataday.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;in Deutschland nahmen sieben Städte teil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Teilnehmer und Teilnehmerinnen haben gemeinsam an bestehenden Projekten gearbeitet und neue Ideen entworfen. Auf unserem &lt;a href=&#34;http://odd14.hackdash.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hackdash&lt;/a&gt; sind die Hacks rund um Open Data dokumentiert, wie immer mit beeindruckenden Visualisierungen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aus Berlin beispielsweise kommt die Anwendung „&lt;a href=&#34;http://blog.buergerbautstadt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bürger baut Stadt“&lt;/a&gt; - die Seite ermöglicht es, Bauvorhaben im Kiez zu finden und sich daran zu beteiligen. Nicht etwa indem die Bürger und Bürgerinnen die Schaufel selbst in die Hand nehmen, sondern durch das Sichten von Bebauungsplänen und Beisteuern von eigenen Ideen. Auf dem Open Data Day wurde an neuen Features für Bürger baut Stadt, wie einer Timeline aller aktuellen und vergangenen Bauvorhaben, gearbeitet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hallo, Code for Germany</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/02/hallo-code-for-germany/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 10:03:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/02/hallo-code-for-germany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pünktlich zum international Open Data Day am Samstag haben wir ein neues Projekt gestartet: &lt;a href=&#34;http://codefor.de/%20&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for Germany&lt;/a&gt;. Unser Ziel ist es, in verschiedenen deutschen Städten Teams von Entwicklern und Designern zusammenzubringen, die praktisch an Open Data- und Civic Tech-Projekten arbeiten. Diese &amp;ldquo;OK Labs&amp;rdquo; werden sich regelmäßig treffen, um Projekte mit lokalem Bezug voranzutreiben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir richten uns besonders an diese Gruppen, weil wir glauben, dass es wichtig ist, den Nutzen von Daten und den Bedarf nach weiteren Veröffentlichungen praktisch - anstatt nur in Gesprächskreisen theoretisch - aufzuzeigen. Uns ist auch klar, dass OKF in Deutschland bisher hauptsächlich in Berlin stattgefunden hat - das soll sich mit Code for Germany jetzt grundlegend ändern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Januar 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/02/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-januar-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 17:43:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/02/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-januar-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;California Historical Society&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anfang des Jahres erhielten wir vom Bundesministerium des Innern eine Abmahnung wegen der Veröffentlichung eines staatlichen Dokuments auf unserer Informationsplattform &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FragdenStaat.de&lt;/a&gt;. In diesem Newsletter erfahrt ihr, was genau passiert ist und warum wir uns gegen diese Abmahnung zur Wehr setzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aktuelle Neuigkeiten und Informationen zu unserer Arbeit bekommt ihr wie immer auf &lt;a href=&#34;https://twitter.com/okfde&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; und im &lt;a href=&#34;http://us5.campaign-archive2.com/home/?u=929f1e07936386d34833e20d1&amp;amp;id=4ed2decd59&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Newsletter&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Januar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps for Europe Wettbewerb - mitmachen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/12/apps-for-europe-wettbewerb-mitmachen/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 11:05:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/12/apps-for-europe-wettbewerb-mitmachen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arbeiten Sie an einer App, die offene Daten verwendet? Apps for Europe hat einen Online-Wettbewerb gestartet, der die besten App-Entwickler dieses Erdteils finden soll. Wir suchen Apps, die folgendes sind:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Neu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einfach benutzbar&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Darauf ausgerichtet, tragfähige Unternehmen und Dienstleistungen zu schaffen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Der Welt das Potzenzial von offenen Daten zu zeigen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sie können sich jetzt unter &lt;a href=&#34;http://www.appsforeurope.eu/competition&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.appsforeurope.eu/competition&lt;/a&gt; bewerben. Die Frist läuft am 7. Februar 2014 ab. Sie haben also nicht mehr viel Zeit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Oktober 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-oktober-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 10:57:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-oktober-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein fröhliches Halloween wünschen wir! (CC-BY)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Oktober&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ende Oktober fand in London das Jahrestreffen der Teilnehmerländer der Open Government Partnership statt. Wir waren vor Ort und haben über unsere Versuche, Deutschland zu einem Beitritt zu bewegen, &amp;lt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&#34;&gt;a href=&amp;quot;&lt;/a&gt;/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&amp;quot;&amp;gt;berichtet.&lt;br&gt;&#xA;Der &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/open-data-index-2013/&#34;&gt;Open Data-Index&lt;/a&gt;, den wir kurz vor dem OGP-Treffen veröffentlicht haben, zeigt, wo die einzelnen Länder stehen. Er zeigt auch, dass die Bundesregierung noch einiges tun muss, um ihren Verpflichtungen aus der G8 Open Data Charter nachzukommen. Aber es gibt auch gute Neuigkeiten: Das Umweltbundesamt hat ein Portal für &lt;a href=&#34;thude.de&#34;&gt;Emissionsdaten &lt;/a&gt; gelauncht. Bis zum nächsten Open Data-Index planen wir, gemeinsam mit der Verwaltung alle geforderten Datensätze zu öffnen. Wichtiges Werkzeug dafür ist das deutschlandweite Datenportal &lt;a href=&#34;https://www.govdata.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GovData.de&lt;/a&gt;, das in den letzten Wochen umfangreich &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/govdata-in-der-evaluationsphase/&#34;&gt;evaluiert wurde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data Index 2013 - Deutschland bleibt Open Data Entwicklungsland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-data-index-2013-deutschland-bleibt-open-data-entwicklungsland/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2013 20:12:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-data-index-2013-deutschland-bleibt-open-data-entwicklungsland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kurz vor dem jährlichen Treffen der Mitglieder der &lt;a href=&#34;http://www.opengovpartnership.org/get-involved/london-summit-2013&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Government Partnership in London&lt;/a&gt; hat die Open Knowledge Foundation den aktuellen &lt;a href=&#34;http://index.okfn.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Index 2013&lt;/a&gt; veröffentlicht. Der Index sammelt Informationen zu 70 Ländern und zeigt das alle Regierungen sich noch schwer tun, wichtige Informationen offen und frei zugänglich zu veröffentlichen.&lt;br&gt;&#xA;Der Open Data Index bewertet die Länder anhand der Verfügbarkeit und Zugänglichkeit von Informationen und Daten in zehn wichtigen Bereichen. Darunter fallen Datensätze und Datenbanken wie der jährliche Haushalt der Regierung, die getätigten Ausgaben, Wahlergebnisse, Statistiken, Kartenmaterial und Schadstoffemissionen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Development Camp 2013, 7-8 November, Amsterdam</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-development-camp-2013-7-8-november-amsterdam/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 16:57:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-development-camp-2013-7-8-november-amsterdam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 7. und 8. November findet in Amsterdam das dritte &lt;a href=&#34;http://www.opendevelopmentcamp.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Development Camp&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anknüpfend an den Erfolg der Open Development Camps in 2011 und 2012 möchten die Organisatoren in diesem Jahr ein breiteres Spektrum des Open Knowledge Movements (unterschiedliche Domains) zusammenbringen um gemeinsam die Zukunft der Entwicklungszusammenarbeit mitzubestimmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Camp 2013 dreht sich alles um die drei Bereiche&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Open Data for Development&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Open Organisations for Development&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Open Tools for Development&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Camp wird sich zudem explizit mit der generellen Frage des Entwicklungsbegriffs befassen und die potentielle Rolle von Open Development für eine Neugestaltung konventioneller geographischer und ökonomischer Spaltung diskutieren.&lt;br&gt;&#xA;Das &lt;a href=&#34;http://www.opendevelopmentcamp.org/#odc-program&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Program&lt;/a&gt; sieht vielversprechend aus und ist hier zu finden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GovData in der Evaluationsphase</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/govdata-in-der-evaluationsphase/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 08:54:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/govdata-in-der-evaluationsphase/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„&lt;a href=&#34;https://www.govdata.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GovData – Das Datenportal für Deutschland&lt;/a&gt;“ ging als föderal übergreifendes Datenportal am 19. Februar als Pilotprojekt online und besteht nun über ein halbes Jahr. Von ehemals 1.100 Datensätzen sind nun knapp 3.700 Daten online verfügbar - davon auch Datensätze in 14 Kategorien, die über eine Stadt oder ein Bundesland viel mehr Informationen beinhalten als bspw. ein regionales Datenangebot. Der Großteil der Daten steht unter einer freien Nutzung (Namensnennung) zur Verfügung, knapp 700 Daten sind leider nur eingeschränkt (kommerzielle Nutzung ausgeschlossen oder kostenpflichtig) nutzbar. Bis heute sind in Deutschland viele relevante Datensätze gar nicht oder nicht als offene Daten &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/05/offene-lizenzen-fuer-daten-und-dokumente-der-deutschen-verwaltung/&#34;&gt;zugänglich&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Berliner Geodaten stehen ab sofort kostenfrei zur Verfügung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/die-berliner-geodaten-stehen-ab-sofort-kostenfrei-zur-verf%C3%BCgung/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 12:48:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/die-berliner-geodaten-stehen-ab-sofort-kostenfrei-zur-verf%C3%BCgung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach längeren internen Vorbereitungen teilte die Senatsverwaltung am Anfang der Woche mit, dass ab dem 1. Oktober die &lt;a href=&#34;http://www.stadtentwicklung.berlin.de/aktuell/pressebox/archiv_volltext.shtml?arch_1310/nachricht5075.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;amtlichen Geodaten der Vermessungsverwaltung&lt;/a&gt; angelehnt, an die die Open-Data-Prinzipien kostenfrei abgegeben werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Damit erlaubt der Senat uns allen die kommerzielle und nicht-kommerzielle Nutzung von Luftbildern, daraus abgeleiteten digitalen Orthophotos, der Informationen über Bodenrichtwerte, von topographischen Landeskartenwerken und der Liegenschaftskarten. Die online bereitgestellten Angebote können ohne Lizenzgebühren genutzt werden. Auch die offline Bereitstellung wird bis auf die Erhebung der Grenzkosten gebührenfrei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wahl.Daten.Helfer. – ein produktives Wahlwochenende</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/wahl.daten.helfer.-ein-produktives-wahlwochenende/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2013 13:05:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/wahl.daten.helfer.-ein-produktives-wahlwochenende/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Wahlwochenende haben sich Entwickler, Designer und interessierte Bürger in Berlin, Köln und Ulm getroffen, um gemeinsam an kreativen Anwendungen und Visualisierungen rund um Daten zur Bundestagswahl zu arbeiten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Wahlvorhersagen&#34; src=&#34;https://farm3.staticflickr.com/2862/9894032276_6edda618cd_z.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Köln wurden eigens für das Event &lt;a href=&#34;http://www.offenedaten-koeln.de/2013/08/btw2013/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;neue Datensätze&lt;/a&gt; als Open Data veröffentlicht. Ziel des Projekts &lt;a href=&#34;http://wahldatenhelfer.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wahl.Daten.Helfer.&lt;/a&gt;, das von der &lt;a href=&#34;http://www.stadt-koeln.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stadt Köln&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://wiki.koelnapi.de/w/Hauptseite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;API Köln&lt;/a&gt;, der &lt;a href=&#34;http://railslove.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Railslove GmbH&lt;/a&gt; und der &lt;a href=&#34;http://www.okfn.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Foundation Deutschland&lt;/a&gt; ausgerichtet wurde, war es nicht nur sich zu treffen und gemeinsam intensiv mit den Wahldaten auseinanderzusetzen, sondern auch für bevorstehende Wahlen Toolsets und Apps zu entwickeln, die leicht adaptiert und so z.B. für EU- und Kommunalwahlen genutzt und weiterverwendet werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jugend hackt - erster Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/jugend-hackt-erster-r%C3%BCckblick/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 14:56:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/jugend-hackt-erster-r%C3%BCckblick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Warum gibt es große Nachwuchsprogramme für junge ForscherInnen und musisch begabte Jugendliche, aber keine Förderung für gesellschaftlich interessierte Programmiertalente? Seit diesem Wochenende stellt sich diese Frage nicht mehr: Die &lt;a href=&#34;http://www.okfn.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Foundation Deutschland&lt;/a&gt; hat zusammen mit &lt;a href=&#34;http://youngrewiredstate.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Young Rewired State&lt;/a&gt; aus Großbritannien das erste &lt;a href=&#34;http://www.jugendhackt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/a&gt; organisiert. Jugend hackt hat das Ziel, programmierbegeisterte Jugendliche mit Gleichgesinnten zu vernetzen und gemeinsam ein Wochenende lang Soft- und Hardwareanwendungen auf der Grundlage von offenen Daten zu entwickeln. (Eine ausführlichere Erklärung könnt ihr hier &lt;a href=&#34;http://trackback.fritz.de/2013/08/31/trb-343-demo-hackercamp-btw13-sexismus-freiheits_liebe/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;nachhören&lt;/a&gt;.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Code for All – Open Knowledge Foundation Deutschland meets Code for America</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/08/code-for-all-open-knowledge-foundation-deutschland-meets-code-for-america/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 16:05:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/08/code-for-all-open-knowledge-foundation-deutschland-meets-code-for-america/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anfang Juli war ein Teil des OKF DE Teams zu Gast bei &lt;a href=&#34;http://codeforamerica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for America&lt;/a&gt; in San Francisco. Vor Ort hatten wir Gelegenheit uns intensiv mit dem Code for America Team auszutauschen und interessante Einblicke in das Programm zu bekommen. Diese Einblicke und den Grund unseres Treffens wollen wir euch natürlich nicht vorenthalten, es folgt ein kurzer Bericht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Code for All&amp;rdquo; Teampic&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist Code for America?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://codeforamerica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for America&lt;/a&gt; ist eine NGO die 2009 in San Francisco gegründet wurde. Die Idee hinter der Initiative ist es, die öffentliche Verwaltung enger mit technologischen Vordenkern zu vernetzen und so mehr externes Wissen in unterschiedliche Bereiche der Verwaltung einfließen zu lassen. Ziel ist es, das Innovationspotenzial junger technikaffiner Experten für die öffentliche Verwaltung nutzbar zu machen und so neue Lösungsansätze für alltägliche Herausforderungen in der Interaktion zwischen Bürgern und Verwaltung zu denken und Anwendungen für moderne öffentliche Dienstleistungen zu entwickeln. Durch neue innovative Services und veränderte Prozesse soll die Kommunikation zwischen Bürgern und Staat verbessert und die öffentlichen Verwaltung offener und effizienter werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps &amp; the City Cologne</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/apps-the-city-cologne/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 09:28:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/apps-the-city-cologne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neben hunderten Hackern, Startup-Gründern, Technologie-Enthusiasten und Visionären war auch das _&lt;a href=&#34;http://appsandthecity.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps &amp;amp; the City_&lt;/a&gt; Team der Open Knowledge Foundation Deutschland beim diesjährigen _&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/06/interactive-cologne-apps-the-city/&#34;&gt;Interactive Cologne_&lt;/a&gt; Festival!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Angelockt unter anderem durch aktuelle Gerüchte um Open-Transport-Data-Pläne sowohl bei den Kölner Verkehrsbetrieben (KVB) als auch bei den Verkehrsverbünden Rhein-Ruhr (VRR) und Rhein-Sieg (VRS) zog es zwischen 17. und 23. Juni 2013 neben Hackern, App-Entwicklern und Gründern auch das &lt;em&gt;Apps &amp;amp; the City&lt;/em&gt; Team der Open Knowledge Foundation Deutschland sowie weitere Open-Data-Aktivisten in die Domstadt am Rhein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Open is the new normal&#34;: G8-Mitglieder zeichnen Open Data Charter</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 12:37:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kurz nach der &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/06/pressemitteilung-zu-den-ergebnissen-des-globalen-open-data-census/&#34;&gt;Veröffentlichung der Ergebnisse des globalen Open Data Census&lt;/a&gt; unterzeichneten die G8-Mitgliedsstaaten, darunter auch Deutschland, die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.gov.uk/government/publications/open-data-charter&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Charter&lt;/a&gt;&amp;rdquo;. Die Unterzeichnerländer verpflichten sich damit unter anderem Haushaltsdaten, Unternehmensregister und andere Regierungsinformationen öffentlich zugänglich zu machen und sich gänzlich zur Offenheit zu bekennen, auch um &amp;ldquo;Transparenz und Innovation&amp;rdquo; zu fördern.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Open Data by Default&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die G8-Mitglieder versprechen in der Erklärung so viele Daten wie möglich, in einer Form, die für alle zugänglich ist, zu veröffentlichen. Im Rahmen der einzelnen Mitgliedsländer sollen dafür bis Ende des Jahres nationale Aktionspläne entstehen und die dort festgeschriebenen Fortschritte beim nächsten Treffen 2014 überprüft werden. Eine Implementierung der Prinzipien für offene Daten in die Politik der G8-Staaten sowie deren technischer Implikationen soll bis 2015 abgeschlossen sein.&lt;br&gt;&#xA;In der Verpflichtung zu den fünf Prinzipien für offene Daten sieht man laut der Erklärung, &amp;ldquo;eine neue Ära, in der Menschen offene Daten verwenden können, um Ideen und Dienstleistungen zu generieren, die eine bessere Welt für alle schaffen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data Tage in Aachen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-tage-in-aachen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2013 10:51:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-tage-in-aachen/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Open Data Day in Aachen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 21. Juni ist es so weit. In Aachen findet der 2. Open Data Day statt. Diesmal soll der Blick auf die Möglichkeiten offener Informationen für Kommunen und Unternehmen gerichtet werden. Vorträge werden Dirk Wedel (MdL) und Dieter Rehfeld halten. Wir freuen uns, dass auch &lt;a href=&#34;http://offeneskoeln.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Marian Steinbach&lt;/a&gt; und Julia an der Veranstaltung teilnehmen werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wann: 21.06.2013, 18.00 Uhr&#xA;Wo: Technologiezentrum am Europaplatz -&#xA;Dennewartstr. 25-27 -&#xA;52068 Aachen&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Lizenzen für Daten und Dokumente der Deutschen Verwaltung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/offene-lizenzen-f%C3%BCr-daten-und-dokumente-der-deutschen-verwaltung/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 11:01:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/offene-lizenzen-f%C3%BCr-daten-und-dokumente-der-deutschen-verwaltung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im folgenden findet ihr die Kritik der Open Knowledge Foundation Deutschland am Datenangebot sowie der technischen und rechtlichen Ausgestaltung des gemeinsamen Datenportals von Bund und Ländern – &lt;a href=&#34;http://govdata.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;govdata.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Umfang, Qualität und Relevanz der bisher auf dem Portal veröffentlichten Daten sowie die Umsetzung der Plattform und die veröffentlichten Lizenzmodelle zeigen einen Ansatz, der weder offen im Sinne der weltweit anerkannten Standards, wie etwa die &lt;a href=&#34;http://opendefinition.org/okd/deutsch/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Definition&lt;/a&gt;, ist noch zeitgemäß oder effektiv im Hinblick auf Umsetzung, Usability und Sicherheit. Auch ist bisher nicht ersichtlich, wie man gedenkt, eine Nachnutzung der Daten aktiv zu fördern und so eine Community rund um das Datenangebot zur Nachnutzung zu motivieren. Es besteht noch enormer Handlungsbedarf auf verschiedenen Ebenen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data auf der re:publica 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-auf-der-republica-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 12:53:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-auf-der-republica-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In der letzten Woche fand in Berlin wieder die &lt;a href=&#34;https://re-publica.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;re:publica&lt;/a&gt; statt. Einen guten Überblick über alle aufgezeichneten Vorträge hat Michael Kreil &lt;a href=&#34;http://michaelkreil.github.io/republicavideos/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; erstellt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Besonders den Montag bezeichneten wir intern als Open Data Day. Acht Vorträge handelten im weitesten Sinne von offene Daten und wurden von Aktivisten und OKF-Mitgliedern aus aller Welt gehalten. Besonders hinweisen möchten wir auf den Vortrag von Julia und Stefan -  &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=QBSNr6UXIJg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data - Was hat das mit mir zu tun?&lt;/a&gt;”, indem sie auf alltägliche Anwendungsmöglichkeiten von Open Data eingegangen sind. Hier das Video:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Berlin Open Data Day 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/berlin-open-data-day-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 10:17:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/berlin-open-data-day-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Aktionsbündnis &amp;ldquo;Open Data Berlin&amp;rdquo; kündigt für den 24. Juni 2013 den nächsten &lt;a href=&#34;http://berlin.opendataday.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berlin Open Data Day&lt;/a&gt; (BODDy13) an.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wann:&lt;br&gt;&#xA;24. Juni 2013&lt;br&gt;&#xA;ab 10:00 bis 17.30 Uhr&lt;br&gt;&#xA;mit anschließendem Get-together&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wo:&lt;br&gt;&#xA;Fraunhofer-Institut FOKUS&lt;br&gt;&#xA;Kaiserin-Augusta-Allee 31&lt;br&gt;&#xA;10589 Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das diesjährige Motto lautet: Offene Daten – Berlin – Deutschland – Europa. Neben interessanten Vorträgen gibt es wieder Workshops zu praktischen Themen wie Verkehrsdaten oder Geodaten. Das EU-Projekt &amp;ldquo;OpenCities&amp;rdquo; als Partner des BODDy13 führt einen offenen Projektworkshop durch. Die Werkschau wird demonstrieren, was alles mit offenen Daten möglich ist. Gemeinsam mit dem INFOradio des rbb wird das Motto des BODDy in einem &amp;ldquo;Zukunftsgespräch&amp;rdquo; diskutiert. Im Anschluss daran freuen wir uns, Sie bei Fingerfood und Getränken zu einem Get-together begrüßen zu dürfen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Studie zur Offenheit der Parlamente in Deutschland, Österreich und der Schweiz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/studie-zur-offenheit-der-parlamente-in-deutschland-%C3%B6sterreich-und-der-schweiz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 15:00:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/studie-zur-offenheit-der-parlamente-in-deutschland-%C3%B6sterreich-und-der-schweiz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im folgenden Gastbeitrag stellt Markus Schmidt, die Studie &amp;ldquo;Opening Parlament in Deutschland, Österreich und der Schweiz&amp;rdquo; vor, im Rahmen einer Vorlesung &amp;ldquo;Digitale Nachhaltigkeit in der Wissensgesellschaft&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit ihrer Veröffentlichung im September 2012, möchte die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.openingparliament.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Erklärung zur Parlamentarischen Offenheit&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, ein neues Problembewusstsein für die Offenheit und Transparenz in Parlamenten schaffen. Die Deklaration wird von zahlreichen Parliamentary Monitoring Organisations (PMOs) weltweit unterstützt und liegt jetzt auch in einer &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/03/erklaerung-zur-parlamentarischen-offenheit/&#34;&gt;Deutschen Übersetzung&lt;/a&gt; vor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Während des Kurses “Digitale Nachhaltigkeit” an der ETH Zürich mit Marcus Dapp habe ich die ersten Kammern der nationalen Parlamente in Deutschland, Österreich und der Schweiz, den Bundestag sowie den Österreichischen und Schweizer Nationalrat untersucht. Ziel der Untersuchung war es, die Forderungen von Opening Parliament mit den aktuellen Stand in den Parlamenten zu vergleichen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Workshop zu offenen Daten in Essen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/workshop-zu-offenen-daten-in-essen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 17:17:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/workshop-zu-offenen-daten-in-essen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Initiative OpenData Ruhr lädt für den 10. April ab 19 Uhr zu einem Workshop in das Essener Unperfekthaus ein: Friedrich-Ebert-Straße 18, 45127 Essen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nach dem Gründungstreffen am 19. März will die Initiative einen Schritt weiter gehen und konkrete Projekte für das Ruhrgebiet entwickeln. Verschiedene Städte, wie z.B. Moers, haben vorgemacht, wie man Daten interessierten Bürgern zur Verfügung stellen kann. Diese Idee möchten wir auch im Ruhrgebiet umsetzen. Vorstellbar wäre z.B. ein OpenData Portal oder einen App-Entwicklungs-Tag (Hackday) als gemeinsames Projekt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transparenz Portal KfW-Entwicklungsbank</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/03/transparenz-portal-kfw-entwicklungsbank/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 11:12:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/03/transparenz-portal-kfw-entwicklungsbank/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In der Regel haben Organisationen in der Entwicklungszusammenarbeit nette Webseiten mit Projektbeschreibungen und viele Texte zu großen Themen. Wenn es um Gelder geht, kochen die meisten Webseiten aber auf Sparflamme. Die KfW-Entwicklungsbank wollte das ändern und deswegen haben wir sie dabei unterstützt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/03/wirkungen-kfw.png&#34;&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir hatten schon vorher mit der &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2012/04/mehr-transparenz-kooperation-kfw-bankengruppe/&#34;&gt;KfW zum Förderreport&lt;/a&gt; zusammen gearbeitet und wurden daraufhin von der KfW-Entwicklungsbank angesprochen, ob wir auch deren Förder-Daten auf neue Weise darstellen könnten. Zu dieser Zeit hatten wir bereits &lt;a href=&#34;http://www.offene-Entwicklungshilfe.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offene-Entwicklungshilfe.de&lt;/a&gt; in Arbeit und freuten uns diesen Ansatz auch gleich auf weitere Datensätze ausweiten zu können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>M. Steinbach zur Open Government Data Plattform Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/m.-steinbach-zur-open-government-data-plattform-deutschland/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 15:28:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/m.-steinbach-zur-open-government-data-plattform-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marian Steinbach&lt;/strong&gt; hat am &lt;strong&gt;2. Community Workshop zur OGDP Deutschland&lt;/strong&gt; teilgenommen, der am 2. Februar bei Fraunhofer FOKUS stattfand. Hier ist sein Bericht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Kürze wird das Bundesinnenministerium eine Plattform eröffnen, mit der einige Menschen in diesem Land eine gewisse Erwartung verbinden. Eine Erwartung, dass Daten aus den Verwaltungen und Regierungen dieses Landes zugänglicher werden. Dass es einfach möglich sein wird, über eine einzige Plattform auf bedingungslos nutzbare Datenangebote von Bund, Ländern und Kommunen zuzugreifen. Dass Regierungen und Verwaltungen mit diesem Schritt ein gutes Stück transparenter werden und sich neue Möglichkeiten für Dienstleistungen und Innovation auftun.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Community Workshop zur Open Government Plattform Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/2.-community-workshop-zur-open-government-plattform-deutschland/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 11:31:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/2.-community-workshop-zur-open-government-plattform-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kurz vor der CeBIT 2013 wird der vom Bundesministerium des Innern und dem Fraunhofer-Institut FOKUS erarbeitete Prototyp der Open Government Plattform Deutschland online gehen. Um sicherzustellen, dass das sich in der letzten Entwicklungsphase befindende Portal so nutzerfreundlich und gewinnbringend wie möglich wird, soll der aktuelle Entwicklungsstand erneut mit Open-Data-Enthusiasten diskutiert und weiterentwickelt werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zu diesem Zweck lädt Fraunhofer FOKUS zum 2. Community Workshop OGPD am &lt;strong&gt;01. Februar 2013&lt;/strong&gt; ein, an dem auch die OKF Deutschland teilnehmen wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bundes-Git – German Laws on GitHub</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/bundes-git-german-laws-on-github/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2013 17:45:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/bundes-git-german-laws-on-github/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;If you compare software code and legislation you can find many similarities: both are big bodies of text spread over multiple units (laws/files). The total amount of text inevitably grows bigger over time with many small changes to existing parts while most of the corpus stays the same.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;However, the tooling and editing process for these domains is very different: while developers are in the fortunate position that they can build and improve their own tools, legislators are stuck with proprietary tools like MS Word that are simply not built to collaboratively work on a big corpus of text.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps and the City Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/12/apps-and-the-city-r%C3%BCckblick/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2012 10:47:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/12/apps-and-the-city-r%C3%BCckblick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;+++ 150 Teilnehmer, 15 Projekt Pitches, 5 Kisten Club Mate, 11 Stunden hacking +++&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für uns als Open Knowledge Foundation war der &lt;a href=&#34;http://appsandthecity.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps and the City Nahverkehrshackday&lt;/a&gt; ein großer Erfolg, nicht nur, dass der VBB als erster Verkehrsverbund Deutschlands seine Datenschätze im Sinne von Open Data geöffnet hat, sondern auch die Tatsache, dass es sehr großes Interesse Seitens der Entwickler-Community an den Daten gab.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Erst mit Hilfe von Entwicklern, Designern und Forschern entstehen aus Rohdaten, nützliche Anwendungen. Die Anwendungsideen auf dem Hackday reichten von interaktiven Visualisierungen der Verkehrsmittel, über multi-modale Reiseplanungssysteme, bis hin zu Adaptionen von bekannten Anwendungen wie &lt;a href=&#34;http://www.exitstrategynyc.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Exit Strategy&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.google.de/url?sa=t&amp;amp;rct=j&amp;amp;q=&amp;amp;esrc=s&amp;amp;source=web&amp;amp;cd=2&amp;amp;cad=rja&amp;amp;ved=0CEMQFjAB&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fopentripplanner.com%2F&amp;amp;ei=RCbUUPbbIsHL4ASproGABg&amp;amp;usg=AFQjCNHr_OFHhMA80tbYM-i451h2sayqyA&amp;amp;sig2=gwtH--IElglEYlEDVlNOBA&amp;amp;bvm=bv.1355534169,d.bGE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Trip Planner&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erfolgreicher Apps and the City-Hackday</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/erfolgreicher-apps-and-the-city-hackday/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2012 14:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/erfolgreicher-apps-and-the-city-hackday/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir freuen uns über das rege Interesse und die vielen motivierten Teilnehmer, die den gestrigen &lt;a href=&#34;http://appsandthecity.net&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps and the City-Hackday&lt;/a&gt; zu einem vollen Erfolg haben werden lassen! Vielen Dank an die zahlreichen Entwickler, Konzepter und Designer mit gemeinnütziger Ader, die gestern bis in die Nacht hinein nützliche App-Anwendungen für Berliner und Brandenburger gebastelt haben, damit diese in Zukunft besser ans Ziel kommen. Durch die tolle Initiative der BVG und des VBBs, ihre Nahverkehrsdatensätze offen zugänglich zur Verfügung zu stellen, ist Berlin nun offiziell Vorreiter in Sachen Open Data Transport. Großartig!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zum Nahverkehrs-Hackday in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/einladung-zum-nahverkehrs-hackday-in-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 11:26:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/einladung-zum-nahverkehrs-hackday-in-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin öffnet seine Nahverkehrsdaten! Wir laden gemeinsam mit dem Verkehrsverbund Berlin-Brandenburg (VBB), der Senatsverwaltung für Wirtschaft, Technologie und Forschung und dem Berlin Online Stadtportal GmbH zum &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://appsandthecity.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps &amp;amp; the City“-Hackday&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; ein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am &lt;strong&gt;29. November 2012&lt;/strong&gt; sind ProgrammiererInnen, SoftwareentwicklerInnen und Open Data-Enthusiasten dazu eingeladen, neue Anwendungen für den Nahverkehr zu entwickeln und Probleme rund um das Thema Nahverkehr zu bearbeiten. Dazu stellt der VBB Bus- und Bahn-Fahrplandaten aus Berlin und Brandenburg im GTFS-Format (General Transit Feed Specification) zur Verfügung. Berlin ist damit eine der ersten Städte Deutschlands, in der Daten aus dem Nahverkehr in einem offenen Format und unter freien Lizenzen zur Verfügung gestellt werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1st International Open Data Dialogue</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/1st-international-open-data-dialogue/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 15:45:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/1st-international-open-data-dialogue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 5. Und 6. Dezember 2012 findet die Konferenz &lt;a href=&#34;http://open-data.fokus.fraunhofer.de/?page_id=12&amp;amp;lang=en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;1. International Open Data Dialogue&lt;/a&gt; statt, zu dem sich Vertreter aus Unternehmen, der Wissenschaft und Verwaltung bei Fraunhofer FOKUS in Berlin zusammenfinden werden. Natürlich sind auch bei diesem Event interessante Speaker vorgesehen, u.a. Nigel Shadboldt, Open Data Institute; Rufus Pollock, OKF, Daniel Dietrich, OKF DE; Felix Sasaki, W3C, und &lt;a href=&#34;http://open-data.fokus.fraunhofer.de/?page_id=663&amp;amp;lang=en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;viele andere Open-Data-Experten&lt;/a&gt;. Hier ist das vielversprechende &lt;a href=&#34;http://open-data.fokus.fraunhofer.de/?page_id=661&amp;amp;lang=en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programm&lt;/a&gt; und geht es zur &lt;a href=&#34;http://de.amiando.com/open-data-dialog.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Anmeldung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Und es kommt noch besser: Im Anschluß an die Konferenz lädt die OKF DE Interessierte und Konferenzteilnehmer zu einem Get-Together in ihrem neuen Büro ein. Kommt vorbei und diskutiert mit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data Day</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/open-data-day/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 15:41:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/open-data-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im nächsten Frühjahr findet am 23. Februar der nächste &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day&lt;/a&gt; statt. An diesem Tag treffen sich in Städten auf der ganzen Welt Open Data-Enthusiasten, um gemeinsam Daten zu befreien, aufzubereiten und daraus innovative Anwendungen und Visualisierungen zu machen. Das Ziel ist, die internationale Community zu stärken und existierende Anwendungen lokal auszuweiten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Also, merkt euch den 23. Februar 2013, vernetzt euch und macht mit!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Weitere Infos und Vernetzung: &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://opendataday.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bericht von der OpenData.CH 2012 Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/07/bericht-von-der-opendata.ch-2012-konferenz/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 08:43:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/07/bericht-von-der-opendata.ch-2012-konferenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;http://opendata.ch/projects/opendata-ch-konferenz-2012/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Opendata.ch 2012&lt;/a&gt; am 28. Juni 2012 in Zürich war, spannend und ein guter Gradmesser für offene Daten in der Schweiz. Die &lt;a href=&#34;http://opendata.ch/projects/opendata-ch-konferenz-2012/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Beiträge der Konferenz&lt;/a&gt; sind umfassend dokumentiert, die Videos und Slides der Plenum-Speaker sind ab sofort komplett online verfügbar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Beiträge in den vier thematischen Fachworkshops stehen ebenfalls weitgehend online – teils mit Videos – zur Verfügung:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opendata.ch/opendata-ch-2012-materialien/opendata-ch-2012-track-mobilitat/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mobilität&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opendata.ch/opendata-ch-2012-materialien/opendata-ch-2012-track-gesundheit-umwelt/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gesundheit &amp;amp; Umwelt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opendata.ch/opendata-ch-2012-materialien/opendata-ch-2012-track-finanzen-beschaffung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Finanzen &amp;amp; Beschaffung&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opendata.ch/opendata-ch-2012-materialien/opendata-ch-2012-track-wissenschaft-kultur/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wissenschaft &amp;amp; Kultur&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kommentare zu den einzelnen Tracks sind ausdrücklich erwünscht. Ebenfalls sehenswert ist der &lt;a href=&#34;http://opendata.ch/2012/06/28/open-data-im-schweizer-fernsehen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10vor10-Beitrag&lt;/a&gt; vom selben Abend. Besonders lesenswert ist die am Anlass veröffentlichte &lt;a href=&#34;http://opendata.ch/2012/07/05/ogd-studie-schweiz-verfugbar-download/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Government Data Studie Schweiz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transparenz in Deutschland - die Chronik des geschlossenen Haushalts</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/06/transparenz-in-deutschland-die-chronik-des-geschlossenen-haushalts/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/06/transparenz-in-deutschland-die-chronik-des-geschlossenen-haushalts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit etwa zwei Jahren versuchen wir nun aus offizieller Quelle Zugriff auf die analysierbaren Zahlen des Bundeshaushalts zu erhalten. Während Staaten wie &lt;a href=&#34;http://data.gov.uk/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;England&lt;/a&gt; und die &lt;a href=&#34;http://usaspending.gov/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;USA&lt;/a&gt; längst einen direkten Zugriff auf die eigenen Kassen (also die einzelnen Empfänger öffentlicher Gelder) ermöglichen, scheitert im Bund bereits der einfache Zugriff auf die Budgetdaten. Hier also die beinahe komische Chronik der Diskussion:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;März 2010:&lt;/strong&gt; Eine Anfrage des Journalisten &lt;a href=&#34;http://datenjournalist.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lorenz Matzat&lt;/a&gt; wird durch das Bundesministerium der Finanzen (BMF) Aufgrund angeblicher Mißdeutungsgefahr abgelehnt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;April 2010:&lt;/strong&gt; Eine elektronische Anfrage nach dem Informationsfreiheitsgesetz (IFG) bleibt unbeantwortet.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;September 2010:&lt;/strong&gt; Das Projekt OffenerHaushalt, welches auf gescrapten und vermutlich fehlerhaften Daten beruht, geht ans Netz. BMin Schröder lobt das Projekt &lt;a href=&#34;https://twitter.com/schroeder_k/status/25033052154&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;per Twitter&lt;/a&gt;. Berichterstattung zum Projekt bei &lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/digital/internet/2010-09/offene-daten-haushalt-dietrich&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ZEIT Online&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.sueddeutsche.de/digital/politische-transparenz-durch-das-internet-die-netzkaempfer-fuer-offenheit-1.1020020&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Süddeutsche&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.ftd.de/it-medien/medien-internet/:open-data-projekt-transparente-staatsausgaben-per-mausklick/50171113.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FTD&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.taz.de/1/archiv/digitaz/artikel/?ressort=tz&amp;amp;dig=2010/09/16/a0161&amp;amp;cHash=bf89379e5e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;taz&lt;/a&gt; und vielen anderen Medien. Einbindung von OffenerHaushalt auf der Homepage der FDP-Fraktion.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Oktober 2010:&lt;/strong&gt; Weitergabe der gescrapten Haushaltsdaten an Mitarbeiter der Bundestagsfraktionen von CDU/CSU, Die LINKE und BÜNDNIS90/Die Grünen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;November 2010:&lt;/strong&gt; Weitergabe der gescrapten Daten an Mitarbeiter des &lt;a href=&#34;http://destatis.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Statistischen Bundesamtes&lt;/a&gt; in Wiesbaden.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Februar 2011:&lt;/strong&gt; Eine &lt;a href=&#34;http://netzpolitik.cdu.de/aktionen.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Anfrage&lt;/a&gt; des Abgeordneten Michael Kretschmer (CDU) wird durch den parl. Staatssekretär Steffen Kampeter (CDU) abgelehnt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;März 2011:&lt;/strong&gt; Bei einem Termin im BMF kündigt ein Mitarbeiter des Referats Öffentlichkeitsarbeit die Veröffentlichung der Daten für den August 2011 an.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;August 2011:&lt;/strong&gt; Eine Anfrage der Abgeordneten Sebastian Blumenthal (FDP) und Otto Fricke (FDP, haushaltspolitischer Sprecher) wird durch das BMF abgelehnt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;November 2011:&lt;/strong&gt; Das BMF lässt durch eine Agentur &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/kosten-bundeshaushalt-infode/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;für 40.000 EUR&lt;/a&gt; eine eigene Visualisierungsseite, &lt;a href=&#34;http://bundeshaushalt-info.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;bundeshaushalt-info.de&lt;/a&gt;, entwickeln. Diese wird jedoch nicht freigeschaltet.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Januar 2012:&lt;/strong&gt; Eine &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/bundeshaushalt-im-xml-format/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;erneute Anfrage nach dem IFG&lt;/a&gt; wird vom Ministerium beantwortet - mit einem negativen Bescheid. Die Europäische Kommission beantwortet eine gleichlautende Anfrage innerhalb von drei Wochen &lt;a href=&#34;http://www.asktheeu.org/en/request/machine_readable_version_of_the&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;positiv&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;April 2012:&lt;/strong&gt; In der Antwort auf eine &lt;a href=&#34;http://offenesparlament.de/ablauf/17/43868&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kleine Anfrage&lt;/a&gt; der LINKEN gibt die Bundesregierung an, die Veröffentlichung einer Excel-Datei sei für den Sommer geplant.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;April 2012:&lt;/strong&gt; Weitergabe der gescrapten Daten an Mitarbeiter der europäischen Kommission.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mai 2012:&lt;/strong&gt; Das Ministerium &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/stellungnahme-des-bmf-zur-anfrage-bundeshaushalt-im-xml-format/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gibt gegenüber dem Bundesbeauftragten für die Informationsfreiheit an&lt;/a&gt;, keine XML-Version des Haushalts zu speichern.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir bleiben gespannt. Dieser Artikel wurde zuerst in &lt;a href=&#34;http://pudo.org/2012/05/08/haushalt.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Friedrich Lindenbergs Blog&lt;/a&gt; veröffentlicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eckpunktepapier für Offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/06/eckpunktepapier-f%C3%BCr-offenes-regierungs-und-verwaltungshandeln/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 06:13:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/06/eckpunktepapier-f%C3%BCr-offenes-regierungs-und-verwaltungshandeln/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bund und Länder arbeiten in einer gemeinsamen Arbeitsgruppe an einem Eckpunktepapier für Offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln (Open Government) in Deutschland. Die darin festgehaltenen Leitlinien zu Transparenz, Teilhabe und Zusammenarbeit sollen die Grundlage vor allem für die technische Ausgestaltung von Open Government und Open Data in Deutschland bilden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dabei soll sich die interessierte Öffentlichkeit aktiv an der Gestaltung des Eckpunktepapiers beteiligen. Hierzu wird es vom 5. bis 22. Juni 2012 unter &lt;a href=&#34;http://www.e-konsultation.de/opengov&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.e-konsultation.de/opengov&lt;/a&gt; die Möglichkeit geben, das Eckpunktepapier zu diskutieren, zu kommentieren und kritisch zu begleiten. Die Ergebnisse dieser Online-Konsultation werden in die Beratungen des IT-Planungsrates zum Eckpunktepapier einfließen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mehr Transparenz: Kooperation KfW-Bankengruppe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/mehr-transparenz-kooperation-kfw-bankengruppe/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 15:14:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/mehr-transparenz-kooperation-kfw-bankengruppe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir freuen uns bekannt zu geben, dass wir gerade ein Projekt mit der KfW-Bankengruppe abgeschlossen haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Inspiriert von unserem Projekt &lt;a href=&#34;http://bund.offenerhaushalt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offenerhaushalt.de&lt;/a&gt; sprach uns die KfW vor einiger Zeit an und fragte, ob wir nicht auch deren Finanzdaten auf eine neue Weise aufbereiten könnten. Bisher gab es die Daten &lt;a href=&#34;http://www.kfw.de/kfw/de/KfW-Konzern/Unternehmen/Erfolg/Erfolg_in_Zahlen/Foerderreport/index.jsp&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;nur auf hunderten Seiten eines PDFs&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Ergebnis ist eine neue Darstellung der Förderungen der KfW in Deutschland: &lt;a href=&#34;http://foerderreport.kfw.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://foerderreport.kfw.de&lt;/a&gt;. Für das Projekt haben wir verschiedene Visualisierungstypen verknüpft, damit der Betrachter einen möglichst tiefgehenden Einblick in den Datensatz bekommnt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wikidata - freie Daten für freie Nutzung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/wikidata-freie-daten-f%C3%BCr-freie-nutzung/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 10:06:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/wikidata-freie-daten-f%C3%BCr-freie-nutzung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute wurde bei Wikimedia Deutschland offiziell der Startschuss für das &lt;a href=&#34;http://meta.wikimedia.org/w/index.php?title=Wikidata/de&amp;amp;uselang=de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikidata &lt;/a&gt;Projekt gegeben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des mit ca. 800.000€ finanzierten Projektes ist es, eine freie, maschinen- und menschenlesbare Datenbasis für die Wikipedia zu schaffen. Zurzeit findet man z.B. in den verschiedenen Sprachversionen der Wikipedia häufig noch verschiedene Einwohnerzahlen von Städten, weil unterschiedliche Jahreszahlen als Basis genommen werden. Das Projekt soll aber nicht nur die Qualität von Wikipedia Artikeln verbessern, sondern die Daten auch für interessierte Entwickler anderer Projekte bereitstellen, ähnlich wie es Wikimedia Commons schon heute für Multimedia Inhalte tut. Das Entwicklerteam ist bei &lt;a href=&#34;http://www.wikimedia.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikimedia Deutschland&lt;/a&gt; angesiedelt. Es gibt auch eine &lt;a href=&#34;https://lists.wikimedia.org/mailman/listinfo/wikidata-l&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mailingliste &lt;/a&gt;für das Projekt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data City Camp in Ulm</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/03/open-data-city-camp-in-ulm/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 12:29:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/03/open-data-city-camp-in-ulm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Offene Daten sind schön &amp;ndash; aber am wohlsten fühlen sie sich, wenn sie auch von Menschen benutzt und in neue Zusammenhänge, Mashups und praktische Anwendungen geführt werden. Deswegen lädt die &lt;a href=&#34;http://ulmapi.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;datalove-hochschulgruppe&lt;/a&gt; am &lt;strong&gt;12. und 13. Mai&lt;/strong&gt; alle Interessierten zum &lt;a href=&#34;http://occ-ulm.mixxt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenCityCamp Ulm 2012 an die Universität Ulm.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eingeladen sind wie immer alle, die Interesse am Thema oder Lust auf die Umsetzung konkreter Ideen im Rahmen des Wochenendes haben: Die Stadt Ulm und ihre Betriebe hatten sich in der Vergangenheit bereits recht experimentierfreudig gezeigt und erste Daten geöffnet, die zum Teil auch schon in den &lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2012/baden-wurttemberg-startet-open-data-portal/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototypen des Baden-Württembergischen OpenData-Portals einflossen.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Studie zur Berliner Open Data Strategie veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/studie-zur-berliner-open-data-strategie-ver%C3%B6ffentlicht/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 08:00:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/studie-zur-berliner-open-data-strategie-ver%C3%B6ffentlicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach der Freischaltung des &lt;a href=&#34;http://daten.berlin.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berliner Open Data Portals&lt;/a&gt; im September 2011 wurden nun die Ergebnisse einer Strategie-Studie zur Öffnung der Datenbestände im Land Berlin &lt;a href=&#34;http://www.berlin.de/projektzukunft/ikt-wirtschaft/e-government/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;vorgestellt&lt;/a&gt;. Die von &lt;a href=&#34;http://www.fokus.fraunhofer.de/de/motion/_motionnews/_2012_02_16_bodsStudie.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Fraunhofer FOKUS&lt;/a&gt; erstellte Studie wurde vom Staatssekretärsausschuss für die Verwaltungsmodernisierung in Auftrag gegeben. Sie betrachtet sowohl organisatorische sowie technische und rechtliche Fragen bei der Öffnung staatlicher Datenbestände. Darüber hinaus wurden Handlungsempfehlungen an Politik, Verwaltung und Technik formuliert, die in einem Mehrstufenplan umgesetzt werden sollten. &lt;a href=&#34;http://www.berlin.de/projektzukunft/fileadmin/user_upload/pdf/sonstiges/Berliner_Open_Data-Strategie_2012.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vollständige Studie&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.berlin.de/projektzukunft/fileadmin/user_upload/pdf/sonstiges/Berliner_Open_Data-Strategie_kurzfassung_01.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kur&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://www.berlin.de/projektzukunft/fileadmin/user_upload/pdf/sonstiges/Berliner_Open_Data-Strategie_kurzfassung_01.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;zfassung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BpB: Online-Dossier zu Open Data</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/bpb-online-dossier-zu-open-data/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 09:00:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/bpb-online-dossier-zu-open-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Bundeszentrale für politische Bildung (BpB) hat ein &lt;a href=&#34;http://www.bpb.de/themen/BTWEO5,0,0,Open_Data.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Online-Dossier zu Open Data&lt;/a&gt; veröffentlicht an dem ich neben &lt;a href=&#34;https://twitter.com/#!/kooptech&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Christiane Schulzki-Haddouti&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://twitter.com/#!/lorz&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lorenz Matzat&lt;/a&gt; mitgewirkt habe. Hier ein Auszug aus dem Dossier:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Open Data steht für die Idee, Daten öffentlich frei verfügbar und nutzbar zu machen. Welches Potential verbirgt sich hinter den Daten, die Behörden und Ministerien, Parlamente, Gerichte und andere Teile der öffentlichen Verwaltung produzieren? Was kann man mit diesen Daten machen? Das Dossier Open Data stellt Fallbeispiele vor, von der Kontrolle der Arbeit amerikanischer Kongreßabgeordneter bis zu Baustellenmeldungen in deutschen Kommunen. Es klärt über das Potential offener Daten für eine nachhaltige demokratische Entwicklung auf und zeigt wie Datenjournalisten mit diesen Datensätzen umgehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Open Data Strategie der Europäischen Kommission</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/die-open-data-strategie-der-europ%C3%A4ischen-kommission/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 11:32:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/die-open-data-strategie-der-europ%C3%A4ischen-kommission/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neelie Kroes, Vizepräsidentin der EC und zuständig für die Digital Agenda hat am Montag, den 12. Dezember 2011 die Vorschläge der Europäischen Kommission zur Revision der Richtlinie 2003/98/EG, das sogenannte &amp;ldquo;Open Data Package&amp;rdquo; vorgestellt. Ebenfalls wurden heute die Ergebnisse einer lange erwartete &lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/information_society/policy/psi/docs/pdfs/opendata2012/reports/Deloitte/summary.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;POPSIS Studie&lt;/a&gt; zu Preismodellen für Daten des öffentlichen Sektors veröffentlicht. Hier ist die &lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/avservices/player/streaming.cfm?type=ebsvod&amp;amp;sid=192681&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Videoübertragung und Transcript der Rede&lt;/a&gt; von Frau Kroes und hier Kontext und Links zu den Studien auf der &lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/information_society/policy/psi/index_en.htm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Webseite der Kommission&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Topic Report 8: Re-use of Parliamentary Data</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/topic-report-8-re-use-of-parliamentary-data/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 15:29:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/topic-report-8-re-use-of-parliamentary-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich habe für die &lt;a href=&#34;http://epsiplatform.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ePSIplatform&lt;/a&gt; einen weiteren &lt;a href=&#34;http://epsiplatform.eu/topicreports&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Topic Report&lt;/a&gt; über die Nachnutzung von Parlamentsdaten geschrieben. Hier das &lt;a href=&#34;http://epsiplatform.eu/sites/default/files/Topic%20Report%20re-use%20of%20Parliamentary%20Data.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PDF&lt;/a&gt; und einen Auszug des 28 Seitigen Dokuments.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The application of ICT to the documentation of legislative processes has become a growing trend in parliamentary monitoring over the last decade. Different actors such as governments, civil society organisations, citizens and companies have begun to asses and monitor the functioning of parliaments as well as their individual members.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sie wollen Ihre Daten öffnen? Wir sagen wie!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/sie-wollen-ihre-daten-%C3%B6ffnen-wir-sagen-wie/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 14:06:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/sie-wollen-ihre-daten-%C3%B6ffnen-wir-sagen-wie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für alle Behörden und andere datenhaltende Stellen, die die Öffentlichkeit an ihren Datenschätzen teilhaben lassen wollen gibt es jetzt eine deutsche** &lt;a href=&#34;http://wiki.okfn.de/Datenoeffnen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Anleitung zum &amp;lsquo;Datenöffnen&amp;rsquo;&lt;/a&gt;** in unserer **&lt;a href=&#34;http://wiki.okfn.de/KnowledgeBase&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Knowledege Base**&lt;/a&gt;. Wer bereits konkrete Daten hat, die veröffentlicht werden sollen kann diese unter folgender Adresse &lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de/wettbewerb/anmeldung-von-daten/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;einreichen.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir wollen wissen, welche Daten ihr braucht!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/wir-wollen-wissen-welche-daten-ihr-braucht/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 16:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/wir-wollen-wissen-welche-daten-ihr-braucht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe Leute,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;wir haben im Rahmen des &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps für Deutschland&lt;/a&gt;&amp;rdquo; -Wettbewerbs mehrfach Nachfragen von einzelnen Entwicklern nach sehr konkreten Datensätzen erhalten: &amp;ldquo;Ich arbeite an einer App XY und möchte die Daten von Behörde YZ dafür nutzen, leider scheinen die nicht als offene Daten zur Verfügung zu stehen. Hat jemand einen Rat?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bisher konnten wir leider bei diesen Fragen nicht wirklich weiterhelfen. Klar, das BMI hat als Schirmherr des Apps4DE eine Anfrage an einige Behörden (vor allem Bundesbehörden) gestellt, die auch teilweise zur Veröffentlichung von sehr interessanten Daten geführt hat. Siehe dazu die wachsende Anzahl von Datensätzen auf &lt;a href=&#34;http://www.offenedaten.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.offenedaten.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein paar schöne Zitate zum Apps4DE Wettbewerb</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/ein-paar-sch%C3%B6ne-zitate-zum-apps4de-wettbewerb/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 07:00:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/ein-paar-sch%C3%B6ne-zitate-zum-apps4de-wettbewerb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rechtzeitig zum Apps für Deutschland Wettbewerb haben wir ein paar besonders &lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de/category/statements/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;schöne Zitate&lt;/a&gt; sammeln können.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spending data has made the workings of government much clearer to journalists and citizens&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tim Berners-Lee: In the UK, with clear request from the very top levels, with dedicated people working within government, with strong support from academic and non-profit sides, there has been a major shift toward Open Government Data as the default. Spending data has made the workings of government much clearer to journalists and citizens, encouraging citzen engagement in the process and in democracy. Logistical and geospatial data has made it more efficient to run a company. Data on the performance of schools and hospitals has helped people chose where to live, and of course provided publicly visible feedback to the managers .. and so on. The US and UK governments have competed in an informal race to get the data out, and to reap the benefits.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Start des &#34;Apps für Deutschland&#34; -Wettbewerbs</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/start-des-apps-f%C3%BCr-deutschland-wettbewerbs/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 14:20:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/start-des-apps-f%C3%BCr-deutschland-wettbewerbs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 8. November 2011 wurde mit &amp;ldquo;Apps für Deutschland&amp;rdquo; der erste Open Data-Wettbewerb hierzulande eröffnet. Träger und Organisatoren des Wettbewerbs sind drei gemeinnützige Vereine: die Open Knowledge Foundation Deutschland, das Open Data Network und das Government 2.0 Netzwerk. Der Wettbewerb steht unter der Schirmherrschaft des Bundesinnenministeriums und wird unterstützt durch den Bundesverband Informationswirtschaft, Telekommunikation und neue Medien (Bitkom).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bis zum 1. Februar können Ideen und Anwendungen eingereicht werden. Eine hochkarätige &lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de/jury/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jury&lt;/a&gt; entscheidet über die Gewinner. Es gibt interessante &lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de/preise/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Preise&lt;/a&gt; zu gewinnen. Die Preisverleihung findet im März 2012 auf der CeBIT in Hannover statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps für Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/apps-f%C3%BCr-deutschland/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 12:53:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/apps-f%C3%BCr-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist soweit: Nach ein paar Wochen der Vorbereitung freue ich mich euch heute mitteilen zu dürfen, dass die Open Knowledge Foundation Deutschland gemeinsam mit dem &lt;a href=&#34;http://opendata-network.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Network&lt;/a&gt; und dem &lt;a href=&#34;http://gov20.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Government 2.0 Netzwerk&lt;/a&gt; den Wettbewerb &amp;ldquo;Apps für Deutschland ausrichten wird. Die Idee zu einem solchen bundesweiten Wettbewerb um offene Verwaltungsdaten entstand bereits vor über einem Jahr. Jetzt haben wir mit dem Bundesministerium des Innern als Schirmherr und dem BITKOM als Unterstützer zwei Partner gefunden um die Idee endlich umzusetzen. Das Statistische Bundesamt und das Bundesamt für Kartographie und Geodäsie werden Daten für den Wettbewerb bereitstellen, andere Behörden werden dem Beispiel hoffentlich folgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
