<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Umwelt on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/umwelt/</link>
    <description>Recent content in Umwelt on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2016 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/umwelt/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Datenschule - Kooperation mit BildungsCent e.V. zu den Themen Schule &amp; Bildung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/datenschule-kooperation-mit-bildungscent-e.v.-zu-den-themen-schule-bildung/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/datenschule-kooperation-mit-bildungscent-e.v.-zu-den-themen-schule-bildung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schule soll neben Mathe, Deutsch und Physik gesellschaftspolitische Kompetenzen aufbauen und Schüler/innen auf die Welt “da draußen” vorbereiten. Nicht immer klappt das gut - wenig Schulbudget, konservative Lernformate und (viel zu?) hohe Anforderungen an die Lehrer/innen machen den Wandel von einer konservativen Schule zu einer gesellschaftsfähigen Schule zu einer Herausforderung. Neuere Themen, bspw. das Programmieren und Medienkompetenzen, werden vor allem über neue Lernmethoden von außerschulischen Programmen vermittelt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auch unser erster Partner &lt;a href=&#34;http://www.bildungscent.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BildungCent e.V.&lt;/a&gt; ist eine außerschulische Initiative, die seit 2003 im gesamten Bundesgebiet mit mehr als 4.400 Schulen und Bildungseinrichtungen zusammenarbeitet und eine neue Lehr- und Lernkultur fördert. BildungsCent e.V. setzt verschiedene Programme zu den Themen Klimaschutz und Klimawandel, Partizipation und Engagement, Schulleitungshandeln und Leadership um. Alle Programme verfolgen das Ziel, die Schule als einen Lebensraum zu entwickeln, in dem die Schülerinnen und Schüler ihre Potenziale entfalten und an der Gestaltung des Schullebens aktiv teilhaben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zum Workshop: Analyse und Visualisierung von Schadstoffemissionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/einladung-zum-workshop-analyse-und-visualisierung-von-schadstoffemissionen/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/einladung-zum-workshop-analyse-und-visualisierung-von-schadstoffemissionen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Welche Betriebe belasten die Umwelt in eurer Umgebung am stärksten? Welche Industriebranchen sind für die meisten CO2-Emissionen in Deutschland verantwortlich? Welche Konzerne produzieren den höchsten Abfallberg?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei unserem Workshop im Rahmen der diesjährigen &lt;a href=&#39;http://www.codeweek.de/&#39;&gt;Code Week&lt;/a&gt; zeigen wir euch mit einfachen Tools und Tipps, wie sich spannenden Fragen zur Umweltverschmutzung in Deutschland beantworten lassen und wie ihr Ergebnisse ansprechend aufbereiten könnt.&#xA;Dabei schauen wir uns Daten zu freigesetzten Schadstoffen in Deutschland genauer an, analysieren und visualisieren sie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
