<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Data on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-data/</link>
    <description>Recent content in Open Data on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/open-data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Verwaltungsmodernisierung durch Open Data</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/05/verwaltungsmodernisierung-durch-open-data/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/05/verwaltungsmodernisierung-durch-open-data/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;parlamentarisches-frühstück-des-bündnis-f5-zur-verwaltungsmodernisierung&#34;&gt;Parlamentarisches Frühstück des Bündnis F5 zur Verwaltungsmodernisierung&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unter der Schirmherrschaft von Nadine Schön, stellvertretende Vorsitzende der CDU/CSU Bundestagsfraktion und Mitglied im Ausschuss für Digitales, veranstaltete das &lt;a href=&#34;www.b%c3%bcndnis-f5.de&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; am 09.04.2024 ein parlamentarisches Frühstück, um sich darüber auszutauschen, welchen politischen Rahmen es für den Einsatz von KI braucht und wie das Potenzial von Daten für die Verwaltungsmodernisierung besser genutzt werden kann.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In vielen KI-Systemen werden derzeit Large Language Models (LLMs) verwendet. Diese Systeme neigen jedoch häufig zu Halluzinationen, wenn sie nur mit den Bestandsdokumenten der Verwaltung gefüttert werden. Durch die automatisierte Veröffentlichung von &lt;strong&gt;Linked Open Data&lt;/strong&gt; kann eine Grundlage für Symbolic AI geschaffen werden – also für Systeme, die aus dem maschinenlesbaren Wissen der öffentlichen Hand beweisbare Schlussfolgerungen ziehen können. Die Bereitstellung von offenen und maschinenlesbaren Daten kann dazu beitragen, dass staatlich eingesetzte KI-Systeme wie Chatbots Nutzer:innen mit zuverlässigen Informationen versorgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Helfen KI-Modelle und offene Daten dem Umweltschutz?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/03/helfen-ki-modelle-und-offene-daten-dem-umweltschutz/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/03/helfen-ki-modelle-und-offene-daten-dem-umweltschutz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neben den zahlreichen Krisen und dem Erstarken der Rechten schreitet die Klimakrise voran. Laut eines aktuellen Berichts der Europäischen Umweltagentur (EEA) ist Europa &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.rnd.de/politik/ueberschwemmungen-hitze-und-braende-europa-bereitet-sich-laut-bericht-zu-wenig-auf-klimakrise-vor-3YNVG2N7CJLPLB7YDDVWV5PVVA.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;der sich am schnellsten erwärmende Kontinent.&lt;/a&gt;&amp;rdquo; Neben zahlreichen anderen Gründen hat das großen Einfluss auf die Beschaffenheit der Umwelt. Ein &lt;a href=&#34;https://www.nabu.de/tiere-und-pflanzen/voegel/gefaehrdungen/24661.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rückgang der Insekten und Vögel&lt;/a&gt; ist nur ein Effekt. Technologien, wie sogenannte &amp;ldquo;künstliche Intelligenz&amp;rdquo;, werden als &lt;a href=&#34;https://www.boell.de/de/kuenstliche-intelligenz-und-klimawandel&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lösungen postuliert&lt;/a&gt;. Ist das so? Hilft uns die Technik, die Umwelt zu schützen? Und: Wissen wir zu wenig, um zu handeln?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Initiativstellungnahme zur Änderung des Brandenburgischen E-Government-Gesetzes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/09/initiativstellungnahme-zur-%C3%A4nderung-des-brandenburgischen-e-government-gesetzes/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/09/initiativstellungnahme-zur-%C3%A4nderung-des-brandenburgischen-e-government-gesetzes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mit einer Gesetzesänderung möchte die Brandenburger Landesregierung das Thema Open Data endlich auch in den Rechtsrahmen aufnehmen. Doch die geplanten Änderungen gehen aus Sicht der OKF nicht weit genug. In einer kurzen Initiativstellungnahme haben wir einige Kritikpunkte zusammengefasst.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die brandenburgische Landesregierung geht mit dem Gesetzentwurf teilweise auf Versäumnisse ein, die bei der Einführung des E-Government-Gesetzes entstanden sind. So werden beispielsweise Anforderungen an die Bereitstellung von offenen Daten definiert. In der beigefügten Begründung wird die Förderung von Open Data explizit als Ziel genannt. Begrüßenswert ist zudem die geplante Einführung einer Informations- und Beratungsstelle, die Behörden bei Fragen rund um das Thema Open Data im Land Brandenburg unterstützen soll.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellungnahme des Bündnis F5 zur Datenstrategie der Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/09/stellungnahme-des-b%C3%BCndnis-f5-zur-datenstrategie-der-bundesregierung/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/09/stellungnahme-des-b%C3%BCndnis-f5-zur-datenstrategie-der-bundesregierung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;„Fortschritt durch Datennutzung“ – so lautet die Weiterentwicklung der Datenstrategie von 2021, die zur Mitte der Legislatur veröffentlicht wurde. Es ist deutlich erkennbar, dass die Bedeutung der Datenpolitik nun stärker als gesamtgesellschaftliches Thema begriffen wird. Dennoch verharrt das Dokument im üblichen Modus der zusammengeschusterten Strategiepapiere als Sammelsurium verschiedener bekannter Ansätze und Einzelmaßnahmen; ein Gesamtrahmen mit klaren Governance-Strukturen, Rollen und Prozessen sowie einer soliden Dateninfrastruktur für eine planvolle und effektive Umsetzung der bereits beschlossenen Maßnahmen fehlt weiterhin.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Open Data Knowledge Hub ist gelauncht! </title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/06/der-open-data-knowledge-hub-ist-gelauncht/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/06/der-open-data-knowledge-hub-ist-gelauncht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Braucht es im Jahr 2023 noch einen weiteren Knowledge Hub? Wir glauben ja! Mit dem Projekt &lt;a href=&#34;https://okfn.de/projekte/opendata/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data in der Verwaltung&lt;/a&gt; bringen wir uns wieder verstärkt in den Diskurs um eines unserer Kernthemen ein. Das heißt: Expertise zu Open Data aus der Zivilgesellschaft in die Behörden transportieren und öffentlich dokumentieren sowie den Mehrwert von offenen Daten zeigen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Rahmen der, zumindest in der Theorie, allgegenwärtigen Digitalisierung der Verwaltungen wurden in den letzten Jahren zum Thema Open Data häufig große Ziele formuliert. Und doch scheint der Diskurs um Offene Daten auf der Stelle zu verharren. Es besteht ein hoher Nachholbedarf bei Behörden, Wissen und Kompetenzen im Bereich der Datenbereitstellung aufzubauen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitalpolitik im Berliner Koalitionsvertrag: Wenig Zeit für Veränderung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/04/digitalpolitik-im-berliner-koalitionsvertrag-wenig-zeit-f%C3%BCr-ver%C3%A4nderung/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/04/digitalpolitik-im-berliner-koalitionsvertrag-wenig-zeit-f%C3%BCr-ver%C3%A4nderung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sollten die jeweiligen Parteigremien Ende April zustimmen, bleibt einer neuen Regierungskoalition aus CDU und SPD nur wenig Zeit, um in der restlichen Legislaturperiode digitalpolitische Vorhaben umzusetzen. Welche Projekte priorisiert werden sollen, bleibt im Koalitionsvertrag vage. Viel wird von dem neuen Personal abhängen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aller guten Dinge sind drei? Transparenzgesetz wird wieder angekündigt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zum dritten Mal in Folge wurde die Schaffung eines Transparenzgesetzes in einen &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/dokumente/237094-koalitionsvertrag_berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berliner Koalitionsvertrag&lt;/a&gt; geschrieben. Zum dritten Mal ist aber auch fraglich, ob es die Vorlage  zur Verabschiedung schafft. Unter Rot-Rot-Grün wurde der Entwurf Ende 2022 im Digitalausschuss in letzter Sekunde von der Tagesordnung genommen, obwohl schon seit Jahren in der Stadtgesellschaft Einigkeit herrscht, dass ein Transparenzgesetz kommen muss. Im Gegensatz zum letzten Koalitionsvertrag fehlt dieses Mal ein konkreter Zeitpunkt für die Verabschiedung: statt „Ende 2023“ heißt es nun, dass ein Gesetz „schnellstmöglich“ kommen soll.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimawatch - Bürgerliche Kontrolle braucht Daten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/04/klimawatch-b%C3%BCrgerliche-kontrolle-braucht-daten/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/04/klimawatch-b%C3%BCrgerliche-kontrolle-braucht-daten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Klimawandel und CO2 reduzieren ist in aller Munde: das Pariser Klimaabkommen - 2030. Auf welchem Weg in Deutschland aber konkret, und vor allem lokal, dazu beigetragen wird, ist oft wenig ersichtlich. Welche Maßnahmen werden getroffen? Welche Ziele gesetzt? Bin ich davon betroffen?  Kann ich etwas tun? Sollte ich vielleicht von meiner Kommune fordern, sich höhere Ziele zu setzen?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie an vielen anderen Stellen demokratischer Willensbildung und gemeinschaftlichen Handelns ist hier Transparenz wichtig und kann durch Digitale Tools unterstützt und vereinfacht werden. Wie genau das aussehen kann zeigt z.B. &lt;a href=&#34;https://klimawatch.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Klimawatch.de&lt;/a&gt;. Dort kann man sich aktuell über die Lage der Klimaziele in Münster, Köln, Leipzig, Hamburg, Karlsruhe, Landau, Moers, Chemnitz, Berlin, München, Düsseldorf, Paderborn, Dortmund, Ulm, Bielefeld und Bonn informieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitaler Aufbruch in Berlin nach der Wiederholungswahl - oder weiter so?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/02/digitaler-aufbruch-in-berlin-nach-der-wiederholungswahl-oder-weiter-so/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/02/digitaler-aufbruch-in-berlin-nach-der-wiederholungswahl-oder-weiter-so/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Im ersten Jahr ihrer Regierungstätigkeit hat die Koalition im Berliner Abgeordnetenhaus im Digitalbereich vor allem an der Theorie gearbeitet – aber in der Praxis Forderungen der Zivilgesellschaft weiter ignoriert. Eine fortbestehende oder umgebildete Regierung muss in der restlichen Legislaturperiode zum Handeln übergehen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ende Januar wurde mit &lt;a href=&#34;https://gemeinsamdigital.berlin.de/de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gemeinsam Digital: Berlin&lt;/a&gt; eine umfassende digitale Vision für die Hauptstadt vorgestellt, die alle Aspekte der digitalen Transformation von Stadt und Verwaltung umfasst. Treibende politische Kraft ist Berlins Chief Digital Officer Ralf Kleindiek, der in Personalunion Staatssekretär im Innensenat und CDO in der Senatskanzlei ist. Die Maßnahmen der neuen Digitalstrategie zeigen viele kluge Ideen für ein einheitliches Vorgehen bei Digitalvorhaben auf: Es wird Raum für Experimente und agile Methoden geschaffen und eine &lt;em&gt;ermöglichende Verwaltung&lt;/em&gt; in den Mittelpunkt gestellt. Die Einbeziehung der breiten Stadtgesellschaft in die Bedarfsermittlung ist tatsächlich klar und gut zu erkennen. Umso verwunderlicher ist jedoch, dass das bis dato nicht verwirklichte Transparenzgesetz mit keiner Silbe erwähnt wurde, obwohl es für viele der aufgezeigten Handlungsfelder als Grundlage dienen kann und - ganz im Sinne der Verfasser:innen der Digitalstrategie - aus der Stadtgesellschaft in die Politik getragen wurde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine neue Open Data Strategie für Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/02/eine-neue-open-data-strategie-f%C3%BCr-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/02/eine-neue-open-data-strategie-f%C3%BCr-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Als das Land Berlin letztes Jahr 10 Jahre Open Data feierte, war das Anlass für einige Diskussionen unter denjenigen, die den Prozess schon länger aus Sicht der Zivilgesellschaft begleiteten: Auch 10 Jahre später scheinen wir noch weit entfernt von einer automatisierten Open-by-Default-Strategie. Umso mehr freut uns, dass Berlin sich genau diesen kritischen Blick als Unterstützung bei der Ausarbeitung einer neuen Open-Data-Strategie gewünscht hat. Die Open Knowledge Foundation darf das Land bei der Entwicklung dieser Strategie unterstützen, und wir wünschen uns ganz ausdrücklich viel Beteiligung von all denjenigen in unserem weiten und erfahrenen Ehrenamtsnetzwerk, die die üblichen Fallstricke und Probleme kennen!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir laden ein zu unserer Veranstaltungsreihe. Ein Jahrzehnt OKF – Kritik, Politik und Aktivismus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/wir-laden-ein-zu-unserer-veranstaltungsreihe.-ein-jahrzehnt-okf-kritik-politik-und-aktivismus/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/wir-laden-ein-zu-unserer-veranstaltungsreihe.-ein-jahrzehnt-okf-kritik-politik-und-aktivismus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/anniversary/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10 Jahre OKF&lt;/a&gt;, das heißt auch, zehn Jahre Kontakte knüpfen, Expertise herausbilden, Konzepte entwickeln und Austausch befördern. All das möchten wir in diesem Sommer in einer Veranstaltungsreihe mit euch zusammen bringen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;digitale-zivilgesellschaft--dem-schlagwort-zum-durchbruch-verhelfen&#34;&gt;Digitale Zivilgesellschaft – dem Schlagwort zum Durchbruch verhelfen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eines der Kernanliegen der Open Knowledge Foundation ist die Einbindung in die (inter-)nationale digitale Zivilgesellschaft. Dabei ist der Begriff der digitalen Zivilgesellschaft selbst eher schwammig. Im Bericht &lt;a href=&#34;https://www.stiftung-nv.de/de/publikation/digitalisierung-braucht-zivilgesellschaft&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Digitalisierung braucht Zivilgesellschaft“&lt;/a&gt; von verschiedenen deutschen Stiftungen im Jahr 2019 werden drei zivilgesellschaftliche Gruppen unterschieden: Digitale Spezialist:innen, digitale Pionier:innen und digitale Noviz:innen, die alle in unterschiedlichem Maß an Digitalisierung teilhaben, sie mitgestalten oder lediglich nutzen. Bilden sie zusammen die digitale Zivilgesellschaft? Fest steht: Wir fühlen uns vielen dieser Akteur:innen und den zivilgesellschaftlichen Anliegen einer Demokratie, die auch das Digitale einbezieht, zugehörig und möchten diese mitgestalten. Aus diesem Grund sind wir auch Teil der &lt;a href=&#34;https://digitalezivilgesellschaft.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Initiative Digitale Zivilgesellschaft&lt;/a&gt;, die 2020 als Reaktion auf die Coronakrise ins Leben gerufen wurde. Dort wird die digitale Zivilgesellschaft umrissen als die Organisationen, die sich für eine unabhängige digitale Infrastruktur und freien Zugang zu Wissen einsetzen und sich für ein gemeinwohlorientiertes digitales Ökosystem engagieren. Aber wir nehmen immer noch wahr, dass die (digitale) Zivilgesellschaft bei vielen Projekten und Bemühungen von Politik und Verwaltungen ausgeschlossen bleibt. Statt am Verhandlungstisch unsere Erfahrungen einzubringen, müssen wir uns von der Seitenlinie aus Gehör verschaffen. Diesem Spannungsfeld widmen wir uns zum Auftakt unserer Veranstaltungsreihe. Wir diskutieren mit der digitalen Zivilgesellschaft darüber, wer wir sind, was uns ausmacht, wer das entscheidet und wie wir mit unseren Ideen und Forderungen in den politischen Raum vordringen können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenstrategie der Bundesregierung: Gute Ansätze, aber zu sehr auf die Wirtschaft verengt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/datenstrategie-der-bundesregierung-gute-ans%C3%A4tze-aber-zu-sehr-auf-die-wirtschaft-verengt/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/datenstrategie-der-bundesregierung-gute-ans%C3%A4tze-aber-zu-sehr-auf-die-wirtschaft-verengt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Bundesregierung hat am 27.01.2021 ihre erste Datenstrategie im Kabinett verabschiedet. Sie ist ein Schritt in die richtige Richtung und folgt aus unserer Sicht einer richtigen gesellschaftlichen Zielsetzung: Rahmenbedingungen zu schaffen für eine verantwortungsvolle und innovative Datennutzung, die sich an den Werten der informationellen Selbstbestimmung und des Schutzes persönlicher Daten orientiert und dem Gemeinwohl verpflichtet ist. Leider versäumt es die Bundesregierung, diesen Werten das nötige Gewicht zu verleihen. Die Datenstrategie verengt sich zu stark auf wirtschaftliche Aspekte und lässt dabei weitere, gemeinwohlorientierte Aspekte der Datennutzung unter den Tisch fallen. Die Zivilgesellschaft bleibt weiterhin Zaungast in der Diskussion: In der Datenstrategie finden sich die Vorschläge, die aus der Zivilgesellschaft kamen, nur teilweise berücksichtigt. Ungehört bleibt auch der Wunsch nach einem Regulativ: Die Gefahr des Datenmissbrauchs durch staatliche Behörden lässt die Datenstrategie gänzlich unbehandelt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zur Abschaltung von kleineAnfragen.de</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/01/zur-abschaltung-von-kleineanfragen.de/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/01/zur-abschaltung-von-kleineanfragen.de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zum 31.12.2020 wurde &lt;a href=&#34;https://kleineAnfragen.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kleineAnfragen.de&lt;/a&gt; abgeschaltet. Das haben wir schon im Mai 2019 angekündigt. Denn nach mehr als 5 Jahren Betrieb ist die Datensituation der Parlamente kein Stück besser geworden. Was jetzt?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In fünf Jahren wurden 118.370 Anfragen mit Antworten aus dem Bundestag und allen 16 Landtagen zugänglicher: saubere URLs, Volltextsuche, Feeds, Mail-Abos, Tabellen-Erkennung und markierte Leerstellen, wo Verschlusssachen nur in der Geheimschutzstelle einsehbar sind.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Wissenschaftliche Dienst des Bundestags hat wie auch Politiker:innen selbst kleineAnfragen-URLS in Dokumenten, Anfragen und Gutachten genutzt. Der Vorteil: kleineAnfragen bot eine Volltextsuche – im Gegensatz zu fast allen Parlamentsinfodiensten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government in Deutschland: Es gibt Fortschritte, aber große Ambitionen fehlen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/09/open-government-in-deutschland-es-gibt-fortschritte-aber-gro%C3%9Fe-ambitionen-fehlen/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/09/open-government-in-deutschland-es-gibt-fortschritte-aber-gro%C3%9Fe-ambitionen-fehlen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es geht voran mit Open Government in Deutschland. Die Umsetzung der Ziele der Open Government Partnership ist auf dem Weg, aber es bleibt noch viel zu tun. Nur vorsichtige Schritte in der Jugendbeteiligung, ein Open Data Gesetz mit Reformbedarf, eine Beteiligungsplattform für Gesetze, deren Umsetzung nicht absehbar ist, und das Fehlen eines ambitionierten Leuchtturmprojektes: Diese und weitere Punkte kritisieren wir als OKF DE im Rahmen des Konsultationsverfahrens zum Zwischenbericht der Bundesregierung zur Umsetzung des Zweiten Nationalen OGP-Aktionsplans. Hier fassen wir unsere wichtigsten Punkte zusammen und veröffentlichen die gesamte Stellungnahme.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unsere Stellungnahme zum Open-Data-Gesetz in NRW</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/06/unsere-stellungnahme-zum-open-data-gesetz-in-nrw/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/06/unsere-stellungnahme-zum-open-data-gesetz-in-nrw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im März 2020 wurden wir gebeten, eine Stellungnahme zum Gesetzentwurf der Landesregierung zur Änderung des E-Government-Gesetzes Nordrhein-Westfalen und zur Änderung weiterer Vorschriften (&lt;a href=&#34;https://www.landtag.nrw.de/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument/MMD17-8795.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Drs. 17/8795&lt;/a&gt; des Landtags Nordrhein-Westfalen) abzugeben. In Vorbereitung der Stellungnahme haben wir Inputs aus unserer Community eingesammelt, um Expertise aus verschiedenen Arbeitsbereichen der OKF einbringen zu können. Alle &lt;a href=&#34;https://www.landtag.nrw.de/home/dokumente_und_recherche/aktuelle-dokumente.html?dokTyp=ST&amp;amp;wp=17&amp;amp;dokNum=Drs%2017/8795&amp;amp;_eventId_sendform=suchen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;eingegangenen Stellungnahmen&lt;/a&gt; hat der Landtag NRW veröffentlicht. Der schriftlichen Stellungnahme folgte eine öffentliche Anhörung im Landtag NRW am 14.05.2020, an der unsere Geschäftsführerin Henriette Litta teilnahm. Im Folgenden haben wir unser Feedback an die Landesregierung NRW für euch zusammengefasst.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data: ein bisschen Prototyp und dann?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/03/open-data-ein-bisschen-prototyp-und-dann/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/03/open-data-ein-bisschen-prototyp-und-dann/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wie-können-erfolgreiche-ehrenamtliche-civic-tech-projekte-nachhaltig-betreut-und-weiterentwickelt-werden&#34;&gt;Wie können erfolgreiche ehrenamtliche Civic-Tech-Projekte nachhaltig betreut und weiterentwickelt werden?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit offenen Daten die Welt verbessern: das klingt ziemlich gut. Und das ist es auch – wenn da nicht das Problem wäre, dass Civic-Tech-Projekte in der Regel im Prototypen-Status hängenbleiben. Ein langfristiger Betrieb einer von vielen als sinnvoll empfundenen Plattform ist meist nicht möglich und Open Data damit nicht nachhaltig. Woran liegt das und welche Entscheidungen müssen getroffen werden, um dies zu ändern?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenpolitik ist Gesellschaftspolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/03/datenpolitik-ist-gesellschaftspolitik/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/03/datenpolitik-ist-gesellschaftspolitik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Bundesregierung plant ihre Datenstrategie und die Zivilgesellschaft ist gefragt! Mit der Strategie möchte sie eine langfristige Grundlage für Datennutzung, Open Data und den Umgang mit Datenschutz schaffen. Wie immer gilt dabei: öffentliche Daten nützen, private Daten schützen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Datengetriebenen Anwendungen und Algorithmen formen unsere Gesellschaften aktuell und auf absehbare Zeit. Durch die Digitalisierung und globalen Austausch haben sich die Entwicklungszyklen in allen Bereichen spürbar beschleunigt. Diese Entwicklungen stellen die aktive Zivilgesellschaft vor neue Herausforderungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ökostrombericht 2020: Mehr Transparenz für den Strommarkt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/01/%C3%B6kostrombericht-2020-mehr-transparenz-f%C3%BCr-den-strommarkt/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/01/%C3%B6kostrombericht-2020-mehr-transparenz-f%C3%BCr-den-strommarkt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit einigen Monaten arbeitet das Projekt &lt;a href=&#34;https://datenschule.de/projekte/umweltdatenschule/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Umweltdatenschule&lt;/a&gt; gemeinsam mit der Umweltorganisation &lt;a href=&#34;https://www.robinwood.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ROBIN WOOD&lt;/a&gt; an der Neuauflage des &lt;a href=&#34;https://www.robinwood.de/oekostromreport-2020&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ökostromberichtes 2020, der nun online ist&lt;/a&gt;. Mit dem Bericht werden acht von über 1200 Ökostromanbieter empfohlen, die nicht nur ausschließlich Ökostrom vertreiben, sondern auch nahezu keine wirtschaftlichen Verflechtungen zu Unternehmen der Kohle- und Atomenergie aufweisen sowie sich für eine nachhaltige Energiewende engagieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Basis des Berichtes bilden verschiedene Daten, die im Rahmen der Recherche zusammengetragen wurden. Im Blogartikel &lt;a href=&#34;https://datenschule.de/blog/2020/01/Hintergr%C3%BCnde-zum-%C3%96kostrombericht-2020/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ökostrombericht 2020: Hintergründe und Daten&lt;/a&gt; veröffentlichen wir die Rohdaten und geben Einblicke in die Recherche.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Öffentliche Daten nützen – Umwelt schützen und Zivilgesellschaft stützen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/07/%C3%B6ffentliche-daten-n%C3%BCtzen-umwelt-sch%C3%BCtzen-und-zivilgesellschaft-st%C3%BCtzen/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/07/%C3%B6ffentliche-daten-n%C3%BCtzen-umwelt-sch%C3%BCtzen-und-zivilgesellschaft-st%C3%BCtzen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eine leicht gekürzte Version dieses Artikels und viele weitere spannende Texte zur Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit findet ihr in der frisch erschienenen Publikation des Konferenzteams &lt;a href=&#34;https://bits-und-baeume.org/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bits&amp;amp;Bäume&lt;/a&gt;: &lt;a href=&#34;https://www.oekom.de/nc/buecher/gesamtprogramm/buch/was-bits-und-baeume-verbindet.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Was Bits und Bäume verbindet“&lt;/a&gt; – in Papierform und als pdf unter freier Lizenz.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;öffentliche-daten--eine-grundlage-für-nachhaltigkeit&#34;&gt;Öffentliche Daten – eine Grundlage für Nachhaltigkeit&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationen sind eine wichtige Ressource im Kampf für die nachhaltige Gestaltung unserer Zukunft. Ob Feinstaubbelastung, Nitratwerte im Grundwasser oder das Verkehrsaufkommen in Städten – wenn Informationen nicht verfügbar sind und in der Berichterstattung und damit auch in der gesellschaftlichen Debatte fehlen, wird aus einem öffentlichen Diskurs lediglich eine Reihe bloßer Meinungen und nicht belegter Behauptungen. Politisches Handeln ist nicht nachvollziehbar und Fehlinformation durch diverse Interessenverbände können nicht aufgedeckt werden. Bürger&lt;em&gt;innen müssen Informationen vertrauen, die sie aus Medien erhalten, Journalist&lt;/em&gt;innen wiederum müssen viel Zeit in Anfragen und Recherche von Daten investieren, die als Herrschaftswissen dem Staat und seinen Institutionen bereits vorliegen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Öffentliche Daten und Künstliche Intelligenz – Unsere Kernthesen für die Enquete-Kommission</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/07/%C3%B6ffentliche-daten-und-k%C3%BCnstliche-intelligenz-unsere-kernthesen-f%C3%BCr-die-enquete-kommission/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/07/%C3%B6ffentliche-daten-und-k%C3%BCnstliche-intelligenz-unsere-kernthesen-f%C3%BCr-die-enquete-kommission/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Rahmen der &lt;a href=&#34;https://www.bundestag.de/ausschuesse/weitere_gremien/enquete_ki&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Enquete-Kommission&lt;/a&gt; “Künstliche Intelligenz – Gesellschaftliche Verantwortung und wirtschaftliche, soziale und ökologische Potenziale” haben wir unsere Einschätzung dazu abgegeben, wie öffentliche Daten für eine sinnvolle Nutzung durch KI-Anwendungen bereitgestellt werden müssen. Hier sind unsere Kernthesen, die wir der Kommission bei ihrer Sitzung am 3. Juni 2019 unterbreitet haben:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;handlungsfeld-1-öffentliche-daten-nutzbar-machen&#34;&gt;Handlungsfeld 1: Öffentliche Daten nutzbar machen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Damit öffentliche Daten als Grundlage für KI-getriebene Anwendungen dienen können, müssen sie zugänglich gemacht werden. Trotz zahlreicher erfolgversprechender Anwendungsbereiche z. B. in der Städteplanung, Antikorruptionsarbeit oder der Energiewende ist der Zugang zu öffentlichen Daten in Deutschland derzeit nicht gegeben. Mit Deutschlands Beitritt zur &lt;a href=&#34;https://opengovpartnership.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Government Partnership&lt;/a&gt; 2016 erfolgte zwar eine Willensbekundung zu mehr Offenheit und Transparenz, die bisher aber nicht zur Umsetzung einer flächendeckenden Open-Data-Strategie geführt hat. Existierende Portale für öffentliche Daten wie &lt;a href=&#34;https://www.govdata.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;govdata.de&lt;/a&gt; sind unvollständig, da sie weder über die nötigen finanziellen Mittel verfügen noch mit einem ausreichenden Mandat ausgestattet sind, Verwaltungsprozesse so umzugestalten, dass Daten aus öffentlicher Hand auf standardisiertem Weg in die Plattform eingespielt werden. In anderen Fällen stellen zivilgesellschaftliche Organisationen oder Ehrenamtliche Angebote bereit, in denen sie Verwaltungsdaten, die keinem offenen Standard entsprechen, aufbereiten und maschinenlesbar bereitstellen: Projekte wie &lt;a href=&#34;https://kleineanfragen.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kleine Anfragen&lt;/a&gt; übernehmen Kernaufgaben öffentlicher Einrichtungen, denen diese nicht nachkommen, ohne dafür Unterstützung von öffentlicher Seite zu erhalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privatsphäre oder öffentliches Interesse?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/privatsph%C3%A4re-oder-%C3%B6ffentliches-interesse/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/privatsph%C3%A4re-oder-%C3%B6ffentliches-interesse/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;ein-plädoyer-für-öffentliche-informationen-zu-wirtschaftlichen-eigentümern&#34;&gt;Ein Plädoyer für öffentliche Informationen zu wirtschaftlichen Eigentümern&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Im Zuge der anstehenden Umsetzung der 5. EU-Geldwäsche-Richtlinie setzen wir uns für ein offenes Transparenzregister ein. In unserem &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/documents/OKFDE-Policy-Brief-Transparenzregister.pdf&#34;&gt;Policy-Papier&lt;/a&gt; veröffentlichen wir unsere Analyse und Forderungen. Zusätzlich publizieren wir den von uns organisierten gemeinsamen &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/documents/OKFDE-Gemeinsamer-Brief-BMF.pdf&#34;&gt;Brief an das Bundesministerium der Finanzen&lt;/a&gt;. Auf der re:publica 2019 haben wir das Thema in einem &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JZg-zvqW85A&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vortrag&lt;/a&gt; beleuchtet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Es folgt eine Übersetzung der Zusammenfassung des &lt;a href=&#34;https://www.openownership.org/uploads/oo-data-protection-and-privacy-188205.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Privacy Reports (engl.)&lt;/a&gt; von &lt;a href=&#34;https://www.openownership.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenOwnership&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.bteam.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The BTeam&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.theengineroom.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Engine Room&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zivilgesellschaftliche Organisationen, Unternehmen und Regierungen auf der ganzen Welt erkennen zunehmend die Notwendigkeit größerer Transparenz über die Eigentümer von Unternehmen als nützliches Mittel zur Eindämmung illegaler Finanzströme an. Während es wichtige Impulse für rechtliche Rahmenbedingungen gibt, die mehr Eigentümertransparenz fordern, steht der Trend zur Erfassung und Veröffentlichung von Informationen über wirtschaftliche Eigentümer - insbesondere deren Verfügbarkeit in öffentlichen Registern - im Mittelpunkt der Kritik.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veranstaltungsbericht: Mit Open Data Geldwäsche bekämpfen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/veranstaltungsbericht-mit-open-data-geldw%C3%A4sche-bek%C3%A4mpfen/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/veranstaltungsbericht-mit-open-data-geldw%C3%A4sche-bek%C3%A4mpfen/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;donnerstag-16-mai-2019--1300--1430-uhr-hotel-nhow--stralauer-allee-3--10245-berlin-friedrichshain&#34;&gt;Donnerstag, 16. Mai 2019 | 13:00 – 14:30 Uhr Hotel nhow | Stralauer Allee 3 | 10245 Berlin-Friedrichshain&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;eine-gemeinsame-veranstaltung-von-transparency-deutschland-und-open-knowledge-foundation-deutschland-ev&#34;&gt;Eine gemeinsame Veranstaltung von Transparency Deutschland und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 16. Mai luden Transparency Deutschland und die Open Knowledge Foundation Vertreterinnen und Vertreter aus Zivilgesellschaft und Politik zur Diskussionsrunde über das Transparenzregister ein. Aufgrund einer zeitgleichen namentlichen Abstimmung im Bundestag, zu der die Abgeordneten anwesend sein mussten, wurde die Veranstaltung kurzfristig vorverlegt. Trotz der Terminverschiebung fanden sich Lisa Paus, Obfrau der GRÜNEN im Finanzausschuss, Prof. Dr. Heribert Hirte, stellvertretendes Mitglied im Finanzausschuss für die CDU, Christoph Trautvetter vom Netzwerk Steuergerechtigkeit, Markus Henn, Referent für Finanzmärkte bei WEED e.V., sowie 40 Interessierte im Hotel nhow ein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transparenzregister: Mit Open Data Geldwäsche bekämpfen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzregister-mit-open-data-geldw%C3%A4sche-bek%C3%A4mpfen/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzregister-mit-open-data-geldw%C3%A4sche-bek%C3%A4mpfen/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;donnerstag-16-mai-2019--1300--1430-uhr-hotel-nhow--stralauer-allee-3--10245-berlin-friedrichshain&#34;&gt;Donnerstag, 16. Mai 2019 | 13:00 – 14:30 Uhr Hotel nhow | Stralauer Allee 3 | 10245 Berlin-Friedrichshain&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;eine-gemeinsame-veranstaltung-von-transparency-deutschland-und-open-knowledge-foundation-deutschland-ev&#34;&gt;Eine gemeinsame Veranstaltung von Transparency Deutschland und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit 2017 gibt das Transparenzregister online Auskunft über die wahren Eigentümerinnen und Eigentümer von Unternehmen. Allerdings führen große Lücken bei den zu meldenden Daten sowie Einschränkungen im Zugang und der Nutzung der Datenbank dazu, dass das Register weit hinter seinen Möglichkeiten zurückbleibt. So haben Unternehmen bisher keine Pflicht, die gesamte Kette ihrer Eigentümerinnen und Eigentümer zu prüfen und können relativ leicht bloße Vertreterinnen und Vertreter nennen. Außerdem müssen Eigentümerinnen und Eigentümer – anders als im Handelsregister – erst ab 25 Prozent Beteiligung gemeldet werden. Dadurch lässt sich das Register umgehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Daten für die digitale Jugendbeteiligung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/offene-daten-f%C3%BCr-die-digitale-jugendbeteiligung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/offene-daten-f%C3%BCr-die-digitale-jugendbeteiligung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Von Auskünften über die Lärmbelästigung an Straßen und Barrierefreiheit von Bahnübergängen bis hin zu Einnahmen und Ausgaben einer Gemeinde: Offene Daten helfen uns nicht nur dabei, unsere Umwelt und gesellschaftliche Prozesse besser zu verstehen, sondern ermöglichen auch eine aktive Beteiligung und politische Teilhabe. Wir zeigen, welche Potentiale offene Daten für die digitale Jugendbeteiligung haben und teilen unser Wissen, das wir in den vergangenen Monaten dazu gesammelt haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was sind eigentlich offene Daten?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Open Data Day 2019</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/02/der-open-data-day-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/02/der-open-data-day-2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Samstag, 2. März 2019, findet weltweit der Open Data Day statt. Weltweit wird dieser von Aktivist*innen auf der ganzen Welt genutzt, um auf die Bedeutung offener Daten hinzuweisen. Auch in diesem Jahr organisieren zahlreiche Ehrenamtliche in den Open Knowledge Labs unseres Netzwerks Code for Germany Veranstaltungen rund um offene Daten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sie wollen mit möglichst vielen Menschen offenes Wissen teilen und mit hilfe offener Daten gemeinsam etwas gestalten. Willst du allein, mit deinen Freunden oder mit deiner Familie bei einem der teilnehmenden OK Labs vorbeischauen und dort zum Beispiel Feinstaubsensoren bauen, lernen Chatbots zu programmieren oder dich mit den Daten des Handelsregisters beschäftigen?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick Energyhack 2018: &#34; Energyhack^2 - Energie für eine effiziente Stadt &#34; !</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/r%C3%BCckblick-energyhack-2018-energyhack2-energie-f%C3%BCr-eine-effiziente-stadt/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/r%C3%BCckblick-energyhack-2018-energyhack2-energie-f%C3%BCr-eine-effiziente-stadt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Energie für eine effiziente Stadt! Am 12. und 13. Oktober fand der vierte Energyhack von &lt;a href=&#34;https://www.stromnetz-berlin.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stromnetz Berlin&lt;/a&gt; und der Open Knowledge Foundation statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube-nocookie.com/embed/oeCBfQAWLyM?rel=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;autoplay; encrypted-media&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;cite&gt;Video: Lea Pfau&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des Hackdays war es, innerhalb von 24 Stunden mit offenen Daten aus dem Energiesektor kreative Projekte umzusetzen, um die Gesellschaft stärker für die Themen Strom-, Energienetze und Energiewende zu sensibilisieren und Anwendungen für diese Bereiche zu entwickeln.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie im Vorjahr fand die Veranstaltung im Kontext des Forschungsprojekts &lt;a href=&#34;http://windnode.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;WindNODE&lt;/a&gt; statt. Dadurch hatten wir die Chance, weitere Betriebe der Daseinsvorsorge wie die &lt;a href=&#34;http://www.bwb.de/content/language1/html/index.php&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berliner Wasserbetriebe&lt;/a&gt; als Unterstützer und Bereitsteller von &lt;a href=&#34;https://energyhack.de/live/daten2018.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offenen Daten&lt;/a&gt; zu gewinnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Policy advocacy with a twist</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;At the Open Knowledge Foundation Deutschland we’ve been advocating for rules and regulation that open up closed systems and processes in areas such as data governance, financial transparency and algorithmic accountability. However, as a small organisation that largely runs on project grants and individual donations, we don’t have the resources to run large-scale advocacy campaigns. The key to success for us has been to rely on a combination of law, tech and crowd to address some of the most important policy issues in our field. Here are two examples to illustrate how we work.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PSI Directive - joint effort by OKF and friends</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/07/psi-directive-joint-effort-by-okf-and-friends/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/07/psi-directive-joint-effort-by-okf-and-friends/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Updates:&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/okfde/okfn.de/blob/master/files/blog/2018/08/Stellungnahme-OKFDE-PSI-Richtlinie.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;25.08.18 Stellungnahme zur PSI Richtlinie&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A short update on the PSI directive (the&#xA;proposal for a DIRECTIVE OF THE EUROPEAN PARLIAMENT AND OF THE COUNCIL on the re-use of public sector information (recast).&#xA;Today the joint &lt;a href=&#34;https://github.com/okfde/okfn.de/blob/master/files/blog/2018/08/OKF-PSI-Directive-amendments.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge comment for the PSI directive recast was submitted&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Thanks to &lt;a href=&#34;https://blog.okfn.org/2018/06/21/europes-proposed-psi-directive-a-good-baseline-for-future-open-data-policies/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge International&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://okf.fi&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OK Finnland&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://okfn.at&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OK Austria&lt;/a&gt; for the combined effort.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;More background information and a rough timeline of the next steps:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The committee responsible for the PSI Directive is &lt;a href=&#34;http://www.europarl.europa.eu/committees/en/itre/home.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ITRE&lt;/a&gt;, the Industry, Research and Energy Committee.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EITI-Woche in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/eiti-woche-in-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/eiti-woche-in-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Diese Woche findet in Berlin das &lt;a href=&#34;https://eiti.org/document/40th-board-meeting&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;internationale Board-Meeting&lt;/a&gt; von &lt;a href=&#34;https://www.eiti.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;EITI&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;EITI steht für Extractive Industry Transparency Initiative und bemüht sich um die Offenlegung der Zahlungsströme im Rohstoffsektor.&#xA;Mehr Infos &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2017/09/Erster-EITI-Bericht-veroeffentlicht/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gibt es hier&lt;/a&gt;. &lt;a href=&#34;http://d-eiti.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;D-EITI&lt;/a&gt; publizierte 2017 seinen &lt;a href=&#34;www.d-eiti.de/wp-content/uploads/2017/08/1_D-EITI_Bericht_-fuer_-2016.pdf&#34;&gt;ersten Bericht&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Rahmen des Board-Meetings gibt es folgende Veranstaltung von der bzw. für die Zivilgesellschaft:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Dienstag 26. Juni &amp;ldquo;Workshop on resource governance, transparency and climate change&amp;rdquo; &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&#xA;mit &lt;a href=&#34;http://www.publishwhatyoupay.org/learning/eiti-guide/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Publish What You Pay&lt;/a&gt;, Global Witness, Heinrich Böll Foundation, &lt;a href=&#34;http://openoil.net/2017/06/21/where-are-your-countrys-oil-projects-on-the-climate-change-supply-curve/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;openoil.net&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.fsb-tcfd.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FSB Task Force on Climate-related Financial Disclosures (TCFD)&lt;/a&gt;. Hier geht es um Rohstoffe, Offenlegungen der Zahlungen bis zum persönlichen CO2-Budget.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transparenzregister? Diesmal bitte transparent</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/transparenzregister-diesmal-bitte-transparent/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/transparenzregister-diesmal-bitte-transparent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Geldwäsche, Steuerflucht und krumme Deals werden durch komplexe Firmengeflechte getarnt. Ein Transparenzregister ermöglicht Recherchen für JournalistInnen, BürgerInnen und GeschäftspartnerInnen. Die Daten sollten öffentlich und kostenlos zugänglich sein.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Deutschland gilt nach wie vor als Geldwäscheparadies. Die Bundesrepublik sei „ein sicherer Hafen für die gestohlenen Reichtümer von Diktatoren, Steuerfluchtgelder und Mafiavermögen aus aller Welt“, sagt das Netzwerk Steuergerechtigkeit, ein Verbund von Nichtregierungsorganisationen. Im &lt;a href=&#34;https://netzwerksteuergerechtigkeit.files.wordpress.com/2018/01/6_fsi-ranking_incl-_eu-tax-havens.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Schattenfinanzindex 2018&lt;/a&gt; des Netzwerks belegt die Bundesrepublik den siebten Platz der attraktivsten Steueroasen weltweit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Jahresbericht 2017 der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/der-jahresbericht-2017-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/der-jahresbericht-2017-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unser &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/verein/OKFDE-Taetigkeitsbericht-2017.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jahresbericht 2017 ist online!&lt;/a&gt;&#xA;Zum ersten Mal berichten wir angelehnt an den Social Reporting Standard. &lt;a href=&#34;mailto:info@okfn.de&#34;&gt;Schreibt uns&lt;/a&gt; bei Fragen und Kommentaren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Bericht kommt als Punktladung zum &lt;a href=&#34;https://www.stiftungen.org/verband/was-wir-tun/vernetzungsangebote/deutscher-stiftungstag.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Deutschen StiftungsTag 2018&lt;/a&gt;. Wir sind dort mit drei Veranstaltungen vertreten:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Donnerstag 17:00 Uhr - Demokratie reloaded: Wie Stiftungen das neue Verhältnis von Staat und Zivilgesellschaft im digitalen Zeitaltermitgestalten können&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Freitag 11:00 Uhr - Digitales Ehrenamt fördern mit offenem Wissen. Wie Stiftungen ehrenamtliches Engagement mit freien Inhalten und&#xA;offenen Lizenzen entwickeln können&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Vorschlag zur Überarbeitung der PSI-Richtlinie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die EU hat den &lt;a href=&#34;https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/proposal-revision-public-sector-information-psi-directive&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vorschlag zur Überarbeitung&lt;/a&gt; der Richtlinie über die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI-Richtlinie) veröffentlicht. Sie ist auch bekannt als Open Data-Richtline.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Überarbeitung ist ein Schritt in die richtige Richtung, aber geht nicht weit genug. Die notwendigen Hinweis auf Echtzeitdaten und die Ausweitung der Diskussion auf Versorgungs- und Verkehrsunternehmen sowie der öffentlich finanzierten Forschung ist begrüßenwert, jedoch fehlen die konkreten und zeitnahen Umsetzungsmaßnahmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zum Beispiel wird der Verkehrssektor durch die delegierte Verordnung (EU) Nr. 2017/1926 abgedeckt, d.h. die Daten werden bei jetziger Umsetzungsgeschwindigkeit erst 2023 zur Verfügung stehen.&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2018/01/multimodale-Reiseinformationsdienste/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(Details zu 2017/1936)&lt;/a&gt;. Es gibt keine Zugangsharmonsierung. Lobenswert ist der transparente Evaluierungprozess. Die nächste Evaluierung kommt in vier Jahren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKFDE auf der re:publica 18</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/okfde-auf-der-republica-18/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/okfde-auf-der-republica-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vom 2. - 4. Mai findet die größte Konferenz der digitalen Gesellschaft re:publica in Berlin statt. Auch in diesem Jahr sind wir mit zahlreichen Talks vertreten. Hier eine kleine Übersicht der von uns organisierten Sessions! Fall ihr da seid, kommt doch vorbei:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://18.re-publica.com/de/session/wohin-informationsfreiheit-deutschland&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wohin mit der Informationsfreiheit in Deutschland?&lt;/a&gt; Johannes Filter, Nadine Stammen, Stefan Wehrmeyer&#xA;Mittwoch 02.05.2018 18:30 - 19:30 Meetup 2&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://18.re-publica.com/en/session/zahlen-politik&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Die Zahlen der Politik&lt;/a&gt; Anna Alberts, Michael Peters&#xA;Donnerstag 3.05 11:15 - 12:15 Stage J&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick auf unseren Open Data Day 2018</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/r%C3%BCckblick-auf-unseren-open-data-day-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/r%C3%BCckblick-auf-unseren-open-data-day-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Samstag, 3. März 2018, fand der jährliche Open Data Day statt. Der Tag wird schon zum fünften Jahr in Folge von Aktivistinnen und Aktivisten auf der ganzen Welt dafür genutzt, um auf die Bedeutung und das Potential offener Daten für die Gesellschaft hinzuweisen. An insgesamt 15 verschiedenen &lt;a href=&#34;https://codefor.de/blog/open-data-day.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Veranstaltungen&lt;/a&gt; quer durch Deutschland nahmen über 500 Leute teil.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;von-luftdatenqualität-bis-lorawan&#34;&gt;Von Luftdatenqualität bis LoRaWAN&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://bonnlab.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BonnLab&lt;/a&gt; wurde gemeinsam an der OpenDataMap gearbeitet - Ziel der Anwendung ist die einfache Einbindung von offenen (Geo-) Daten. Diese sind vor allem für den weiteren Ausbau des Bonner LoRaWAN-Netzwerkes wichtig. Mit &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Long_Range_Wide_Area_Network&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;LoRaWan&lt;/a&gt; können smarte Objekte über Kilometer in Kontakt bleiben – viel länger als mit WLAN oder Bluetooth. Das Thema fand nicht nur in Bonn Beachtung, sondern auch bei den Ehrenamtlichen in &lt;a href=&#34;https://www.clownfisch.eu/02/26/smart-city-wuppertal-open-data-day-2018/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wuppertal&lt;/a&gt;. Auch im Ulmer &lt;a href=&#34;https://verschwoerhaus.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Verschwörhaus&lt;/a&gt; stand LoRaWAN  im Fokus. Hier wurden gemeinsam Platinen für den Ausbau des Netzwerks bestückt und gelötet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenverkauf bei Kommunen: Öffentliche Daten nicht verhökern, sondern sinnvoll nutzen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/datenverkauf-bei-kommunen-%C3%B6ffentliche-daten-nicht-verh%C3%B6kern-sondern-sinnvoll-nutzen/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/datenverkauf-bei-kommunen-%C3%B6ffentliche-daten-nicht-verh%C3%B6kern-sondern-sinnvoll-nutzen/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;der-städte--und-gemeindebund-hat-vorgeschlagen-kommunen-sollten-ihre-daten-verkaufen-wie-man-es-auch-dreht-und-wendet-es-bleibt-eine-schlechte-idee&#34;&gt;Der Städte- und Gemeindebund hat vorgeschlagen, Kommunen sollten ihre Daten verkaufen. Wie man es auch dreht und wendet: Es bleibt eine schlechte Idee.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Machen offene Daten Gesellschaften lebenswerter? Kann die Öffnung von Verwaltungen das Vertrauen in die Demokratie stärken? Nicht so wichtig, sagt der &lt;a href=&#34;https://www.swr.de/swraktuell/idee-des-staedte-und-gemeindebundes-daten-verkaufen-fuer-die-buerger/-/id=396/did=21471578/nid=396/1nforlg/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Städte- und Gemeindebund&lt;/a&gt;. Klima-, Verkehrs- und Energiedaten sollten lieber zu Geld gemacht werden. Geht es nach Gerd Landsberg, dem Chef des Verbunds, sollen Kommunen künftig entscheiden können, ob sie zum Beispiel Daten zur Feinstaubbelastung veröffentlichen oder verkaufen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government im Koalitionsvertrag</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/open-government-im-koalitionsvertrag/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/open-government-im-koalitionsvertrag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem Mitgliedervotum der SPD sowie der Zustimmung von CSU und CDU ist der &lt;a href=&#34;https://www.cdu.de/koalitionsvertrag-2018&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Koalitionsvertrag&lt;/a&gt; nun offiziell abgesegnet. Nach der Wahl der Bundeskanzlerin durch den Deutschen Bundestag und der Ernennung des neuen Bundeskabinetts kann es also endlich losgehen. Diesen Anlass möchten wir nutzen, um einen genauen Blick darauf zu werfen, was die Neuauflage der Großen Koalition für Open Government in Deutschland bedeutet. Immerhin bekommen wir mit Dorothee Bär nun eine erfahrene Staatsministerin für Digitales, die das Querschnittsthema Digitalisierung im Bundeskanzleramt und über die Ressorts hinweg priorisieren und koordinieren muss.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zieht am kommenden Samstag in eure Städte, denn es ist wieder Open Data Day!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/zieht-am-kommenden-samstag-in-eure-st%C3%A4dte-denn-es-ist-wieder-open-data-day/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/zieht-am-kommenden-samstag-in-eure-st%C3%A4dte-denn-es-ist-wieder-open-data-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Samstag, 3. März 2018, findet weltweit der Open Data Day statt.&#xA;Er ist das Ereignis, das von Aktivistinnen und Aktivisten auf der ganzen Welt dazu genutzt wird, um auf die Bedeutung offener Daten hinzuweisen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Natürlich sind auch in seiner fünften Ausgabe ganz viele Ehrenamtliche in den Open Knowledge Labs des Netzwerks Code for Germany zugange. Sie wollen mit möglichst vielen Menschen offenes Wissen teilen und mit hilfe offener Daten gemeinsam etwas gestalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Finanztransparenz: Informationsfreiheit bleibt ein Problem</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/finanztransparenz-informationsfreiheit-bleibt-ein-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/finanztransparenz-informationsfreiheit-bleibt-ein-problem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OffenerHaushalt.de&lt;/a&gt; können Bürger die Verwendung von Steuergeldern transparent nachvollziehen. Das Open-Source Projekt ermöglicht der Zivilgesellschaft Haushaltsdaten selbständig zu visualisieren und für öffentliche Rechenschaftslegung zu nutzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Plattform wurden in der ersten Wochen bereits zahlreich genutzt und zwölf weitere kommunale Haushalte wurden hinzugefügt. Insbesondere in Nordrhein-Westfalen ist das Interesse groß. Hier stellen bereits 7 Kommunen ihre Haushalte transparent dar. Mit &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/NW/Bonn/#/produktbereich?Budget_Richtung=Aufwendungen&amp;amp;Jahr=2017&amp;amp;Plan_Ist=Plan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bonn&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/SH/Kiel/#/produkt?Aufwand%2FErtrag=Aufwand&amp;amp;Datum=2018&amp;amp;Haushalt=Plan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kiel&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/BY/N%C3%BCrnberg/#/administrative_classification?Direction=Ertrag&amp;amp;Jahr=2018&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nürnberg&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/HE/Frankfurt-am-Main/#/produkt?Ertrag%20%2F%20Aufwand=Aufwendungen&amp;amp;Haushalt=Plan&amp;amp;Haushaltsjahr=2018&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frankfurt&lt;/a&gt; sind auch einige Großstädte mit einem jährlichen Budget über einer Milliarde Euro vertreten. Und sogar die Einnahmen des &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/asta-uni-wuppertal/#/teilhaushalt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AStA&lt;/a&gt; der Uni Wuppertal wurden visualisiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zentrale Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/zentrale-bereitstellung-eu-weiter-multimodaler-reiseinformationsdienste/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/zentrale-bereitstellung-eu-weiter-multimodaler-reiseinformationsdienste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 31.01.18 fand im BMVI ein Dialogforum zur zentralen Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste statt.&#xA;Hintergrund dafür ist die &lt;a href=&#34;http://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX:32017R1926&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;delegierte Verordnung (EU) Nr. 2017/1926&lt;/a&gt;&#xA;welche am 10.11.2017 in Kraft getreten ist. Das Ziel dieser Verordnung ist die Verbesserung der Zugänglichkeit und des Austausches von Reise und Verkehrsdaten sowie derer Aktualisierung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dies betrifft Personenverkehrdienste im Luft-, Schienen- und Straßenverkehr, in der Binnenschifffahrt oder Kombinationen davon.&#xA;Der Wirkungsbereich bezieht das gesamte Streckennetz einschließlich urbaner Knoten ein. Ferner werden mit der delegierten Verordnung Nr. 2017/1926 neben den Infrastrukturbetreibern und Verkehrsbehörden auch Verkehrsbetreiber und Anbieter nachfrageorientierter Verkehrsangebote angesprochen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/zivilgesellschaftliche-forderungen-an-die-zuk%C3%BCnftige-bundesregierung/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/zivilgesellschaftliche-forderungen-an-die-zuk%C3%BCnftige-bundesregierung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Digitalisierung ist eines der zentralen Themen der neuen Bundesregierung. Doch diese darf nicht zum Selbstzweck werden. Mit Transparenz, der Einbeziehung der im Digitalisierungsdiskurs aktiven Zivilgesellschaft und einer modernen Verwaltung kann Politik besser auf lokale, nationale und globale Herausforderungen reagieren. Politik benötigt in unserer komplexen Gegenwart die Ideen und das persönliche Engagement der Menschen, wenn sie nicht nur verwalten, sondern auch aktiv gestalten will. Eine offene und durch digitale Werkzeuge unterstützte Regierungsweise ist daher nicht nur eine zentrale Voraussetzung für Teilhabe, sondern auch eine natürliche Barriere gegen politischen Extremismus und nationale Alleingänge.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Live Launch in Brüssel: Opentender.eu geht online </title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/live-launch-in-br%C3%BCssel-opentender.eu-geht-online/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/live-launch-in-br%C3%BCssel-opentender.eu-geht-online/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute geht das Vergabeportal &lt;a href=&#34;https://opentender.eu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;opentender.eu&lt;/a&gt;, mit Datensätzen aus 32 Ländern und der Europäischen Kommission, online. Opentender.eu bietet die Möglichkeit Vergabedaten strukturiert einzusehen und zu visualisieren. Risikoindikatoren informieren zusätzlich über die Effizienz und Transparenz von Ausschreibungen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Rahmen der &lt;a href=&#34;https://digiwhist.eu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DIGIWHIST&lt;/a&gt; Abschlusskonferenz &amp;ldquo;Big data with local impact: Using open data to improve public procurement&amp;rdquo; wird das Portal erstmalig der Öffentlichkeit vorgestellt. Die Konferenz kann per &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCAkFWKJ5L2LLM42o2mOxK3A/live&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Live-Stream&lt;/a&gt; verfolgt werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Agenda&#xA;Using open data to improve public procurement&#xA;DIGIWHIST Project Final Conference&#xA;29 January 2018&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Live aus Brüssel: Anhörung zur neuen PSI-Richtlinie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/live-aus-br%C3%BCssel-anh%C3%B6rung-zur-neuen-psi-richtlinie/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/live-aus-br%C3%BCssel-anh%C3%B6rung-zur-neuen-psi-richtlinie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 19.01.18 fand das Hearing zur neuen PSI-Richtlinie in Brüssel statt. PSI steht für &amp;ldquo;Public Sector Information&amp;rdquo;. Dabei geht es beispielsweise um die Weiterverwendung offener Daten. Walter Palmetshofer hat an dem Hearing teilnehmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://webcast.ec.europa.eu/public-hearing-on-the-review-of-the-directive-on-the-reuse-of-public-sector-information&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Recording of the Public Hearing&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vor dem Public Hearing gab es bis zum 12.12.18 eine öffentliche Konsultation zur Überprüfung der Richtlinie über die&#xA;Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI-Richtlinie). Zur Veranschaulichung hier der aufgefüllte Fragebogen von &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2018/01/PSI-consultations-Mathias-Schindler.pdf&#34;&gt;Mathias Schindler&lt;/a&gt; bzw. eine &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2018/01/reuse-PSI-openmod.pdf&#34;&gt;Stellungsnahme&lt;/a&gt; von &lt;a href=&#34;http://www.openmod-initiative.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open energy modelling initiative&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OffenerHaushalt.de erwacht aus dem Winterschlaf: Kommunale Finanzen auf einen Blick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/12/offenerhaushalt.de-erwacht-aus-dem-winterschlaf-kommunale-finanzen-auf-einen-blick/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/12/offenerhaushalt.de-erwacht-aus-dem-winterschlaf-kommunale-finanzen-auf-einen-blick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin, 19.12.2017 - Der Relaunch von OffenerHaushalt.de ermöglicht es so einfach wie nie zuvor Einblick in die Haushaltspläne&#xA;des Bundes, der Bundesländer und der Kommunen in Deutschland zu bekommen. Durch einfache Visualisierungen können Bürger die Verwendung&#xA;von Steuergeldern transparent nachvollziehen. Die Plattform ist ein Open-Source Projekt und ermächtigt die Zivilgesellschaft&#xA;Haushaltsdaten selbständig zu visualisieren und für öffentliche Rechenschaftslegung zu nutzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Aufstellung und Debatte eines Haushalts ist die zentrale Aufgabe eines Parlaments und entscheidet darüber, welche Tätigkeiten der&#xA;Staat ausführt und welche nicht. Da politische Veränderungen nur mit finanziellen Mitteln umgesetzt werden können, sind Haushaltspläne&#xA;zentrale politische Dokumente. “Das Verständnis öffentlicher Haushaltspolitik ermöglicht Bürgern eine verbesserte Teilhabe an lokaler&#xA;Politik”, sagt Michael Peters von der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Durchblick beim Rohstoffabbau</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/10/durchblick-beim-rohstoffabbau/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/10/durchblick-beim-rohstoffabbau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Rahmen der Alternativen Rohstoffwoche luden am 19.10.2017 das Forum Ökologisch Soziale Marktwirtschaft, das Forum Umwelt und Entwicklung, die Open Knowledge Foundation Deutschland und Transparency International Deutschland e.V. zur Diskussion bzgl. der Veröffentlichung des &lt;a href=&#34;www.d-eiti.de/wp-content/uploads/2017/08/1_D-EITI_Bericht_-fuer_-2016.pdf&#34;&gt;ersten EITI-Transparenzbericht&lt;/a&gt;. Der Bericht informiert über den deutschen Rohstoffsektor und die mit der Rohstoffförderung verbundenen Finanzströme zwischen Unternehmen und Staat. Sorgt der erste D-EITI-Bericht für mehr Durchblick im deutschen Rohstoffsektor? Wo steht der erste D-EITI-Bericht im internationalen Vergleich?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ODINE - Open Data Incubator for Europe erfolgreich abgeschlossen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/odine-open-data-incubator-for-europe-erfolgreich-abgeschlossen/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/odine-open-data-incubator-for-europe-erfolgreich-abgeschlossen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://opendataincubator.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ODINE&lt;/a&gt;, das mit Abstand beste und startup- &amp;amp; SME-freundlichste Programm von H2020, ging erfolgreich zu Ende. Insgesamt gab es 5.4 Millionen Euro für 57 Open Data Projekte und Firmen in 18 Ländern.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für Deutschland bedeutete dies mehr als 1 Mio. Euro im Bereich Open Data von Februar 2015 bis Juli 2017.&#xA;Das aktuelle Nachfolge Program ist &lt;a href=&#34;https://datapitch.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Datapitch&lt;/a&gt; und im Frühjahr 2018 soll es zu einem weiteren Open Data Funding Programme kommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anmeldung für Coding da Vinci in Berlin geöffnet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/anmeldung-f%C3%BCr-coding-da-vinci-in-berlin-ge%C3%B6ffnet/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/anmeldung-f%C3%BCr-coding-da-vinci-in-berlin-ge%C3%B6ffnet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir möchten euch herzlich zum 4. Kultur-Hackathon &amp;ldquo;Coding da Vinci&amp;rdquo; in Berlin einladen!&#xA;Um was es geht: Kulturinstitutionen aus Deutschland stellen Daten zu ihren Sammlungsbeständen&#xA;als frei zur Verfügung. Gemeinsam mit Kulturinteressierten, Entwickler&lt;em&gt;innen und Designer&lt;/em&gt;innen&#xA;wollen wir dieses vielfältige Kulturerbe in neue Kontexte setzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Coding da Vinci dauert insgesamt 6 Wochen, die Auftaktveranstaltung findet am 21./22. Oktober statt,&#xA;die Preisverleihung am 2. Dezember. Dazwischen haben die Teams und Kulturinstitutionen Zeit, ihre&#xA;Ideen und Projekte weiterzuentwickeln. Was dabei entsteht, liegt bei euch! Hier findet ihr die&#xA;Projekte aus den letzten Jahren von Coding da Vinci und Coding da Vinci Nord:&#xA;&lt;a href=&#34;https://codingdavinci.de/projekte/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://codingdavinci.de/projekte/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/zivilgesellschaftliche-forderungen-an-die-zuk%C3%BCnftige-bundesregierung/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/zivilgesellschaftliche-forderungen-an-die-zuk%C3%BCnftige-bundesregierung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Digitalisierung ist ein zentrales Thema für eine neue Bundesregierung. Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist eine der größten zivilgesellschaftlichen Organisationen in diesem Bereich. Wir setzen uns für den freien Zugang zu Informationen ein, vermitteln Wissen und stärken die digitale Zivilgesellschaft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;An die künftige Bundesregierung der nächsten vier Jahre haben wir vier Forderungen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-transparenz-vorantreiben&#34;&gt;1. Transparenz vorantreiben&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Handeln von Staat und Regierung soll für alle Bürgerinnen und Bürger transparent nachvollziehbar sein. Zugang zu Informationen muss möglichst umfassend, unmittelbar und barrierefrei sein, um die demokratische Meinungsbildung und Teilhabe zu fördern. Das ermöglicht eine bessere Kontrolle des staatlichen Handelns und stärkt das Vertrauen in staatliche Institutionen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erster deutscher EITI-Bericht veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/erster-deutscher-eiti-bericht-ver%C3%B6ffentlicht/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/erster-deutscher-eiti-bericht-ver%C3%B6ffentlicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 9. August wurde in der 10. Sitzung der MSG (Multi-Stakerholder-Group) der 1. EITI Bericht einstimmig beschlossen. Wir bedanken uns herzlichst bei den KollegInnen der MSG und den MitarbeiterInnnen des EITI-Sekretariat für eine erfolgreiche jahrelange Zusammenarbeit. Am 23. August wurde nach Oslo verschickt, heute um 16:00 wird er in Berlin präsentiert. Hier ist der &lt;a href=&#34;www.d-eiti.de/wp-content/uploads/2017/08/1_D-EITI_Bericht_-fuer_-2016.pdf&#34;&gt;1. Bericht&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Erklärvideo zu EITI: &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/EITIDeutschland/videos/254272028419241/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;So funktioniert Rohstofftransparenz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Und das neue Datenportal: &lt;a href=&#34;rohstofftransparenz.de&#34;&gt;rohstofftransparenz.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hiermit auch eine herzliche Einladung:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Am 19. Oktober findet die Veranstaltung &amp;ldquo;Mehr Durchblick beim Rohstoffabbau? Der erste EITI-Transparenzbericht in Deutschland&amp;rdquo; statt.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&#xA;Im Rahmen dieser Veranstaltung erläutern die Akteure der D-EITI Zivilgesellschaft den Bericht im Detail und stehen auch gerne für weitere Auskünfte zur Verfügung.&#xA;18:30 Uhr bei der GIZ, Reichpietschufer 20, Berlin&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erster OGP Aktionsplan verabschiedet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/08/erster-ogp-aktionsplan-verabschiedet/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/08/erster-ogp-aktionsplan-verabschiedet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Bundesregierung hat den ersten Aktionsplan Open Government Partnership &lt;a href=&#34;http://www.bmi.bund.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2017/08/ogp-aktionsplan.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;beschlossen&lt;/a&gt;.&#xA;In den nächsten 2 Jahren sollen 15 Verpflichtungen umgesetzt werden. Aus unser Sicht erfreulich sind die Punkte Open Data,&#xA;Open Data für intelligente Mobilität (Unser Ziel sind offene Nahverkehrsdaten) und Finanztransparenz - Implementierung des EITI-Standards (Unser Ziel sind die dafür notwendigen offenen Register).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für den nächsten Aktionsplan 2019 - 2021 bleiben noch genügend Arbeitsfelder und Themen übrig, siehe die Vorschläge &lt;a href=&#34;https://opengovpartnership.de/files/2017/05/170323_Zivilgesellschaftliche_Empfehlungen_NAP_OGP.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;des Arbeitskreises OGP Deutschland&lt;/a&gt; oder &lt;a href=&#34;http://blog.fragdenstaat.de/2017/ogp-ifg/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FragdenStaat bzgl. Informationsfreiheit&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Germany finally has an Open Data Law</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/08/germany-finally-has-an-open-data-law/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/08/germany-finally-has-an-open-data-law/</guid>
      <description>&lt;p&gt;On July 13, 2017 Germany’s first Open Data law came into effect, finally enabling free access to government data. The Open Data law is part of the change of the German E-Government law &lt;a href=&#34;https://www.gesetze-im-internet.de/egovg/__12a.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(EGovG)&lt;/a&gt;, which we translated &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2017/07/Germany%27s-open-data-law-english/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;here&lt;/a&gt;. While it is neither part of the freedom of information act nor an actual transparency law, it provides the judicial foundation for obtaining data from all public authorities subject to the federal government. The authorities will provide raw data on publicly accessible networks, if it was stored in an electronically structured form and includes facts that regard circumstances outside of the administration. Furthermore, a central support agency for open data will be established.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>German Open Data Law in English</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/german-open-data-law-in-english/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/german-open-data-law-in-english/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disclaimer&lt;/em&gt;: we translated the German Open Data Law to make it accessible for the international Open Data community. This is &lt;strong&gt;not&lt;/strong&gt; an official legal translation, but we gave it our very best. The German version can be found below or &lt;a href=&#34;https://www.gesetze-im-internet.de/egovg/__12a.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2&gt; Law for the advancement of digital public administration &#xA;&#x9;(E-Government-Law - EGovG) &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3&gt; § 12a Open Data for public authorities subordinate to the federal administration &lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) The public authorities subordinate to the federal administration will provide raw data, obtained fulfilling their public-law duties or through third parties, to be retrieved on publicly accessible networks. A claim for the provision of this data is not founded herewith.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A gentle introduction to Wikidata - für Kulturinstitutionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/a-gentle-introduction-to-wikidata-f%C3%BCr-kulturinstitutionen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/a-gentle-introduction-to-wikidata-f%C3%BCr-kulturinstitutionen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gemeinsam mit der Servicestelle Digitalisierung Berlin (digiS) und Wikimedia Deutschland bieten wir am 09. Juni einen Workshop zu Wikidata und den Potenzialen für Kulturinstitutionen an. Die Teilnahme ist kostenlos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;was-ist-wikidata&#34;&gt;Was ist Wikidata?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wikidata ist eine freie Wissensdatenbank, die von Mensch und Maschine gelesen und bearbeitet werden kann. Wikidata ist ein Speicher für strukturierte Daten und dient unter anderem dazu, Wikimedia Projekte wie die Wikipedia zu unterstützen. Die Idee hinter Wikidata ist es, den Wissensstand zu einer bestimmten Zeit und mit einer dafür ausgewiesenen Referenz wiederzugeben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das war der Datensummit ‘17 – Das Community-Festival der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/das-war-der-datensummit-17-das-community-festival-der-okf/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/das-war-der-datensummit-17-das-community-festival-der-okf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach vier Monaten Vorbereitung auf Hochtouren und zwei Tagen geballtem Input zu Open Data, Civic Tech und Data Literacy haben wir ausgeschlafen und lassen Revue passieren: den Datensummit ‘17 – unser erstes zweitägiges Festival, das vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur gefördert wurde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Rund 280 Teilnehmerinnen durften wir am ersten Tag im Erich-Klausener-Saal des BMVIs begrüßen und müssen zugeben, dass wir mit unseren pinken Programmflyern, bunten Armbändern und zehn Kästen Club Mate eine nicht alltägliche Veranstaltung für ein Ministerium organisiert haben. Aber schließlich ging es genau darum:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Join The Story Hunt - Uncover the EU!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/join-the-story-hunt-uncover-the-eu/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/join-the-story-hunt-uncover-the-eu/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;row&#34;&gt;&#xA;&#x9;&lt;div class=&#34;col-lg-4 col-lg-offset-2&#34;&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&#39;The Story Hunt: Uncover the EU&#39;&lt;/i&gt; is a programme hosted by the &lt;a href=&#34;http://okfn.de&#34;&gt;&lt;b&gt;Open Knowledge Foundation Germany&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&#39;s teams of &lt;a href=&#34;http://datenschule.de&#34;&gt;Datenschule&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://openbudgets.eu&#34;&gt;OpenBudgets&lt;/a&gt;, and &lt;a href=&#34;http://subsidystories.eu&#34;&gt;SubsidyStories.eu&lt;/a&gt;. Together with journalists, analysts, non-profit organisations, developers and designers, we want to &lt;b&gt;develop&lt;/b&gt; and &lt;b&gt;apply&lt;/b&gt; the skills needed to hunt stories in financial data.&lt;/p&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;p&gt;&#xA;&#x9;&#x9;The Story Hunt is split into two separate parts: a series of &lt;b&gt;Workshops&lt;/b&gt; and an &lt;b&gt;Expedition Weekend&lt;/b&gt; in Berlin.&#xA;&#x9;&#x9;&lt;/p&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;p&gt;&#xA;&#x9;&#x9;The workshops are tailored to aspiring data journalists and non-profit organisations that are interested in improving their data-literacy skills. They are run by our team and by trusted members of the civic tech community in Germany.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Making European Subsidy Data Open</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/making-european-subsidy-data-open/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/making-european-subsidy-data-open/</guid>
      <description>&lt;p&gt;One month after releasing &lt;a href=&#34;http://subsidystories.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;subsidystories.eu&lt;/a&gt; a joint project with Open Knowledge International, we have some great news to share. Due to the extensive outreach of our platform and the &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2017/04/esif-data-quality-index/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;data quality report&lt;/a&gt; we published, new datasets have been directly sent to us by several administrations. We have recently added new data for Austria, the Netherlands, France and the United Kingdom. Furthermore, first Romanian data recently arrived and should be available in the near future.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sonnig bis regnerisch: Unsere Stellungnahme zum Wetterdienst-Gesetz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/sonnig-bis-regnerisch-unsere-stellungnahme-zum-wetterdienst-gesetz/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/sonnig-bis-regnerisch-unsere-stellungnahme-zum-wetterdienst-gesetz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/115/1811533.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf der Bundesregierung&lt;/a&gt; zur Änderung des Wetterdienst-Gesetzes bietet nicht nur die Möglichkeit für Wetter-Wortspiele, sondern ist auch eine Chance auf mehr offene meteorologische Daten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als Sachverständige in der &lt;a href=&#34;https://www.bundestag.de/ausschuesse18/a15/-/494448&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;öffentlichen Anhörung des Verkehrsausschusses&lt;/a&gt; dazu werden wir am kommenden Mittwoch drei Themenbereiche ansprechen, die bisher im Entwurf noch &lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2017/nebelkerze-aus-verkehrsministerium-gesetzenwurf-sieht-doch-keine-oeffnung-neuer-wetterdaten-vor/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;nicht ausreichend&lt;/a&gt; geregelt sind: Die fehlende Verpflichtung zur vollständigen Veröffentlichung von Daten des Wetterdienstes, die ungenügende Form der Bereitstellung der Daten sowie freie Lizenzen der dazugehörigen Software. Unsere Stellungnahme zum Gesetzentwurf veröffentlichen wir &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2017/04/wetter-stellungnahme.pdf&#34;&gt;hier vorab&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die OKF beim Personal Democracy Forum in Danzig</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/die-okf-beim-personal-democracy-forum-in-danzig/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/die-okf-beim-personal-democracy-forum-in-danzig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Personal Democracy Forum in Danzig! Zwei Tage lang treffen sich hier zivilgesellschaftliche Organisationen aus Mittel- und Osteuropa, um über Transparenz, Meinungsfreiheit und Civic-Tech-Projekte in ihren Ländern zu sprechen. Wir aus den Teams OpenBudgets.eu und Datenschule waren dieses Jahr vor Ort und haben sowohl beim OpenContracting Workshop als auch bei unserer World Cafè Session fleißig mitdiskutiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Beim OpenContracting Workshop: &lt;/b&gt;&#xA;Die &lt;a href=&#34;http://www.open-contracting.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Contracting Partnership&lt;/a&gt; hat als eintägiges Pre-Event zur Konferenz einen Workshop organisiert wo es um die zentrale Frage ging: Wie die öffentliche Vergabepraxis transparenter und effizienter gestaltet werden kann. Dabei wurden best practice Initiativen der Offenen Vergabe vorgestellt, zum Beispiel: &lt;a href=&#34;http://www.open-contracting.org/why-open-contracting/showcase-projects/ukraine/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prozorro&lt;/a&gt; ein ukrainisches Portal in dem alle staatlichen Verträge nach internationalen Standards veröffentlicht werden. Außerdem konnten wir das neue OKF Policy Paper des Projekts &lt;a href=&#34;http://digiwhist.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digiwhist&lt;/a&gt; mit Handlungsanweisungen zu “Offener Vergabe in der EU” vorstellen, welches &lt;a href=&#34;https://opentender.eu/blog/2017-03-towards-more-transparency/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; online verfügbar ist. Insgesamt halten wir fest, dass Offene Vergabe wichtig ist, weil dadurch der effiziente Einsatz von Steuermitteln garantiert werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Und es bewegt sich doch: Beim öffentlichen Nahverkehr</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/und-es-bewegt-sich-doch-beim-%C3%B6ffentlichen-nahverkehr/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/und-es-bewegt-sich-doch-beim-%C3%B6ffentlichen-nahverkehr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit dem Launch unserer Plattform &lt;a href=&#34;https://rettedeinennahverkehr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;rettedeinennahverkehr.de&lt;/a&gt; gibt es einige erfreuliche Entwicklungen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Bundestag wurde das Thema vom Bundestagsabgeordneten Thomas Jarzombek auf die Tagesordnung gebracht:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;{% youtube pmvkwoiFwHc?t=85&amp;amp; %}&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Verkehrsverbund Rhein-Sieg (VRS) gibt nun seine &lt;a href=&#34;https://www.vrsinfo.de/fahrplan/oepnv-daten-fuer-webentwickler.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Fahrplandaten als GTFS heraus&lt;/a&gt;. Auch der &lt;a href=&#34;http://opendata.avv.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Aachener Verkehrsverbund (AVV) gibt Daten heraus&lt;/a&gt; - und &lt;a href=&#34;https://avv.de/de/fahrplaene/angebote-fuer-webentwickler&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;lizenziert sie als &amp;lsquo;gemeinfrei&amp;rsquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Antworten auf RetteDeinenNahverkehr-Anfragen kündigte der Münchner MVV Planungen für ein eigenes Open-Data-Portal an - und auch der Hamburger HVV hat festgestellt, dass einzelne Verträge für die Datenbereitstellung zu aufwändig sind und wird die Daten in den kommenden Monaten öffnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data aus Sicht eines 14-Jährigen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/open-data-aus-sicht-eines-14-j%C3%A4hrigen/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/open-data-aus-sicht-eines-14-j%C3%A4hrigen/</guid>
      <description>&lt;h1&gt; Wer bin ich ? &lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich bin Miles, ich gehe zurzeit in die 9. Klasse auf der &lt;a href=&#34;http://www.aegs.schule.de/&#34;&gt;Anna-Essinger Gemeinschaftsschule&lt;/a&gt; in Berlin.&#xA;Zurzeit mache ich ein zweiwöchiges Schülerpraktikum bei der &lt;a href=&#34;https://okfn.de&#34;&gt;Open Knowledge Foundation.&lt;/a&gt;&#xA;Im Rahmen des Praktikums schreibe ich diesen Blog zum Thema Open Data und Medien.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1&gt; Open Data &lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Meine Sicht auf Open Data nach einer Woche Praktikum bei der &lt;a href=&#34;https://okfn.de&#34;&gt;Okf.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich denke, Open Data ist ziemlich wichtig und nützlich für die Gesellschaft.&#xA;Es gibt so viel mehr an Daten, die wir im Alltag benutzen können. Beispielsweise könnte man nachschauen, wie pünktlich der Bus im Durchschnitt ist, mit dem man gerade in die Stadt fahren möchte, oder ob das Restaurant, wo man hingehen möchte, auch einen guten Hygienestandard hat.&#xA;Allerdings glaube ich auch, dass das Thema für die breite Masse noch nicht gut genug aufbereitet ist und viele nicht wissen, was Open Data ist.&#xA;Als ich zum Beispiel meinem Lehrer erzählte, dass ich bei der OKF mein Schülerpraktikum mache, wusste er nicht, was Open Data ist und wozu man es braucht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Slovenia Ranks Highest in ESIF Data Quality Index by OpenBudgets.eu.</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/slovenia-ranks-highest-in-esif-data-quality-index-by-openbudgets.eu./</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/slovenia-ranks-highest-in-esif-data-quality-index-by-openbudgets.eu./</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#xA;Today, OpenBudgets.eu presents the &lt;a href=&#34;http://openbudgets.eu/assets/resources/Report-OpenBudgets-ESIF Data-Quality-Index.pdf&#34;&gt;European Structural Funds Data Quality Index&lt;/a&gt;.&#xA;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&#xA;Slovenia ranks highest, based on high data quality and high accessibility and usability of its portal. Denmark comes in second, they provide outstanding data quality in machine readable format, with the website being slightly harder to locate and access. Countries that have not published their 2014-2020 beneficiary data yet, were severely punished in the rankings. That is the case for Austria, Cyprus, Ireland and Spain, their websites are not up to date, no new data is included and hence none of the required EU variables are provided.&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenschule und BildungsCent e.V. launchen JedeSchule.de</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/datenschule-und-bildungscent-e.v.-launchen-jedeschule.de/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/datenschule-und-bildungscent-e.v.-launchen-jedeschule.de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schule ist weit mehr als nur Unterricht. Potenziale, Persönlichkeit und das Engagement für die Gesellschaft entwickeln sich vorwiegend außerhalb des Stundenplans. Doch gut zugängliche Informationen zu allen Schulen in Deutschland sind oft nur spärlich vorhanden. Die &lt;a href=&#34;https://datenschule.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Datenschule&lt;/a&gt; der OKF DE und &lt;a href=&#34;https://bildungscent.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BildungsCent e.V.&lt;/a&gt; haben sich daher in den letzten vier Monaten intensiv mit Schuldaten beschäftigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie können Daten besser für die Öffentlichkeit aufbereitet werden, die Schulen an Behörden kommunizieren? Welche neuen Perspektiven eröffnen sich dadurch auf die Potenziale von Schulen als Orte gesellschaftlicher Entwicklung?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rette deinen Nahverkehr: Hilf mit, Fahrplandaten zu befreien</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/rette-deinen-nahverkehr-hilf-mit-fahrplandaten-zu-befreien/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 17:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/rette-deinen-nahverkehr-hilf-mit-fahrplandaten-zu-befreien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deine &lt;a href=&#34;https://rettedeinennahverkehr.de/img/share/preisauskunft.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nahverkehrsapp nervt&lt;/a&gt;? Braucht &lt;a href=&#34;https://rettedeinennahverkehr.de/img/share/startup.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;zu lange zum Starten&lt;/a&gt; und du fragst dich, warum du &lt;a href=&#34;https://rettedeinennahverkehr.de/img/share/underground.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;in London eine bessere Auskunft&lt;/a&gt; bekommst als hier?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dann ist es Zeit für &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://rettedeinennahverkehr.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;rettedeinennahverkehr.de&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;. Gemeinsam machen wir unsere Landrät*innen und Oberbürgermeister*innen darauf aufmerksam, dass sie in ihrem Verkehrsverbund tatsächlich etwas bewegen können - indem sie die Fahrplandaten als Open Data für alle bereitstellen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zugegeben – der öffentliche Nahverkehr hat noch viele andere Probleme. Er ist chronisch unterfinanziert, in kleinteilige Verbundgebiete zersplittert und hängt der technischen Entwicklung oft mehrere Jahre hinterher. Das ist aber umso mehr ein Argument, vernetzte Mobilität endlich als Plattform zu denken: Egal ob Bus, Bahn, Bike- oder Carsharing, alle stellen ihre Daten offen und frei bereit, damit beliebige Dritte damit die perfekte und bequeme Lösung entwickeln können, die genau Deinen Bedürfnissen entspricht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>International Open Data Day am 04. März</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/international-open-data-day-am-04.-m%C3%A4rz/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/international-open-data-day-am-04.-m%C3%A4rz/</guid>
      <description>&lt;h3&gt;Am 04. März laden Aktivistinnen auf der ganzen Welt zum &lt;a href=&#34;http://opendataday.org&#34;&gt;International Open Data Day&lt;/a&gt; ein.&lt;/h3&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;In über einhundert Städten werden Workshops, Hackathons und Events rund um Offene Daten von der Community organisiert und alle Interessierten sind eingeladen. Wie immer sind auch die &lt;a href=&#34;http://codefor.de&#34;&gt;Open Knowledge Labs&lt;/a&gt; vertreten, dieses Jahr mit beeindruckenden 20 Events in 19 Städten! Wir freuen uns sehr darüber, dieses Jahr so breit aufgestellt zu sein. Mit dabei sind gleich drei Neuzugänge, in &lt;a href=&#34;http://de.opendataday.org/heidelberg&#34;&gt;Heidelberg&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://de.opendataday.org/erfurt&#34;&gt;Erfurt&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://de.opendataday.org/schwerin&#34;&gt;Schwerin&lt;/a&gt; - willkommen an Bord!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Rohstoff der Zukunft“: Was bringt das Open-Data-Gesetz?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/rohstoff-der-zukunft-was-bringt-das-open-data-gesetz/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/rohstoff-der-zukunft-was-bringt-das-open-data-gesetz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Großes Treiben vor dem Wahlkampf im Bundesinnenministerium (BMI): In den nächsten Wochen will das Ministerium Eckpunkte zu einem Open-Data-Gesetz veröffentlichen, die bis zu den Wahlen im kommenden Jahr in einen Gesetzestext umgesetzt und vom Bundestag verabschiedet werden sollen - ein ambitionierter Zeitplan, nachdem die Koalition &lt;a href=&#34;https://www.bundestag.de/blob/338564/789306eca3d6551de9c9060fd451e614/stellungnahme_heise-data.pdf&#34;&gt;lange das Thema verschlafen hat&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Gesetz soll die Öffnung der Bundesbehörden vorantreiben. Dafür müsste eigentlich kein eigenes Regelwerk geschaffen werden. Das &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/hilfe/ifg/&#34;&gt;Informationsfreiheitsgesetz&lt;/a&gt;, das &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2015/05/stellungnahme-iwg-bundestag-2015/&#34;&gt;Informationsweiterverwendungsgesetz&lt;/a&gt; und das Verwaltungsverfahrensgesetz wären eigentlich prädestiniert dafür, auch Open Data in der Bundesverwaltung zu regeln. Eine alternative Option wäre ein nationales Transparenzgesetz, auch um der zwanghaft technokratischen Herangehensweise der Verwaltung in Bezug auf Informationsfreiheit und Open Data zu begegnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IODC2016 – Vielfältigkeit in der Open Data Community</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/iodc2016-vielf%C3%A4ltigkeit-in-der-open-data-community/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/iodc2016-vielf%C3%A4ltigkeit-in-der-open-data-community/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dass offene Daten Auftrieb haben, wird nicht zuletzt durch Initiativen wie die &lt;a href=&#34;http://www.opengovpartnership.org/&#34;&gt;Open Government Partnership&lt;/a&gt; oder &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2016/10/opendata-gesetz/&#34;&gt;jüngste Bestrebungen der Koalition&lt;/a&gt; deutlich, Datenbestände der Verwaltungen zu öffnen. Auch die &lt;a href=&#34;http://opendatacon.org/&#34;&gt;International Open Data Conference (IODC)&lt;/a&gt; zeigt, dass das Konzept von Open Data mehr und mehr Einzug in die Gesellschaft hält. Jährlich treffen sich Vertreter aus Zivilgesellschaft, Verwaltung und Unternehmen, um sich über neueste Entwicklungen in der Open-Data-Community auszutauschen. Im Rahmen der IODC werden vielfältige Themen im Kontext von Open Data diskutiert. Wir waren mit mehreren Themen auf der Konferenz vertreten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hello World! &lt;br&gt; Hello Prototype Fund!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/hello-world-br-hello-prototype-fund/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/hello-world-br-hello-prototype-fund/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach über einem Jahr Planung und Konzeption freuen wir uns sehr darüber, endlich live zu sein! Mit dem &lt;a href=&#34;http://prototypefund.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund&lt;/a&gt; haben wir ein Programm ins Leben gerufen, das wir uns seit vielen Jahren selbst wünschen. Schon lange sind wir als gemeinnützige Organisation in den Bereichen Freies Wissen, Open Data und Civic Tech unterwegs. Wir entwickeln Tools, helfen dabei Communitys aufzubauen, veranstalten Events und vieles mehr. Aus eigener Erfahrung und derer vieler engagierter Menschen aus unser Community wissen wir, wie schwierig es sein kann, finanzielle Unterstützung für gemeinnützige Vorhaben oder für Projekte in neuen Themenfeldern zu bekommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vieles fehlt, auch ein positives Bekenntnis zu Daten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/04/vieles-fehlt-auch-ein-positives-bekenntnis-zu-daten/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/04/vieles-fehlt-auch-ein-positives-bekenntnis-zu-daten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ein Kommentar von Dr. Tobias Knobloch (Projektleiter &amp;ldquo;Open Data and Privacy Project&amp;rdquo; bei der  stiftung neue verantwortung) zur “Digitalen Strategie 2025” des Wirtschaftsministers&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Strategiepapier aus dem Hause Gabriel ist bereits vielfach kritisiert worden. Für die Kluft zwischen dem Anspruch des Papiers und der Wirklichkeit (z.B. beim Breitbandausbau, Stichwort Vectoring). Für das, was wichig wäre, aber nicht angegangen wird (z.B. eine Konsolidierung des IT-Sicherheitsgesetzes mit der Europäischen Datenschutzgrundverordnung). Und auch für das, was geplant bzw. gefordert wird, obwohl es nicht sinnvoll ist (z.B. eine Digitalgentur, &lt;a href=&#34;http://www.government2020.de/blog/?p=1682&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;wie Carsten Köppl ganz richtig angemerkt hat&lt;/a&gt;). Auf ein Defizit ist allerdings noch nicht dezidiert hingewiesen worden: Auch die “&lt;a href=&#34;http://www.bmwi.de/BMWi/Redaktion/PDF/Publikationen/digitale-strategie-2025,property=pdf,bereich=bmwi2012,sprache=de,rwb=true.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digitale Strategie 2025&lt;/a&gt;” enthält kein überfälliges Bekenntnis zu einem produktiven Umgang mit Daten - mit denen der öffentlichen Hand ebenso wie mit privaten. Stattdessen wird erläutert, dass sensible Daten geschützt werden und dass wir unabhängiger von US-amerikanischen Digitalunternehmen werden müssen. Dass nennt sich dann “Datensouveränität”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>KAS: Open Data bringt Mehrwert von 43,1 Mrd. Euro im Jahr</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/04/kas-open-data-bringt-mehrwert-von-431-mrd.-euro-im-jahr/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 10:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/04/kas-open-data-bringt-mehrwert-von-431-mrd.-euro-im-jahr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Konrad-Adenauer-Stiftung hat eine neue Studie zu Open Data herausgegeben. Sie belegt, dass offene Verwaltungsdaten in Deutschland einen volkswirtschaftlichen Mehrwert von 43,1 Milliarden Euro im Jahr erzeugen und 20.000 Arbeitsplätze schaffen können.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Damit liefert die Studie weitere Argumente, um die systematische Bereitstellung offener Daten zu forcieren. Und viel mehr: Open Data kann Treiber des gesellschaftlichen Wandels sein und das Verhältnis von Staat, Bürger und Wirtschaft entscheidend prägen. Verbesserte Rahmenbedingungen und politische Führung sind dafür zwingend erforderlich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feldversuch: Bahnhöfe und ihre Aufzüge für OpenStreetMap vermessen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/04/feldversuch-bahnh%C3%B6fe-und-ihre-aufz%C3%BCge-f%C3%BCr-openstreetmap-vermessen/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/04/feldversuch-bahnh%C3%B6fe-und-ihre-aufz%C3%BCge-f%C3%BCr-openstreetmap-vermessen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Frankfurt&lt;/em&gt; – gerade einmal ein halbes Jahr ist es her, &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2015/10/die-bahn-kommt-auf-open-data/&#34;&gt;dass die Deutsche Bahn erstmals ihre Open-Data-Pläne ankündigte&lt;/a&gt;, und seither gab es kaum eine Verschnaufpause: &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2015/11/its-alive-daten.deutschebahn.com/&#34;&gt;Anfang November startete das Datenportal&lt;/a&gt; und im Dezember &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2015/12/aufzugschallenge/&#34;&gt;fanden nacheinander der 3. DB-Hackathon und ein Contest zur Nutzung der DB-Aufzugs-API statt&lt;/a&gt;, bevor das neue Open-Data-Jahr &lt;a href=&#34;http://data.deutschebahn.com/blog/2016/02/25/fahrplan/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;mit einer freien DB-Fahrplan-API für den Fernverkehr&lt;/a&gt; eingeläutet wurde. Die wurde in der Zwischenzeit auch schon interessiert begutachtet und für eigene Projekte genutzt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;unterwegs-mit-gps-meterstab-und-laserpieps&#34;&gt;Unterwegs mit GPS, Meterstab und Laserpieps&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Damit das perfekte Routing auch beim Umsteigen von Bahnsteig zu Bahnsteig funktionieren kann, gab es seit Herbst im inoffiziellen Test und mittlerweile auch ganz offiziell eine &lt;a href=&#34;http://data.deutschebahn.com/apis/adam/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Fahrstuhl-API&lt;/a&gt; namens ADAM, die über Weihnachten auch umfangreich im Rahmen des &lt;a href=&#34;https://www.mindboxberlin.com/index.php/contest-en.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Elevator-API-Contest&lt;/a&gt; erprobt wurde. Herzstück des Systems ist je Aufzug ein kleines Embedded System, das binnen Sekunden eine Störung oder deren Behebung melden kann – wichtig für alle, die mit viel Gepäck, im Rollstuhl oder samt Kinderwagen den Bahnsteig wechseln müssen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Fahrplandaten von der Bahn</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/02/offene-fahrplandaten-von-der-bahn/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 16:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/02/offene-fahrplandaten-von-der-bahn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gerade einmal vier Monate ist es her, &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2015/10/die-bahn-kommt-auf-open-data/&#34;&gt;dass die Deutsche Bahn erstmals ihre Open-Data-Pläne ankündigte&lt;/a&gt;, und seither gab es kaum eine Verschnaufpause: &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2015/11/its-alive-daten.deutschebahn.com/&#34;&gt;Anfang November startete das Datenportal&lt;/a&gt; und im Dezember &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2015/12/aufzugschallenge/&#34;&gt;fanden nacheinander der 3. DB-Hackathon und ein Contest zur Nutzung der DB-Aufzugs-API statt&lt;/a&gt;, bevor das Open-Data-Jahr &lt;a href=&#34;http://www.golem.de/news/opendata-im-spnv-deutsche-bahn-oeffnet-sich-weiter-der-hackercommunity-1512-118261.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;mit einem Austausch mit der Community auf dem 32C3 in Hamburg ausklang&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dabei ging es vielfach um Datensätze und APIs rund um die Aufzüge und Parkplätze der Deutschen Bahn. Was vielfach die Frage aufwarf, was denn eigentlich mit offenen Daten rund um Züge sei – schließlich könne man doch argumentieren, dass das &lt;em&gt;Kerngeschäft&lt;/em&gt; der Bahn doch eigentlich das horizontale Bewegen von Menschen in Eisenbahnen sei, weniger der Vertikaltransport in Aufzügen oder der gar-nicht-Transport von Autos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GovData-Relaunch: Neues Design und Funktionalitäten statt neuer Daten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/01/govdata-relaunch-neues-design-und-funktionalit%C3%A4ten-statt-neuer-daten/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/01/govdata-relaunch-neues-design-und-funktionalit%C3%A4ten-statt-neuer-daten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach mehreren Jahren in der Übergangsphase ist govdata.de nun endlich überarbeitet. &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/kosten-govdata/#nachricht-37253&#34;&gt;126.000 Euro wird 2016&lt;/a&gt; in den Betrieb des Portals investiert. Das ist gut, denn die bisherige Version hatte zahlreiche Unzulänglichkeiten. Was ist nun mit dem Relaunch vom 19.01.2016 wirklich neu?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;de&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;de&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;&amp;quot;Govdata&amp;quot; a la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/govdata_de&#34;&gt;@govdata_de&lt;/a&gt;: Wunschkennzeichenerklärungsseite nur nutzbar für Fahrzeuge aus Hannover.&amp;#10;&lt;a href=&#34;https://t.co/e7XIgq6Y2K&#34;&gt;https://t.co/e7XIgq6Y2K&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Mathias Schindler (@presroi) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/presroi/status/689159564575535104&#34;&gt;18. Januar 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Seite ist intuitiver und klarer gestaltet und &lt;b&gt;bietet einige neue Funktionen&lt;/b&gt;. Nutzer können jetzt den Umfang der Ergebnistreffer deutlich besser an ihre eigenen Anforderungen anpassen, statt von einer großen Zahl oft nur begrenzt hilfreicher Datensätze erschlagen zu werden. Eine der größten Schwächen des bisherigen Portals war die fehlende Filtermöglichkeit nach bestimmten Gebieten oder Bundesländern. So konnte es passieren, dass eine Suche nach Bundestagswahl dutzende Ergebnisse aus Rheinland-Pfalz lieferte, die in der Regel wichtigeren Daten auf Bundesebene jedoch weit hinten in den Ergebnissen lieferte. Mit der “Kartensuche” können Nutzer nun auf einer Karte einen Bereich markieren, auf den ihre Ergebnisse räumlich eingegrenzt werden. Das ist besonders hilfreich, wenn man sich alle verfügbaren Datensätze für eine Region ansehen möchte, unabhängig davon, ob sie von Bund, Land, Kreis oder Gemeinde kommen. Eine &lt;b&gt;Filtermöglichkeit “Bundesland”&lt;/b&gt; existiert aber immer noch nicht, was nur wenige Klicks erfordern würde, statt relativ aufwändig auf einer Karte auswählen zu müssen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data 2016: Positionen der Bundestagsfraktionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/01/open-data-2016-positionen-der-bundestagsfraktionen/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/01/open-data-2016-positionen-der-bundestagsfraktionen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Sachen Open Data liegt Deutschland hinter einem Großteil der Industrienationen deutlich zurück. Im Open Data Index der Open Knowledge Foundation &lt;a href=&#34;http://okfn.de/blog/2015/12/veroeffentlichung_opendataindex/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;liegt Deutschland auf dem 26. Platz der Rangliste&lt;/a&gt;, vor allem aufgrund der mangelnden Transparenz bei&#xA;Regierungsausgaben (10%), Landeigentumsdaten (20%), Daten zu Wasserqualität (10%), Wettervorhersagen (0%) und Wahlergebnissen (0%). Die &lt;a href=&#34;http://opengovpartnership.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Teilnahme an der internationalen Initiative &lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://opengovpartnership.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Government Partnership&lt;/a&gt; wird zwar auch im Koalitionsvertrag für die 18. Legislaturperiode (2013-2017) angestrebt, bisher engagiert sich die BRD hier jedoch nicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gastbeitrag - #openimpact: 10 Projekte, die mit Daten Gutes tun</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/07/gastbeitrag-openimpact-10-projekte-die-mit-daten-gutes-tu/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/07/gastbeitrag-openimpact-10-projekte-die-mit-daten-gutes-tu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lange wurden die gesellschaftlichen Vorteile der Weiter- und Wiederverwendung offener Daten beschworen – beim ersten #openimpact marathon von datalook.io habt ihr bis zum 31. August die Möglichkeit zu zeigen, wie konkrete soziale Projekte mit offenen Daten weiter genutzt und diese ihre Wirkung erneut entfalten können.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Open Data Projekte adressieren meist eine bestimmte Stadt, einen bestimmten Zweck oder haben einen lokalen Nutzen. Wenn Code und Daten gut dokumentiert sind, können andere Coder und Coderinnen darauf aufbauen und bestehende Projekte und Daten replizieren. Wenn der Code dann noch &lt;a href=&#34;http://opendefinition.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offen&lt;/a&gt; ist, kann ein Projekt ohne viel Mehraufwand von A nach B transferiert und erneut ins Leben gerufen werden. So lässt sich viel Zeit sparen, die in die konkrete Weiterentwicklung von Ideen und Projekten gesteckt werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die neuen Stadtgeschichten bei Code for Germany</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/07/die-neuen-stadtgeschichten-bei-code-for-germany/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/07/die-neuen-stadtgeschichten-bei-code-for-germany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Code for Germany ist ein Projekt der Open Knowledge Foundation Deutschland, das seit Februar 2014 AktivistInnen zusammenbringt, die mit offenen Daten interessante und wichtige Anwendungen entwickeln. Manche Projekte ermöglichen mehr Bürgerbeteiligung, andere schaffen Transparenz, und wiederum andere helfen im Alltag. Bisher konnte man ihre Arbeit auf der &lt;a href=&#34;http://codefor.de/projekte/&#34;&gt;Website&lt;/a&gt; verfolgen. Nun gibt es einen Blick hinter die Kulissen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die neuen Stadtgeschichten erzählen von Frust und Freude am Entwickeln, vom Design, von Behördendeutsch und maschinenlesbaren Daten. Wir lernen die Menschen kennen, die hinter der Oberfläche stehen und das ganze aufrechterhalten. Welche Probleme wollten sie lösen? Was hat funktioniert? Was nicht? Und was motiviert sie?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gesetz über die Weiterverwendung von Informationen öffentlicher Stellen (IWG): Eine weitere vertane Chance</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/05/gesetz-%C3%BCber-die-weiterverwendung-von-informationen-%C3%B6ffentlicher-stellen-iwg-eine-weitere-vertane-chance/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2015 08:20:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/05/gesetz-%C3%BCber-die-weiterverwendung-von-informationen-%C3%B6ffentlicher-stellen-iwg-eine-weitere-vertane-chance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. begrüßt eine Neufassung des Gesetzes über die Weiterverwendung von Informationen öffentlicher Stellen und insbesondere die Veröffentlichung des Entwurfs vorab im Internet. Wir haben bereits im Mai 2014 eine &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2014/07/gemeinsame-stellungnahme-zum-entwurf-eines-gesetzes-ueber-die-weiterverwendung-von-informationen-oeffentlicher-stellen-iwg/&#34;&gt;Stellungnahme zu dem Entwurf&lt;/a&gt; veröffentlicht und an das federführende Ministerium übermittelt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit dem finalen &lt;a href=&#34;http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/046/1804614.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf zur Änderung des Informationsweiterverwendungsgesetzes&lt;/a&gt;, der heute in zweiter und dritter Lesung im Bundestag beraten wird und für den eine &lt;a href=&#34;http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804844.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Beschlussempfehlung&lt;/a&gt; abgegeben werden soll, vertut die Bundesregierung aber leider eine weitere Chance, endlich auch in Deutschland die international längst üblichen Transparenzstandards bei Verwaltungs- und Regierungshandeln zu schaffen. Die Trennung von Zugang und Nachnutzung von Informationen öffentlicher Stellen sowie die in der Stellungnahme genannten Punkte stehen im Zentrum unserer Kritik. Damit bleibt eine weitere Gelegenheit ungenutzt, endlich die notwendigen Rahmenbedingungen für die gesellschaftliche und wirtschaftliche Weiternutzung von Verwaltungsdaten zu schaffen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gesprächskreis Digitalisierung in Politik &amp; Verwaltung: Open Data am 30.4.</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/04/gespr%C3%A4chskreis-digitalisierung-in-politik-verwaltung-open-data-am-30.4./</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 09:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/04/gespr%C3%A4chskreis-digitalisierung-in-politik-verwaltung-open-data-am-30.4./</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;gesprächskreis-digitalisierung-in-politik--verwaltung-open-data-am-304&#34;&gt;Gesprächskreis Digitalisierung in Politik &amp;amp; Verwaltung: Open Data am 30.4.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir möchten auf einen Gesprächstermin in der Reihe &amp;ldquo;Digitalisierung in Politik &amp;amp; Verwaltung&amp;rdquo; hinweisen. In lockerer Atmosphäre können sich Teilnehmer_Innen über Innovation und Digitalisierung im Bereich Politik und Verwaltung austauschen. Ziel ist es, Raum zur Sortierung und Koordination zu schaffen, vor Ort ins Gespräch zu kommen, und Kräfte zu bündeln.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thema:&lt;/strong&gt; Open Data - Who cares?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Open Data ist längst Realität. Aber wer braucht das eigentlich wirklich und wozu? Wie kann die Öffnung von Regierungs- und Verwaltungsdaten zu dem erhofften Mehrwert für die Gesellschaft führen?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Internationale Open Data Konferenz – 28. - 29. Mai 2015 in Ottawa, Kanada</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/02/3.-internationale-open-data-konferenz-28.-29.-mai-2015-in-ottawa-kanada/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 12:28:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/02/3.-internationale-open-data-konferenz-28.-29.-mai-2015-in-ottawa-kanada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mitmachen und das Programm gestalten!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die 3. Internationale Open Data Konferenz (IODC) wird am 28. und 29. Mai 2015 in Ottawa stattfinden. Die Konferenz bringt Experten aus der ganzen Welt zusammen, um eine Bestandsaufnahme sowie eine Aussicht auf die rasche Entwicklung der globalen Open Data Community zu geben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Veranstalter laden dazu ein, das Programm mitzugestalten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die globale offene Open Data Bewegung ist seit der 2. Internationalen Open Government Data Konferenz in Washington im Jahr 2012 weiter gewachsen. Es ist Zeit, die Koordinierung zwischen Initiativen auf verschiedenen Regierungsebenen, zu unterschiedlichen Themen, Regionen und Sektoren zu stärken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Knowledge Foundation Germany awarded H2020 project to improve transparency in public spending and support whistleblowing</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/open-knowledge-foundation-germany-awarded-h2020-project-to-improve-transparency-in-public-spending-and-support-whistleblowing/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 17:25:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/open-knowledge-foundation-germany-awarded-h2020-project-to-improve-transparency-in-public-spending-and-support-whistleblowing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Horizon 2020 project DIGIWHIST to build a digital whistleblowing platform and help improve transparency in public spending&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – 25.01.2014 – The tell-tale signs of public spending gone wrong are easy to spot. For example, an airport that is many years behind schedule and billions of Euro over budget, or a highway which leads to nowhere. What has been harder up to now is to how to shine a light on the problem and engage civil society in helping to curb it. The Open Knowledge Foundation Germany has just been awarded a new&lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/programmes/horizon2020/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Horizon 2020&lt;/a&gt; research project, DIGIWHIST, which aims to do just that.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps for Europe sucht die besten #opendata Apps</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/12/apps-for-europe-sucht-die-besten-opendata-apps/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 17:09:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/12/apps-for-europe-sucht-die-besten-opendata-apps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arbeitest Du an einer App, die offene Daten verwendet? Du möchtest Deine App in ein nachhaltiges Unternehmen weiterentwickeln? &lt;a href=&#34;http://www.apps4europe.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps for Europe&lt;/a&gt; hat einen Online-Wettbewerb gestartet, der die besten App-Entwickler dieses Erdteils finden soll. Wir suchen Apps, die folgendes sind:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Neu und nützlich&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einfach benutzbar&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Darauf ausgerichtet, tragfähige Unternehmen und Dienstleistungen zu schaffen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Der Welt das Potenzial von offenen Daten zu zeigen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du kannst Dich jetzt mit deiner App und deinem Geschäftsplan unter &lt;a href=&#34;http://www.appsforeurope.eu/content/submit-your-application&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.appsforeurope.eu/content/submit-your-application&lt;/a&gt; bewerben. Die Frist läuft am 31. Dezember 2014 ab. Du hast also nicht mehr so viel Zeit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offener Brief: Aufruf an die neue Führung der Europäischen Union die Rechte und den Schutz des Einzelnen zu garantieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/offener-brief-aufruf-an-die-neue-f%C3%BChrung-der-europ%C3%A4ischen-union-die-rechte-und-den-schutz-des-einzelnen-zu-garantieren/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 12:06:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/offener-brief-aufruf-an-die-neue-f%C3%BChrung-der-europ%C3%A4ischen-union-die-rechte-und-den-schutz-des-einzelnen-zu-garantieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In einem Zeitalter, in dem Regierungen und Unternehmen immer mehr private Daten sammeln, bedarf es klarer Regeln und effektiver Mechanismen, um die Rechte und den Schutz des Einzelnen zu garantieren. Deutschland und Europa haben international den Ruf, das Datenschutz und Schutz der Privatsphäre in diesen Regionen einen hohen Stellenwert haben. Die Erfahrungen, die Deutschland und Europa bei der Entwicklung von Gesetzen und Institutionen in diesem Bereich gemacht haben, dürfte anderen Nationen von großem Nutzen sein. Darüber hinaus würde ein Beitritt Deutschlands und Europas dem bisher sehr angelsächsischen Einschlag in der OGP eine neue Sichtweise geben. &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/deutschland-muss-der-open-government-partnership-beitreten/&#34;&gt;Deutschland und die EU brauchen die OGP, aber die OGP braucht auch Deutschland und die EU!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Informationsfreiheit, Open Data und Fahrradunfälle</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/05/informationsfreiheit-open-data-und-fahrradunf%C3%A4lle/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 07:38:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/05/informationsfreiheit-open-data-und-fahrradunf%C3%A4lle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Freiburger Fahrradfahrer leben gefährlich!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jedenfalls schreibt das die &lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Badische Zeitung&lt;/a&gt; und bezieht sich in Ihrem &lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/radler-leben-in-freiburg-gefaehrlich-polizei-kuendigt-konzept-an&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Artikel vom 4. März&lt;/a&gt; auf Daten des &lt;a href=&#34;http://www.polizei-bw.de/Dienststellen/PPFreiburg/Seiten/default.aspx&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Polizeipräsidiums Freiburg&lt;/a&gt;. Grafisch aufbereitet werden die von der Polizei erhobenen Unfalldaten sowohl im Verlauf der vergangenen zehn Jahre als auch die Verteilung anhand von Wochentagen übersichtlich und informativ dargestellt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Von großem Nutzen dürfte den Lesern die &lt;a href=&#34;https://maps.google.com/maps/ms?msid=207198870481074278417.0004766f18163d48451ac&amp;amp;msa=0&amp;amp;dg=feature&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;interaktive Karte zu den Unfallschwerpunkten&lt;/a&gt; sein, die Radfahrern helfen könnte, gefährliche Straßen und Kreuzungen entweder zu meiden oder mit entsprechender Vorsicht zu passieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coding da Vinci - Kultur-Hackathon geht in die erste Runde</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/05/coding-da-vinci-kultur-hackathon-geht-in-die-erste-runde/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 08:44:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/05/coding-da-vinci-kultur-hackathon-geht-in-die-erste-runde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Alles so schön Kultur hier…”&lt;/strong&gt; schreibt Julian Kücklich an die Papierrolle, an der er den Hackathon grafisch mitverfolgt. Kein Wunder, denn mit viel Kaffee und Mate ging unser Kultur-Hackathon Coding da Vinci am 26./27. April in die erste Runde. Teilnehmer/innen stellten sich der &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/#challenges&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Challenge&lt;/a&gt;, aus 20 offenen Datensets Projekte für den Kulturbereich zu entwickeln.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;150 Teilnehmer/innen und &lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/partner/#kulturinstitutionen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;11 Kulturinstitutionen&lt;/a&gt; aus ganz Deutschland hatten die Gelegenheit, miteinander ins Gespräch zu kommen und anschließend gemeinsam Projektideen zu entwickeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Gewinner von Apps for Europe 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/04/die-gewinner-von-apps-for-europe-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2014 09:47:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/04/die-gewinner-von-apps-for-europe-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Gewinner der ersten Runde des  Wettbewerbs &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://appsforeurope.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps for Europe&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; wurden am 1. April auf der internationalen Konferenz &lt;a href=&#34;http://futureeverything.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FutureEverything 2014&lt;/a&gt; in Manchester ausgelobt. Um Entwicklern von datengetriebene Anwendungen dabei zu helfen, ihre Prototypen in Startups und tragfähige Unternehmen zu verwandeln, ergänzt &lt;strong&gt;Apps for Europe&lt;/strong&gt; lokale Apps-Wettbewerbe mit dem Format &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://appsforeurope.eu/business-lounge&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Business Lounge&lt;/a&gt;&amp;rdquo;. Hier werden die Entwickler darin unterstützt ein Geschäftsmodell für ihre Idee zu entwickeln, einen Business plan zu schreiben und diesen vor Investoren zu &amp;ldquo;pitchen&amp;rdquo;. Erfolgreiche Kandidaten konnten sich dann mit ihrer App und ihrem Business Plan bei der ersten &lt;a href=&#34;http://appsforeurope.eu/competition&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;pan-europäischen Business Lounge&lt;/a&gt; bewerben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum – Up Februar</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/open-science-sum-up-februar/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 13:47:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/open-science-sum-up-februar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.plosone.org/article/info%3Adoi%2F10.1371%2Fjournal.pone.0004803&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Map of Science&lt;/a&gt; by &lt;a href=&#34;http://www.plosone.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PLOSOne&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/2.5/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CC BY 2.5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; ist eine Zusammenfassung des vergangenen Monats und bietet eine kleine Aussicht: Weltweit, in Österreich, in Deutschland und auf openscienceASAP.org.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dieser Artikel wurde ursprünglich auf &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/stream/2014/03/14/open-science-sum-up-februar/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;openscienceASAP.org&lt;/a&gt; veröffentlicht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;das-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Das letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zuerst sind Glückwünsche angebracht:&lt;/strong&gt; Vor einem Jahr ist Landsat 8 gestartet und liefert seit dem täglich mehr als 500 Satellitenbilder der Erde retour. Vulkanausbrüche, Gletscherrückgänge, Fluten, Verstädterung und Waldfeuer werden dadurch allen sichtbar und die Daten offen zugänglich gemacht. &lt;a href=&#34;http://www.nasa.gov/content/goddard/nasa-usgs-landsat-8-satellite-celebrates-first-year-of-success/index.html#.UxszS9vUKY6&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Happy Birthday&lt;/a&gt; und weiterhin guten Flug!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Open Data Day - Startschuss für die OK Labs!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/der-open-data-day-startschuss-f%C3%BCr-die-ok-labs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 14:56:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/der-open-data-day-startschuss-f%C3%BCr-die-ok-labs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://opendataday.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day 2014 &lt;/a&gt;fand am 22. Februar in knapp 200 Städten in 46 Ländern auf 5 Kontinenten statt - allein &lt;a href=&#34;http://de.opendataday.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;in Deutschland nahmen sieben Städte teil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Teilnehmer und Teilnehmerinnen haben gemeinsam an bestehenden Projekten gearbeitet und neue Ideen entworfen. Auf unserem &lt;a href=&#34;http://odd14.hackdash.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hackdash&lt;/a&gt; sind die Hacks rund um Open Data dokumentiert, wie immer mit beeindruckenden Visualisierungen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aus Berlin beispielsweise kommt die Anwendung „&lt;a href=&#34;http://blog.buergerbautstadt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bürger baut Stadt“&lt;/a&gt; - die Seite ermöglicht es, Bauvorhaben im Kiez zu finden und sich daran zu beteiligen. Nicht etwa indem die Bürger und Bürgerinnen die Schaufel selbst in die Hand nehmen, sondern durch das Sichten von Bebauungsplänen und Beisteuern von eigenen Ideen. Auf dem Open Data Day wurde an neuen Features für Bürger baut Stadt, wie einer Timeline aller aktuellen und vergangenen Bauvorhaben, gearbeitet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hallo, Code for Germany</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/02/hallo-code-for-germany/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 10:03:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/02/hallo-code-for-germany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pünktlich zum international Open Data Day am Samstag haben wir ein neues Projekt gestartet: &lt;a href=&#34;http://codefor.de/%20&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for Germany&lt;/a&gt;. Unser Ziel ist es, in verschiedenen deutschen Städten Teams von Entwicklern und Designern zusammenzubringen, die praktisch an Open Data- und Civic Tech-Projekten arbeiten. Diese &amp;ldquo;OK Labs&amp;rdquo; werden sich regelmäßig treffen, um Projekte mit lokalem Bezug voranzutreiben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir richten uns besonders an diese Gruppen, weil wir glauben, dass es wichtig ist, den Nutzen von Daten und den Bedarf nach weiteren Veröffentlichungen praktisch - anstatt nur in Gesprächskreisen theoretisch - aufzuzeigen. Uns ist auch klar, dass OKF in Deutschland bisher hauptsächlich in Berlin stattgefunden hat - das soll sich mit Code for Germany jetzt grundlegend ändern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empfehlungen für den deutschen Aktionsplan zur Umsetzung der &#34;Open Data&#34;-Charta der G8</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/01/empfehlungen-f%C3%BCr-den-deutschen-aktionsplan-zur-umsetzung-der-open-data-charta-der-g8/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 13:35:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/01/empfehlungen-f%C3%BCr-den-deutschen-aktionsplan-zur-umsetzung-der-open-data-charta-der-g8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Sommer 2013 unterzeichneten die G8 Staaten, darunter auch Deutschland, ü&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter/&#34;&gt;berraschend die “Open Data&amp;quot;-Charta&lt;/a&gt;. Die Unterzeichnerländer verpflichteten sich damit unter anderem Haushaltsdaten, Unternehmensregister und andere Regierungsinformationen öffentlich zugänglich zu machen und sich gänzlich zur Offenheit zu bekennen, auch um “Transparenz und Innovation” zu fördern.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die einzelnen Mitgliedsländer einigten sich auch darauf bis Ende 2013 konkrete Aktionspläne zu erstellen und die dort festgeschriebenen Fortschritte beim nächsten G8-Treffen, am 4. und 5. Juni 2014 in Sotschi, zu überprüfen. Durch die &lt;a href=&#34;https://www.govdata.de/neues/-/blogs/verzogerung-beim-aktionsplan-zur-umsetzung-der-g8-open-data-charta&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;noch nicht gebildeten neue Regierungskoalition konnte die Veröffentlichungs-Frist für den deutschen Aktionsplan jedoch nicht eingehalten werden&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps for Europe Wettbewerb - mitmachen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/12/apps-for-europe-wettbewerb-mitmachen/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 11:05:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/12/apps-for-europe-wettbewerb-mitmachen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arbeiten Sie an einer App, die offene Daten verwendet? Apps for Europe hat einen Online-Wettbewerb gestartet, der die besten App-Entwickler dieses Erdteils finden soll. Wir suchen Apps, die folgendes sind:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Neu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einfach benutzbar&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Darauf ausgerichtet, tragfähige Unternehmen und Dienstleistungen zu schaffen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Der Welt das Potzenzial von offenen Daten zu zeigen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sie können sich jetzt unter &lt;a href=&#34;http://www.appsforeurope.eu/competition&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.appsforeurope.eu/competition&lt;/a&gt; bewerben. Die Frist läuft am 7. Februar 2014 ab. Sie haben also nicht mehr viel Zeit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Development Camp 2013, 7-8 November, Amsterdam</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-development-camp-2013-7-8-november-amsterdam/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 16:57:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-development-camp-2013-7-8-november-amsterdam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 7. und 8. November findet in Amsterdam das dritte &lt;a href=&#34;http://www.opendevelopmentcamp.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Development Camp&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anknüpfend an den Erfolg der Open Development Camps in 2011 und 2012 möchten die Organisatoren in diesem Jahr ein breiteres Spektrum des Open Knowledge Movements (unterschiedliche Domains) zusammenbringen um gemeinsam die Zukunft der Entwicklungszusammenarbeit mitzubestimmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Camp 2013 dreht sich alles um die drei Bereiche&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Open Data for Development&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Open Organisations for Development&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Open Tools for Development&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Camp wird sich zudem explizit mit der generellen Frage des Entwicklungsbegriffs befassen und die potentielle Rolle von Open Development für eine Neugestaltung konventioneller geographischer und ökonomischer Spaltung diskutieren.&lt;br&gt;&#xA;Das &lt;a href=&#34;http://www.opendevelopmentcamp.org/#odc-program&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Program&lt;/a&gt; sieht vielversprechend aus und ist hier zu finden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Knowledge Conference 2013 - Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013-r%C3%BCckblick/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 05:35:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013-r%C3%BCckblick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;http://www.okcon.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Conference 2013&lt;/a&gt; ist vorbei. Vom 16. bis zum 18. September haben wir vom Team der Open Knowledge Foundation Deutschland in Genf Experten, Designer, Forscher, Mitarbeiter von Behörden und internationalen Organisationen, Startup-Gründer und Mitgliedern der Open Knowledge Foundation aus aller Welt getroffen. Themen der Konferenz waren neue Entwicklungen u.a. rund um Open Data, Open Science, Open Aid und Open Government.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;http://okcon.org/schedule/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programm&lt;/a&gt; war voll mit spannenden Sessions und bekannten &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Referenten&lt;/a&gt; wie &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/ellen-miller/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ellen Miller&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://sunlightfoundation.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sunlight Foundation&lt;/a&gt;), &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/jay-naidoo/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jay Naidoo&lt;/a&gt; (Global Alliance for Improved Nutrition) und &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/chris-taggart/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Chris Taggart&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://opencorporates.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Corporates&lt;/a&gt;).&#xA;Für einen guten Überblick über alle Workshops, Arbeitsgruppen und Vorträge können wir das Archiv des &lt;a href=&#34;http://okcon.org/live/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Liveblogs&lt;/a&gt; und die die Dokumentation der Conference auf &lt;a href=&#34;http://eventifier.co/event/okcon13/popular&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;eventifier&lt;/a&gt; empfehlen.&#xA;Bilder und weitere Berichte gibt es auf dem &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2013/09/30/wrapping-up-okcon/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Blog der Open Knowledge Foundation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wahl.Daten.Helfer. – ein produktives Wahlwochenende</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/wahl.daten.helfer.-ein-produktives-wahlwochenende/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2013 13:05:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/wahl.daten.helfer.-ein-produktives-wahlwochenende/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Wahlwochenende haben sich Entwickler, Designer und interessierte Bürger in Berlin, Köln und Ulm getroffen, um gemeinsam an kreativen Anwendungen und Visualisierungen rund um Daten zur Bundestagswahl zu arbeiten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Wahlvorhersagen&#34; src=&#34;https://farm3.staticflickr.com/2862/9894032276_6edda618cd_z.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Köln wurden eigens für das Event &lt;a href=&#34;http://www.offenedaten-koeln.de/2013/08/btw2013/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;neue Datensätze&lt;/a&gt; als Open Data veröffentlicht. Ziel des Projekts &lt;a href=&#34;http://wahldatenhelfer.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wahl.Daten.Helfer.&lt;/a&gt;, das von der &lt;a href=&#34;http://www.stadt-koeln.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stadt Köln&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://wiki.koelnapi.de/w/Hauptseite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;API Köln&lt;/a&gt;, der &lt;a href=&#34;http://railslove.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Railslove GmbH&lt;/a&gt; und der &lt;a href=&#34;http://www.okfn.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Foundation Deutschland&lt;/a&gt; ausgerichtet wurde, war es nicht nur sich zu treffen und gemeinsam intensiv mit den Wahldaten auseinanderzusetzen, sondern auch für bevorstehende Wahlen Toolsets und Apps zu entwickeln, die leicht adaptiert und so z.B. für EU- und Kommunalwahlen genutzt und weiterverwendet werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Knowledge Conference, 16.-18. September 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/open-knowledge-conference-16.-18.-september-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 11:07:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/open-knowledge-conference-16.-18.-september-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Genf wird am 16.-18. September Schauplatz einer aussergewöhnlichen Begegnung: die &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://okcon.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Conference&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; macht die Diplomatenstadt zum Mittelpunkt der weltweiten Open Data Bewegung und zum Treffpunkt für Vertreter der Vereinten Nationen und öffentlicher Verwaltungen mit Technologie-Aktivisten, Startup-Unternehmern, Designern und Datenjournalisten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;http://okcon.org/schedule/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programm&lt;/a&gt; der dreitägigen Konferenz ist vollgepackt mit einer vielzahl spannender Vorträge, Workshops und Sessions mit großartigen &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vortragenden&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hier findet ihr die &lt;a href=&#34;http://okfn.org/press-releases/transparenzschub-fur-schweiz-und-uno/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;deutsche&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://okfn.org/press-releases/geneva-to-host-the-united-nations-of-open/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;englische&lt;/a&gt; Presseerklärung und weitere Updates im &lt;a href=&#34;http://okcon.org/blog/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Konferenzblog&lt;/a&gt;. Wer noch nicht hat, sollte sich schnell entscheiden: **Es gibt noch &lt;a href=&#34;http://okcon.org/tickets/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Tickets&lt;/a&gt;! **&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Open is the new normal&#34;: G8-Mitglieder zeichnen Open Data Charter</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 12:37:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kurz nach der &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/06/pressemitteilung-zu-den-ergebnissen-des-globalen-open-data-census/&#34;&gt;Veröffentlichung der Ergebnisse des globalen Open Data Census&lt;/a&gt; unterzeichneten die G8-Mitgliedsstaaten, darunter auch Deutschland, die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.gov.uk/government/publications/open-data-charter&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Charter&lt;/a&gt;&amp;rdquo;. Die Unterzeichnerländer verpflichten sich damit unter anderem Haushaltsdaten, Unternehmensregister und andere Regierungsinformationen öffentlich zugänglich zu machen und sich gänzlich zur Offenheit zu bekennen, auch um &amp;ldquo;Transparenz und Innovation&amp;rdquo; zu fördern.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Open Data by Default&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die G8-Mitglieder versprechen in der Erklärung so viele Daten wie möglich, in einer Form, die für alle zugänglich ist, zu veröffentlichen. Im Rahmen der einzelnen Mitgliedsländer sollen dafür bis Ende des Jahres nationale Aktionspläne entstehen und die dort festgeschriebenen Fortschritte beim nächsten Treffen 2014 überprüft werden. Eine Implementierung der Prinzipien für offene Daten in die Politik der G8-Staaten sowie deren technischer Implikationen soll bis 2015 abgeschlossen sein.&lt;br&gt;&#xA;In der Verpflichtung zu den fünf Prinzipien für offene Daten sieht man laut der Erklärung, &amp;ldquo;eine neue Ära, in der Menschen offene Daten verwenden können, um Ideen und Dienstleistungen zu generieren, die eine bessere Welt für alle schaffen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Energy Hack – Kreative Hacks für die Energie der Zukunft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/review-energy-hack-kreative-hacks-f%C3%BCr-die-energie-der-zukunft/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 16:29:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/review-energy-hack-kreative-hacks-f%C3%BCr-die-energie-der-zukunft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(english version below)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;70 Entwickler + 6 Stunden hacking + ein 3D Drucker + 6 Stromzähler + Daten rund ums Berliner Stromnetz, Testdaten von Geräten und Haushalten + viel Hardware Bastelzeug = Spass &amp;amp; 8 kreative Hacks&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am Samstag dem 15. Juni traf sich eine bunte Truppe aus Entwicklern, Open Data Enthusiasten, Energieexperten, Journalisten und Hardware Hackern im &lt;a href=&#34;http://www.supermarkt-berlin.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Supermarkt Berlin&lt;/a&gt;, um es &lt;a href=&#34;http://fi.okfn.org/meetups/energy-hackathon-2013/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Finnland&lt;/a&gt; und den &lt;a href=&#34;http://appsforenergy.challenge.gov/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;USA&lt;/a&gt; gleichzutun und Anwendungen, Visualisierungen und Gadgets rund um die Themen Stromverbrauch, -erzeugung und Infrastruktur zu entwickeln. Heraus kam eine kreative Auswahl an Hacks, die den Verbrauch im Haushalt transparenter machen, über günstige Zeiten zum Energieverbrauch informieren oder den Verbrauch der Bezirke in Berlin visualisieren. Es folgt eine kurze Zusammenfassung des Tages und der Hacks.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data Tage in Aachen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-tage-in-aachen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2013 10:51:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-tage-in-aachen/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Open Data Day in Aachen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 21. Juni ist es so weit. In Aachen findet der 2. Open Data Day statt. Diesmal soll der Blick auf die Möglichkeiten offener Informationen für Kommunen und Unternehmen gerichtet werden. Vorträge werden Dirk Wedel (MdL) und Dieter Rehfeld halten. Wir freuen uns, dass auch &lt;a href=&#34;http://offeneskoeln.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Marian Steinbach&lt;/a&gt; und Julia an der Veranstaltung teilnehmen werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wann: 21.06.2013, 18.00 Uhr&#xA;Wo: Technologiezentrum am Europaplatz -&#xA;Dennewartstr. 25-27 -&#xA;52068 Aachen&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data auf der re:publica 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-auf-der-republica-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 12:53:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-auf-der-republica-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In der letzten Woche fand in Berlin wieder die &lt;a href=&#34;https://re-publica.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;re:publica&lt;/a&gt; statt. Einen guten Überblick über alle aufgezeichneten Vorträge hat Michael Kreil &lt;a href=&#34;http://michaelkreil.github.io/republicavideos/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; erstellt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Besonders den Montag bezeichneten wir intern als Open Data Day. Acht Vorträge handelten im weitesten Sinne von offene Daten und wurden von Aktivisten und OKF-Mitgliedern aus aller Welt gehalten. Besonders hinweisen möchten wir auf den Vortrag von Julia und Stefan -  &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=QBSNr6UXIJg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data - Was hat das mit mir zu tun?&lt;/a&gt;”, indem sie auf alltägliche Anwendungsmöglichkeiten von Open Data eingegangen sind. Hier das Video:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Berlin Open Data Day 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/berlin-open-data-day-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 10:17:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/berlin-open-data-day-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Aktionsbündnis &amp;ldquo;Open Data Berlin&amp;rdquo; kündigt für den 24. Juni 2013 den nächsten &lt;a href=&#34;http://berlin.opendataday.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berlin Open Data Day&lt;/a&gt; (BODDy13) an.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wann:&lt;br&gt;&#xA;24. Juni 2013&lt;br&gt;&#xA;ab 10:00 bis 17.30 Uhr&lt;br&gt;&#xA;mit anschließendem Get-together&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wo:&lt;br&gt;&#xA;Fraunhofer-Institut FOKUS&lt;br&gt;&#xA;Kaiserin-Augusta-Allee 31&lt;br&gt;&#xA;10589 Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das diesjährige Motto lautet: Offene Daten – Berlin – Deutschland – Europa. Neben interessanten Vorträgen gibt es wieder Workshops zu praktischen Themen wie Verkehrsdaten oder Geodaten. Das EU-Projekt &amp;ldquo;OpenCities&amp;rdquo; als Partner des BODDy13 führt einen offenen Projektworkshop durch. Die Werkschau wird demonstrieren, was alles mit offenen Daten möglich ist. Gemeinsam mit dem INFOradio des rbb wird das Motto des BODDy in einem &amp;ldquo;Zukunftsgespräch&amp;rdquo; diskutiert. Im Anschluss daran freuen wir uns, Sie bei Fingerfood und Getränken zu einem Get-together begrüßen zu dürfen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Praktiken, Ziele und Selbstbild der Open Knowledge Foundation</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/praktiken-ziele-und-selbstbild-der-open-knowledge-foundation/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 14:48:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/praktiken-ziele-und-selbstbild-der-open-knowledge-foundation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In welchem Verhältnis stehen Praktiken, Ziele und Selbstbild der Open Knowledge Foundation Deutschland? Dieser Frage gehe ich derzeit in meiner Masterarbeit nach und möchte die aktuellen Ergebnisse hier vorstellen. Vorweg sei betont, dass die Arbeit noch nicht fertig ist - über Feedback würde ich mich freuen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Passend zum Thema der Arbeit zunächst ein Überblick in Form einer Datenvisualisierung:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Zentrum steht das übergreifende Ziel der OKF: Die Verbreitung eines bestimmten Offenheitsprinzips durch den &lt;em&gt;Aufbau offener Infrastrukturen&lt;/em&gt;. Nach diesem Prinzip bedeutet Offenheit, dass keine technischen oder rechtlichen Einschränkungen die Schaffung, Nutzung, Weiterverarbeitung und Weiterverbreitung von Wissen durch jedermann für jegliche Zwecke behindern. Allgemein lassen sich eine Reihe von Praktiken zum Aufbau offener Infrastrukturen ausmachen, die wiederum dem Erreichen eines bestimmten Sets von Zielen dienen. Zu den Praktiken gehören:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erklärung zur Parlamentarischen Offenheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/03/erkl%C3%A4rung-zur-parlamentarischen-offenheit/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 15:06:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/03/erkl%C3%A4rung-zur-parlamentarischen-offenheit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Erklärung zur parlamentarischen Offenheit ist ein Aufruf zivilgesellschaftlicher Akteure an die nationalen Parlamente sowie die regionalen und länderübergreifenden gesetzgebenden Institutionen, stärker für Offenheit und Bürgerbeteiligung in der parlamentarischen Arbeit einzutreten. Zivilgesellschaftliche Organisationen, die Parlamente beobachten (Parliamentary Monitoring Organisations, PMO) bekommen zunehmend Anerkennung dafür, dass sie Bürgern parlamentarische Informationen besser zugänglich zu machen, dass sie es Bürgern erleichtern, an parlamentarischen Prozessen teilzuhaben und dafür, dass sie den Rechenschaftsdruck auf Parlamente erhöhen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das war der Int. Open Data Day 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/das-war-der-int.-open-data-day-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 14:11:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/das-war-der-int.-open-data-day-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf der ganzen Welt und in vielen Städten in Deutschland wie &lt;a href=&#34;http://www1.wdr.de/themen/digital/opendataday120.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Köln&lt;/a&gt;, Hamburg und nicht zuletzt in &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/02/pics-open-data-day-2013-zeit-online&#34;&gt;Berlin&lt;/a&gt; wurde vergangenen Samstag der &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day 2013 gefeiert&lt;/a&gt;. Ein großes „Yeah“ geht von uns raus an Alle, die sich in die Organisation eingebracht haben, die spontan Arbeitsgruppen gegründet, Daten analysiert und Apps entwickelt haben oder einfach aus Neugierde mit dabei waren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auf dem Kölner Open Data Day waren auch Vertreter der Stadt vor Ort. Gemeinsam Während unsere Kollegen in Hamburg bei spiegel online am &lt;a href=&#34;http://pandaprojekt.tumblr.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Pandaprojekt&lt;/a&gt; gearbeitet haben, hat die Open Knowledge Berlin-Fraktion mit Unterstützung von Zeit ONLINE einen offenen Hackday organisiert. Mit 40 hochmotivierten Teilnehmern wurde an mehreren unterschiedlichen Projekten „gehackt“.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pics: Open Data Day 2013 @ Zeit ONLINE</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/pics-open-data-day-2013-@-zeit-online/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 14:46:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/pics-open-data-day-2013-@-zeit-online/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Today is Open Data Day!&lt;/strong&gt; Find here first pictures from the &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.meetup.com/OpenKnowledgeFoundation/Berlin-DE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berlin hackathon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; which is currently taking place at the HQ of Zeit ONLINE.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Projects we are currently working on:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Project 1 - Open Data Census&lt;br&gt;&#xA;Project 2 - Frag den Staat&lt;br&gt;&#xA;Project 3 - OffeneDaten.de/Harvesting&lt;br&gt;&#xA;Project 4 - School of Data&lt;br&gt;&#xA;Project 5 - Datensparsam&lt;br&gt;&#xA;Project 6 - BundesGit&lt;br&gt;&#xA;Project 7 - Visualisation of Geodata&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;ODD2&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD2.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;img alt=&#34;ODD3&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD3.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;img alt=&#34;ODD4&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD4.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;img alt=&#34;ODD5&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD5.jpg&#34;&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;img alt=&#34;ODD6&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/02/ODD6.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Swing by and join us!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung: International Open Data Hackathon 2013 - Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/einladung-international-open-data-hackathon-2013-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 10:37:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/einladung-international-open-data-hackathon-2013-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gemeinsam mit Michael Kreil von &lt;a href=&#34;http://www.opendatacity.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data City&lt;/a&gt; und Zeit ONLINE organisieren wir in Berlin einen Hackday im Rahmen des &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;International Open Data Day 2013&lt;/a&gt;. Wir laden alle Interessierten herzlich ein, mit uns über die neusten Entwicklungen im Open Data-Bereich zu diskutieren, an spannenden Projekten zu arbeiten und zu hacken.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wann:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Samstag, 23.02.2013&lt;br&gt;&#xA;Von 13.00 – 21.00h&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In den Räumen der &lt;a href=&#34;https://maps.google.com/maps?saddr=1&amp;#43;Askanischer&amp;#43;Platz,&amp;#43;Berlin,&amp;#43;DE&amp;#43;10963&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zeit ONLINE&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Askanischer Platz 1 (Nähe Anhalter Bahnhof)&lt;br&gt;&#xA;10963 Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von Open Data zu GovData: Warum Deutschland die Initiative Open Government Partnerhship braucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/von-open-data-zu-govdata-warum-deutschland-die-initiative-open-government-partnerhship-braucht/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 09:16:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/von-open-data-zu-govdata-warum-deutschland-die-initiative-open-government-partnerhship-braucht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir haben schon seit Längerem den Eindruck, dass es Deutschlands Politik bezüglich Transparenz und Rechenschaft an Führung und Verpflichtung mangelt. Die Open Data Community versucht zwar immer wieder echtes Open Government einzufordern, die Ergebnisse bleiben bislang leider enttäuschend. Der Beitritt Deutschlands zur internationalen Initiative Open Government Partnership, könnte Teil einer Lösung sein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was bisher passiert ist: Deutschland verkorkst das Thema Open Government&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im letzten Jahr veröffentlichte das Bundesinnenministerium eine Studie zum Thema Open Government Data. Im Sommer verkündete das Ministerium, es würde die Handlungsempfehlungen aufnehmen und begann mit der Planung und Umsetzung eines Open Government Data Portals auf Bundesebene.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Humanities Awards 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/open-humanities-awards-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 18:27:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/open-humanities-awards-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Freunde der Open Humanities aufgepasst:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;http://okfn.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowlegde Foundation&lt;/a&gt; vergibt dieses Jahr erstmalig gemeinsam mit der &lt;a href=&#34;http://www.digitalhumanities.org/dhq/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digital Humanities Quarterly&lt;/a&gt; die &lt;strong&gt;Open Humanities Awards&lt;/strong&gt;! Die Awards richten sich an Projekte, die Offene Daten, offene Inhalte und/oder Open Source-Tools verwenden, um Forschung und Lehre in den Geisteswissenschaften voranzubringen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ausgewählt werden 3-5 Siegerprojekte, die mit 15.000 Euro Preisgeld ausgezeichnet werden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Gute: Die Auswahlkriterien sind bewusst breit gehalten, die Jury ist offen für die vielfältigsten Themengebiete, Quellen und Schwerpunkte – &lt;strong&gt;wichtig ist, dass Open Data/ Open Content/Open Source-Ansätze und Tools verwendet werden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemeinsame Erklärung zum geplanten Datenportal für Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/gemeinsame-erkl%C3%A4rung-zum-geplanten-datenportal-f%C3%BCr-deutschland/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 22:16:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/gemeinsame-erkl%C3%A4rung-zum-geplanten-datenportal-f%C3%BCr-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In einer gemeinsamen Erklärung mit dem Titel: &amp;ldquo;Den Standard endlich auf “Offen” setzen: Deutschland verschenkt mit dem geplanten Datenportal GovData.de eine große Chance&amp;rdquo; auf der Webseite  fordern Vertreter der deutschen Open-Data-Community &amp;ldquo;&lt;strong&gt;zugängliche Plattformen und offene Lizenzen für unsere Daten&lt;/strong&gt;&amp;rdquo; und begründen, warum &amp;ldquo;&lt;strong&gt;die Plattform govdata.de in der jetzt vorgesehenen Form nicht akzaptabel ist&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Open Government (Data) ist ein Begriff, mit dem das geplante Datenportal für Deutschland bis dato wenig zu tun hat. Sollte es in der momentanen Form gestartet werden, würde das die Entwicklung hin zu offenem und transparentem Regieren in Deutschland nachhaltig bremsen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>M. Steinbach zur Open Government Data Plattform Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/m.-steinbach-zur-open-government-data-plattform-deutschland/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 15:28:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/m.-steinbach-zur-open-government-data-plattform-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marian Steinbach&lt;/strong&gt; hat am &lt;strong&gt;2. Community Workshop zur OGDP Deutschland&lt;/strong&gt; teilgenommen, der am 2. Februar bei Fraunhofer FOKUS stattfand. Hier ist sein Bericht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Kürze wird das Bundesinnenministerium eine Plattform eröffnen, mit der einige Menschen in diesem Land eine gewisse Erwartung verbinden. Eine Erwartung, dass Daten aus den Verwaltungen und Regierungen dieses Landes zugänglicher werden. Dass es einfach möglich sein wird, über eine einzige Plattform auf bedingungslos nutzbare Datenangebote von Bund, Ländern und Kommunen zuzugreifen. Dass Regierungen und Verwaltungen mit diesem Schritt ein gutes Stück transparenter werden und sich neue Möglichkeiten für Dienstleistungen und Innovation auftun.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Daten gegen Armut?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/offene-daten-gegen-armut/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 21:30:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/offene-daten-gegen-armut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gibt es in der Entwicklungszusammenarbeit nicht wirklich Wichtigeres als offene Daten? Es gibt in der Tat viele sehr wichtige Themen, um die Armut in weiten Teilen der Welt zu bekämpfen. Das &lt;a href=&#34;http://www.openaid.de/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenAid Projekt&lt;/a&gt; der Open Knowledge Foundation ist überzeugt, dass Transparenz und detaillierte, offene Daten die Voraussetzung dafür sind, um die Entwicklungszusammenarbeit in allen Sektoren (Landwirtschaft, Bildung, Gesundheit, etc.) effizienter zu gestalten. Wichtig für die Entwicklungszusammenarbeit sind beispielsweise offene Daten über soziale, wirtschaftliche Entwicklungen, Klimadaten oder zu landwirtschaftlicher Produktion und zum Handelsverkehr. Ganz zentral für die Entwicklungszusammenarbeit sind auch offene Projektdaten, insbesondere zu den Finanzflüssen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BundesGit Hackday im OKFN Office</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/bundesgit-hackday-im-okfn-office/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 13:33:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/bundesgit-hackday-im-okfn-office/</guid>
      <description>&lt;p&gt;An alle Coderinnen und Hacker:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am Samstag dem &lt;strong&gt;12.01.2013&lt;/strong&gt; wird es einen kleinen &lt;strong&gt;BundesGit Hackday&lt;/strong&gt; im OKFN Office in Berlin geben.&lt;br&gt;&#xA;Wir wollen ein paar Features ausbauen und brauchen dazu eure Unterstützung!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Beginn: 11.00Uhr | Location: OKFN Office Gneisenaustraße 11a, Berlin&lt;br&gt;&#xA;Anmeldung: &lt;a href=&#34;https://terminplaner.dfn.de/foodle.php?id=hhndrdx742az60wf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://terminplaner.dfn.de/foodle.php?id=hhndrdx742az60wf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auch alle außerhalb Berlins sind herzlich eingeladen mitzucoden,&lt;br&gt;&#xA;über @bundegit auf twitter wird ein IRC Chat announct.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neues von Frag den Staat</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/neues-von-frag-den-staat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 11:25:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/neues-von-frag-den-staat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stefan Wehrmeyer hat auf dem Chaos Computer Congress einen Vortrag über &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frag den Staat&lt;/a&gt; gehalten, den wir euch nicht vorenthalten wollen. Hier sein vorläufiges Resümee nach 1,5 Jahren Projektlaufzeit:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;{% youtube ulOmlQibtlo %}&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auch im Jahr 2013 haben wir mit Frag den Staat noch einiges vor: weitere Bundesländer an Bord bringen, Kampagnen zur Veröffentlichung von Informationsfreiheitsanfragen starten, Ergebnisse von Anfragen aufbereiten und verwerten und noch einiges mehr.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auf dem Laufenden könnt ihr bleiben auf &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://fragdenstaat.de/&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://twitter.com/fragdenstaat&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;@fragdenstaat&lt;/a&gt;. Oder tragt euch in die Mailingliste ein: &lt;a href=&#34;http://lists.okfn.org/mailman/listinfo/fragdenstaat&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; fragdenstaat@lists.okfn.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raum Schiff Erde 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/raum-schiff-erde-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 10:30:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/raum-schiff-erde-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;An alle Freidenker, Medienkünstler, Interaktionsdesigner, Idealisten und Weltverbesserer,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;am 24. Februar 2013 findet wieder der kleine aber feine &lt;a href=&#34;http://raumschiffer.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Raum Schiff Erde&lt;/a&gt; Konferenz in Hamburg statt. Auch dieses Jahr werden viele Referenten mit inspirierenden Projekten und Visionen in den Bereichen Digitales, Interaktionsdesign und Internet aufwarten – dieses Mal in einer neuen, noch nicht bekannt gegebenen Location.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Von OKFN-Seite sind diesmal Christian Heise, Friedrich Lindenberg und Julia Kloiber dabei und beantworten die Frage: &amp;ldquo;Open Data: Was hat das mit mir zu tun?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps and the City Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/12/apps-and-the-city-r%C3%BCckblick/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2012 10:47:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/12/apps-and-the-city-r%C3%BCckblick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;+++ 150 Teilnehmer, 15 Projekt Pitches, 5 Kisten Club Mate, 11 Stunden hacking +++&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für uns als Open Knowledge Foundation war der &lt;a href=&#34;http://appsandthecity.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps and the City Nahverkehrshackday&lt;/a&gt; ein großer Erfolg, nicht nur, dass der VBB als erster Verkehrsverbund Deutschlands seine Datenschätze im Sinne von Open Data geöffnet hat, sondern auch die Tatsache, dass es sehr großes Interesse Seitens der Entwickler-Community an den Daten gab.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Erst mit Hilfe von Entwicklern, Designern und Forschern entstehen aus Rohdaten, nützliche Anwendungen. Die Anwendungsideen auf dem Hackday reichten von interaktiven Visualisierungen der Verkehrsmittel, über multi-modale Reiseplanungssysteme, bis hin zu Adaptionen von bekannten Anwendungen wie &lt;a href=&#34;http://www.exitstrategynyc.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Exit Strategy&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.google.de/url?sa=t&amp;amp;rct=j&amp;amp;q=&amp;amp;esrc=s&amp;amp;source=web&amp;amp;cd=2&amp;amp;cad=rja&amp;amp;ved=0CEMQFjAB&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fopentripplanner.com%2F&amp;amp;ei=RCbUUPbbIsHL4ASproGABg&amp;amp;usg=AFQjCNHr_OFHhMA80tbYM-i451h2sayqyA&amp;amp;sig2=gwtH--IElglEYlEDVlNOBA&amp;amp;bvm=bv.1355534169,d.bGE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Trip Planner&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>It´s a fad! 7 Reasons against Open Data</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/its-a-fad-7-reasons-against-open-data/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2012 15:05:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/its-a-fad-7-reasons-against-open-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Claudia Schwegmann - Gründerin der &lt;a href=&#34;http://www.openaid.de/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenAid&lt;/a&gt;-Initiative, die sich für Open Data und Transparenz in der Entwicklungszusammenarbeit einsetzt - hat einen Artikel für &lt;a href=&#34;http://www.digital-development-debates.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digital Development Debates&lt;/a&gt; geschrieben, in dem sie &lt;a href=&#34;http://www.openaid.de/blog/2012/11/29/its-fad-7-reasons-agains-open-data&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;7 oft genannte Argumente gegen Open Data&lt;/a&gt; untersucht. Voilá:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The interesting thing about arguments against open data is, that is is really similar to arguments against innovation in other areas, the first personal computer, the invention of telephones and early research on aeroplanes. Reflecting about the many discussions on open data and particularly the International Aid Transparency Initiative (IATI) since 2009 I have identified 7 very popular arguments against innovation. The following article describing these arguments was first publised in the Digital Development Debates Magazine:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1st International Open Data Dialogue</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/1st-international-open-data-dialogue/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 15:45:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/1st-international-open-data-dialogue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 5. Und 6. Dezember 2012 findet die Konferenz &lt;a href=&#34;http://open-data.fokus.fraunhofer.de/?page_id=12&amp;amp;lang=en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;1. International Open Data Dialogue&lt;/a&gt; statt, zu dem sich Vertreter aus Unternehmen, der Wissenschaft und Verwaltung bei Fraunhofer FOKUS in Berlin zusammenfinden werden. Natürlich sind auch bei diesem Event interessante Speaker vorgesehen, u.a. Nigel Shadboldt, Open Data Institute; Rufus Pollock, OKF, Daniel Dietrich, OKF DE; Felix Sasaki, W3C, und &lt;a href=&#34;http://open-data.fokus.fraunhofer.de/?page_id=663&amp;amp;lang=en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;viele andere Open-Data-Experten&lt;/a&gt;. Hier ist das vielversprechende &lt;a href=&#34;http://open-data.fokus.fraunhofer.de/?page_id=661&amp;amp;lang=en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programm&lt;/a&gt; und geht es zur &lt;a href=&#34;http://de.amiando.com/open-data-dialog.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Anmeldung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Und es kommt noch besser: Im Anschluß an die Konferenz lädt die OKF DE Interessierte und Konferenzteilnehmer zu einem Get-Together in ihrem neuen Büro ein. Kommt vorbei und diskutiert mit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data Day</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/open-data-day/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 15:41:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/open-data-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im nächsten Frühjahr findet am 23. Februar der nächste &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day&lt;/a&gt; statt. An diesem Tag treffen sich in Städten auf der ganzen Welt Open Data-Enthusiasten, um gemeinsam Daten zu befreien, aufzubereiten und daraus innovative Anwendungen und Visualisierungen zu machen. Das Ziel ist, die internationale Community zu stärken und existierende Anwendungen lokal auszuweiten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Also, merkt euch den 23. Februar 2013, vernetzt euch und macht mit!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Weitere Infos und Vernetzung: &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://opendataday.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gastbeitrag: Gibt es ein &#34;Open Movement&#34;?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/gastbeitrag-gibt-es-ein-open-movement/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2012 15:31:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/gastbeitrag-gibt-es-ein-open-movement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stefan Baack, 28 Jahre alt, schreibt derzeit eine Masterarbeit über die Open Data Bewegung an der Universität Bremen im Studiengang MA Medienkultur und geht in einem Gastbeitrag der Frage nach: Gibt es ein &amp;ldquo;Open Movement&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Provokant bezeichnete &lt;a href=&#34;http://whimsley.typepad.com/whimsley/2012/05/why-the-open-data-movement-is-a-joke.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Tom Slee die Open Data Bewegung vergangenen Mai als Witz&lt;/a&gt;. Er löste damit eine breite Diskussion darüber aus, ob es überhaupt so etwas &lt;a href=&#34;http://www.datenjournalist.de/gibt-es-eine-open-data-bewegung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;wie eine Open Data Bewegungen im Sinne einer sozialen Bewegung gibt&lt;/a&gt;. In der Soziologie und Kommunikationswissenschaft sind mir keine Studien bekannt, die sich direkt mit dieser Frage auseinandersetzen. Allerdings wird darüber diskutiert, ob die vielen unterschiedlichen Offenheitsinitiativen (Herb 2012), zu denen bspw. die Open Knowledge Foundation ohne Frage gezählt werden kann, eine zusammenhängende, größere Bewegung bilden (könnten), quasi als eine große &amp;lsquo;Open Movement&amp;rsquo;. Im Folgenden möchte ich hierzu zunächst knapp umreißen, was soziale Bewegungen sind, um anschließend die Diskussion um die &amp;lsquo;Access to Knowledge&amp;rsquo; (A2K) Bewegung vorzustellen und auf die häufig herangezogene Parallele zur Umweltbewegung einzugehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data Nahverkehr Berlin/ Brandenburg: Update zum Status Quo und den Entwicklungen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/09/open-data-nahverkehr-berlin/-brandenburg-update-zum-status-quo-und-den-entwicklungen/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 14:21:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/09/open-data-nahverkehr-berlin/-brandenburg-update-zum-status-quo-und-den-entwicklungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach dem ersten Treffen des Arbeitskreises &amp;ldquo;Open Data Nahverkehr Berlin/Brandenburg&amp;rdquo; vor zwei Monaten hat sich der vbb dazu entschlossen in Kürze einen ersten Fahrplandatensatz auf dem Datenportal &lt;a href=&#34;http://daten.berlin.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;daten.berlin.de&lt;/a&gt; zu veröffentlichen. Das ist ein erster kleiner Erfolg doch wir wollen gemeinsam noch mehr erreichen, unser Ziel ist eine Veröffentlichung der Echtzeitdaten und die Bereitstellung der Haltestellenpläne. Mithilfe dieser Daten und Informationen können noch bessere und nützlichere Anwendungen im Bereich des öffentlichen Nahverkehrs entstehen. Um diesem Ziel näher zu kommen und Bedenken (wie z.B. hinsichtlich des Missbrauchs von Daten) auszuräumen, wollen wir gemeinsam mit dem vbb Ende November einen Entwicklertag veranstalten.&lt;br&gt;&#xA;Ziel der Veranstaltung ist es Entwickler mit Verantwortlichen und Mitarbeitern des vbb zusammenzubringen und die vielen Möglichkeiten neuer Anwendungen im Bereich des Nahverkehrs aufzuzeigen und umzusetzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data Anhörung im Unterausschuss Neue Medien</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/open-data-anh%C3%B6rung-im-unterausschuss-neue-medien/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 09:14:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/open-data-anh%C3%B6rung-im-unterausschuss-neue-medien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 25.06.2012 hat der Unterausschuss Neue Medien im Deutschen Bundestag eine Anhörung zum Thema &amp;ldquo;Entwicklung und Stand von Open Data Projekten&amp;rdquo; veranstaltet, bei der ich für die OKFN als Experte teilgenommen habe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie meistens bei offiziellen Besprechungen waren sich alle sehr einige darüber, dass mehr offene Daten bereitgestellt werden müssen und dass das Thema für die Stärkung demokratischer Prozesse von großer Bedeutung ist. Konkrete Vereinbarungen oder folgen gibt es bislang nicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bericht von der OpenData.CH 2012 Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/07/bericht-von-der-opendata.ch-2012-konferenz/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 08:43:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/07/bericht-von-der-opendata.ch-2012-konferenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;http://opendata.ch/projects/opendata-ch-konferenz-2012/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Opendata.ch 2012&lt;/a&gt; am 28. Juni 2012 in Zürich war, spannend und ein guter Gradmesser für offene Daten in der Schweiz. Die &lt;a href=&#34;http://opendata.ch/projects/opendata-ch-konferenz-2012/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Beiträge der Konferenz&lt;/a&gt; sind umfassend dokumentiert, die Videos und Slides der Plenum-Speaker sind ab sofort komplett online verfügbar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Beiträge in den vier thematischen Fachworkshops stehen ebenfalls weitgehend online – teils mit Videos – zur Verfügung:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opendata.ch/opendata-ch-2012-materialien/opendata-ch-2012-track-mobilitat/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mobilität&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opendata.ch/opendata-ch-2012-materialien/opendata-ch-2012-track-gesundheit-umwelt/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gesundheit &amp;amp; Umwelt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opendata.ch/opendata-ch-2012-materialien/opendata-ch-2012-track-finanzen-beschaffung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Finanzen &amp;amp; Beschaffung&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opendata.ch/opendata-ch-2012-materialien/opendata-ch-2012-track-wissenschaft-kultur/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wissenschaft &amp;amp; Kultur&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kommentare zu den einzelnen Tracks sind ausdrücklich erwünscht. Ebenfalls sehenswert ist der &lt;a href=&#34;http://opendata.ch/2012/06/28/open-data-im-schweizer-fernsehen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10vor10-Beitrag&lt;/a&gt; vom selben Abend. Besonders lesenswert ist die am Anlass veröffentlichte &lt;a href=&#34;http://opendata.ch/2012/07/05/ogd-studie-schweiz-verfugbar-download/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Government Data Studie Schweiz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jetzt anmelden zum Berliner Open Data Day 2012</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/jetzt-anmelden-zum-berliner-open-data-day-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 11:39:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/jetzt-anmelden-zum-berliner-open-data-day-2012/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie können offene Daten und Transparenz im Handeln der Verwaltung nachhaltig verankert werden? Wie kann noch mehr Vertrauen und Verständnis zwischen den Akteuren hergestellt werden? Wie können den Bürgern die Vorteile offen zugänglicher Daten noch näher gebracht werden? Unter dem Motto “Näher am Bürger - näher an den Daten” lädt die Aktionsplattform Berlin Open Data am Mittwoch, 6. Juni 2012, von 10 bis 18 Uhr zum zweiten Berlin Open Data Day (BODDy) ins Rote Rathaus in Berlin-Mitte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hack4Europe! 2012 Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/hack4europe-2012-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 14:01:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/hack4europe-2012-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pro.europeana.eu/web/guest/hackathons&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hack4Europe!&lt;/a&gt; is a series of hack days organised by the Europeana Foundation and its partners and provides an exciting environment to explore the potential of open cultural data for social and economic growth in Europe. To feel the atmosphere to the event you can read &lt;a href=&#34;http://dl.psnc.pl/2011/06/22/podsumowanie-hack4europe/lang-pref/en/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;a short summary of one of the events from the last year edition&lt;/a&gt;. See the Video from 2011 events:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://vimeo.com/29416377&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hack4Europe! Road Show, 7-11 June 2011&lt;/a&gt; from &lt;a href=&#34;http://vimeo.com/europeana&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;europeana&lt;/a&gt; on &lt;a href=&#34;http://vimeo.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wikidata - freie Daten für freie Nutzung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/wikidata-freie-daten-f%C3%BCr-freie-nutzung/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 10:06:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/wikidata-freie-daten-f%C3%BCr-freie-nutzung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute wurde bei Wikimedia Deutschland offiziell der Startschuss für das &lt;a href=&#34;http://meta.wikimedia.org/w/index.php?title=Wikidata/de&amp;amp;uselang=de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikidata &lt;/a&gt;Projekt gegeben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des mit ca. 800.000€ finanzierten Projektes ist es, eine freie, maschinen- und menschenlesbare Datenbasis für die Wikipedia zu schaffen. Zurzeit findet man z.B. in den verschiedenen Sprachversionen der Wikipedia häufig noch verschiedene Einwohnerzahlen von Städten, weil unterschiedliche Jahreszahlen als Basis genommen werden. Das Projekt soll aber nicht nur die Qualität von Wikipedia Artikeln verbessern, sondern die Daten auch für interessierte Entwickler anderer Projekte bereitstellen, ähnlich wie es Wikimedia Commons schon heute für Multimedia Inhalte tut. Das Entwicklerteam ist bei &lt;a href=&#34;http://www.wikimedia.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikimedia Deutschland&lt;/a&gt; angesiedelt. Es gibt auch eine &lt;a href=&#34;https://lists.wikimedia.org/mailman/listinfo/wikidata-l&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mailingliste &lt;/a&gt;für das Projekt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Berlin Meetup</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/03/open-berlin-meetup/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 15:43:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/03/open-berlin-meetup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Open Berlin - offen für deine Ideen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Liebe Freunde des offenen Wissens in Berlin!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wieder nähert sich der 2te Dienstag des Monats und damit unser monatliches Treffen. Wir treffen uns um 18:00 im Oberholz Ko Working Space [Rosenthaler Straße 72, 10119 Berlin].&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dieses Mal wird Nannette Schliebner den Open Knowledge Index präsentieren und diskutieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aus der Beschreibung des Projekts:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The Open Knowledge Index has been designed to measure and track progress in opening up information, data and knowledge in a broader sense to the public. The Open Knowledge Index captures three dimensions of knowledge – the ability to access knowledge (capability), the availability of knowledge and data provision (legislation) and the capacity to use the data and feed it back into the open data eco-system (open society).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Studie zur Berliner Open Data Strategie veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/studie-zur-berliner-open-data-strategie-ver%C3%B6ffentlicht/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 08:00:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/studie-zur-berliner-open-data-strategie-ver%C3%B6ffentlicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach der Freischaltung des &lt;a href=&#34;http://daten.berlin.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berliner Open Data Portals&lt;/a&gt; im September 2011 wurden nun die Ergebnisse einer Strategie-Studie zur Öffnung der Datenbestände im Land Berlin &lt;a href=&#34;http://www.berlin.de/projektzukunft/ikt-wirtschaft/e-government/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;vorgestellt&lt;/a&gt;. Die von &lt;a href=&#34;http://www.fokus.fraunhofer.de/de/motion/_motionnews/_2012_02_16_bodsStudie.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Fraunhofer FOKUS&lt;/a&gt; erstellte Studie wurde vom Staatssekretärsausschuss für die Verwaltungsmodernisierung in Auftrag gegeben. Sie betrachtet sowohl organisatorische sowie technische und rechtliche Fragen bei der Öffnung staatlicher Datenbestände. Darüber hinaus wurden Handlungsempfehlungen an Politik, Verwaltung und Technik formuliert, die in einem Mehrstufenplan umgesetzt werden sollten. &lt;a href=&#34;http://www.berlin.de/projektzukunft/fileadmin/user_upload/pdf/sonstiges/Berliner_Open_Data-Strategie_2012.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vollständige Studie&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.berlin.de/projektzukunft/fileadmin/user_upload/pdf/sonstiges/Berliner_Open_Data-Strategie_kurzfassung_01.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kur&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://www.berlin.de/projektzukunft/fileadmin/user_upload/pdf/sonstiges/Berliner_Open_Data-Strategie_kurzfassung_01.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;zfassung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine Standardlizenz für Open Data in der EU?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/eine-standardlizenz-f%C3%BCr-open-data-in-der-eu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 11:03:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/eine-standardlizenz-f%C3%BCr-open-data-in-der-eu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 12. Dezember 2011 hat Neelie Kroes, Vizepräsidentin der EC hatte die Vorschläge der Europäischen Kommission zur Revision der Richtlinie 2003/98/EG vorgestellt (siehe unseren &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2011/12/die-open-data-strategie-der-europaeischen-kommission/&#34;&gt;Bericht&lt;/a&gt; dazu). Darin findet sich unter anderem ein Absatz zu Lizenzen in dem die Einführung von &amp;ldquo;Standardlizenzen&amp;rdquo; empfohlen wird. Leider bleibt unklar, was untere einer &amp;ldquo;Standardlizenz&amp;rdquo; zu verstehen sei, ausserdem ist zu befürchten, dass die ungenaue Formulierung zur Entwicklung von dutzenden &amp;ldquo;Standardlizenzen&amp;rdquo; in Europa führen wird - jedes Land seine eigene. Das dies enorme Probleme hinsichtlich der Kompatibilität führen wird ist offensichtlich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data im Computerspielemuseum</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/open-data-im-computerspielemuseum/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 10:00:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/open-data-im-computerspielemuseum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir beschäftigen uns fast täglich mit verschiedensten Aspekten von Netzpolitik, meist mit dem Abwehrkampf gegen irgendwelche staatlichen Überwachungs- oder Zensurmechanismen und für die Öffnung von Daten und anderen staatlichen Informationen. An diesem Mittwoch bietet sich die möglichkeit, die &amp;lsquo;Komputing-Revolution&amp;rsquo; mal ganz anders wahrzunehmen - in einer Kunstausstellung mit verschiedenen Exponaten aus der rasanten Entwicklung der Computertechnik in den letzten Jahren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;TOP-IX und die Open Knowledge Foundation laden am Mittwoch dem 15.02 ab 19:30 zu einer Open Data Night in das Computerspielemuseum ein. Dort wird zur Zeit die oben genannte Ausstellung gezeigt (es gibt natürlich die möglichkeit sich die Ausstellung ausgiebig anzusehen). Außerdem werden Vertreter der beiden Veranstalter von den Apps Wettbewerben in Italien und Deutschland erzählen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Regelmäßige Treffen für Open Knowledge Interessierte in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/01/regelm%C3%A4%C3%9Fige-treffen-f%C3%BCr-open-knowledge-interessierte-in-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 14:33:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/01/regelm%C3%A4%C3%9Fige-treffen-f%C3%BCr-open-knowledge-interessierte-in-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem Start ins neue Jahr möchten wir unseren ersten guten Vorsatz gleich umsetzen: endlich ein regelmäßiges Treffen für Interessierte an Open Knowledge und Open Data in Berlin!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unser Vorschlag ist es, sich regelmässig, immer am zweiten Dienstag eines Monats, zu treffen.&lt;br&gt;&#xA;Den start machen wir also am Dienstag den 10. Januar, ab 18 Uhr in unseren neuen temporären Büroräumen in der Co-Working Etage über dem &lt;a href=&#34;http://sanktoberholz.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;St. Oberholz&lt;/a&gt; (St. Oberholz, Rosenthaler Straße 72a, 10119 Berlin, 2 Stock, Eingang um die Ecke).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LAPSI zweite öffentliche Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/01/lapsi-zweite-%C3%B6ffentliche-konferenz/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 09:45:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/01/lapsi-zweite-%C3%B6ffentliche-konferenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 23. and 24. Januar 2012 findet in Brüssel die zweite öffentliche Konferenz des LAPSI thematic network statt. Die Teilnahme an der Konferenz ist kostenfrei, um &lt;a href=&#34;http://lapsi-conf02.eventbrite.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Anmeldung&lt;/a&gt; wird aber gebeten. Ich werde dort einen kurzen Vortrag zur Frage, inwieweit offene Daten bürgerliche Grundrechte stärken können, halten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das ganze &lt;a href=&#34;http://www.lapsi-project.eu/bruxellesprog&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programm&lt;/a&gt; scheint vielversprechend und ist in fünf thematische Blöcke aufgeteilt:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Public Sector Information and Intellectual Property Issues&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Public Sector Information, Privacy and Personal Data&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Public Sector Information and Competition Law&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Regulatory Bodies&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;How Open Government Information can Help &amp;lsquo;Operationalize&amp;rsquo; Fundamental Rights&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lapsi-project.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;LAPSI&lt;/a&gt; (Legal Aspects of Public Sector Information) ist ein von der Europäischen Commission gefördertes Forschungsprojekt zu den rechtlichen Aspekten der PSI Direktive 2003/98/EC. Untersucht werden Themen wie Datenschutz, Urheber- und Wettbewerbsrecht im Zusammenhang mit dem Zugang und der Weiterverarbeitung von Daten des öffentlichen Sektors.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Strategische Anregungen zur Öffnung von Haushaltswesen und Haushaltsdaten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/strategische-anregungen-zur-%C3%B6ffnung-von-haushaltswesen-und-haushaltsdaten/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 09:00:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/strategische-anregungen-zur-%C3%B6ffnung-von-haushaltswesen-und-haushaltsdaten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;**Der folgende Artikel ist Gastbeitrag von Prof. Dr. Jörn von Lucke, Zeppelin Universität Friedrichshafen, Mitglied des wissenschaftlichen Beitrats der Open Knowledge Foundation Deutschland. **&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das öffentliche Haushaltswesen in Deutschland unterliegt auf allen Ebenen Transparenz- und Öffent-lichkeitspflichten. Web 2.0-Technologien tragen derzeit maßgeblich zu einer nachhaltigen Öffnung von Staat und Verwaltung bei. Sie revitalisieren bestehende Berichtsinstrumente und ermöglichen eine intensivere Bürgerbeteiligung in den Haushaltsprozessen von Europäischer Union, Bund, Ländern und Kommunen. Ganz im Sinne von Open Budget 2.0 wird diese Entwicklung über die gesetzlichen Vorgaben zu Haushaltstransparenz, Budgetöffentlichkeit und offene Haushaltsdebatte hinaus vor allem von einer aktiven Umsetzung durch die Verwaltung selbst, der Vernetzung offener Haushaltsdaten und einer Bürgerbeteiligung über soziale Medien geprägt. Zur erfolgreichen Umsetzung solcher Überlegungen sind nicht nur Impulse aus der Wissenschaft (&lt;a href=&#34;http://www.zeppelin-university.de/deutsch/lehrstuehle/ticc/TICC-111024-OpenBudget-V1.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gutachten der Zeppelin Universität&lt;/a&gt;) und Politik erforderlich, sondern es muss auf allen Ebenen neben einer Vision und Zielen auch eine Implementierungsstrategie erarbeitet werden. Ausgangspunkt sind die einzelnen Phasen des Haushaltskreislaufes, jeweils unter Berücksichtigung der Vorstellungen der Bürger, der Politik und der Verwaltung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Open Data Strategie der Europäischen Kommission</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/die-open-data-strategie-der-europ%C3%A4ischen-kommission/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 11:32:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/die-open-data-strategie-der-europ%C3%A4ischen-kommission/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neelie Kroes, Vizepräsidentin der EC und zuständig für die Digital Agenda hat am Montag, den 12. Dezember 2011 die Vorschläge der Europäischen Kommission zur Revision der Richtlinie 2003/98/EG, das sogenannte &amp;ldquo;Open Data Package&amp;rdquo; vorgestellt. Ebenfalls wurden heute die Ergebnisse einer lange erwartete &lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/information_society/policy/psi/docs/pdfs/opendata2012/reports/Deloitte/summary.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;POPSIS Studie&lt;/a&gt; zu Preismodellen für Daten des öffentlichen Sektors veröffentlicht. Hier ist die &lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/avservices/player/streaming.cfm?type=ebsvod&amp;amp;sid=192681&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Videoübertragung und Transcript der Rede&lt;/a&gt; von Frau Kroes und hier Kontext und Links zu den Studien auf der &lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/information_society/policy/psi/index_en.htm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Webseite der Kommission&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Topic Report 8: Re-use of Parliamentary Data</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/topic-report-8-re-use-of-parliamentary-data/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 15:29:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/topic-report-8-re-use-of-parliamentary-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich habe für die &lt;a href=&#34;http://epsiplatform.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ePSIplatform&lt;/a&gt; einen weiteren &lt;a href=&#34;http://epsiplatform.eu/topicreports&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Topic Report&lt;/a&gt; über die Nachnutzung von Parlamentsdaten geschrieben. Hier das &lt;a href=&#34;http://epsiplatform.eu/sites/default/files/Topic%20Report%20re-use%20of%20Parliamentary%20Data.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PDF&lt;/a&gt; und einen Auszug des 28 Seitigen Dokuments.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The application of ICT to the documentation of legislative processes has become a growing trend in parliamentary monitoring over the last decade. Different actors such as governments, civil society organisations, citizens and companies have begun to asses and monitor the functioning of parliaments as well as their individual members.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir wollen wissen, welche Daten ihr braucht!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/wir-wollen-wissen-welche-daten-ihr-braucht/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 16:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/wir-wollen-wissen-welche-daten-ihr-braucht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe Leute,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;wir haben im Rahmen des &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps für Deutschland&lt;/a&gt;&amp;rdquo; -Wettbewerbs mehrfach Nachfragen von einzelnen Entwicklern nach sehr konkreten Datensätzen erhalten: &amp;ldquo;Ich arbeite an einer App XY und möchte die Daten von Behörde YZ dafür nutzen, leider scheinen die nicht als offene Daten zur Verfügung zu stehen. Hat jemand einen Rat?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bisher konnten wir leider bei diesen Fragen nicht wirklich weiterhelfen. Klar, das BMI hat als Schirmherr des Apps4DE eine Anfrage an einige Behörden (vor allem Bundesbehörden) gestellt, die auch teilweise zur Veröffentlichung von sehr interessanten Daten geführt hat. Siehe dazu die wachsende Anzahl von Datensätzen auf &lt;a href=&#34;http://www.offenedaten.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.offenedaten.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Geodaten Berlin: Wir fangen dann schon mal an…</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/offene-geodaten-berlin-wir-fangen-dann-schon-mal-an/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 15:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/offene-geodaten-berlin-wir-fangen-dann-schon-mal-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir begrüßen die Initiative des neuen Berliner Senats:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Koalition wird die Open-Data-Initiative des Landes fortsetzen und ausbauen. Dazu setzt sie sich für eine Prüfung der weitgehenden Offenlegung von öffentlichen Daten (z. B. Geoinformationsdaten) unter Wahrung des persönlichen Datenschutzes ein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;(&lt;a href=&#34;http://www.spd-berlin.de/w/files/spd-parteitage/koalitionsvereinbarung-2011-16_final_mit-deckblatt-spd.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Koalitionsvertrag&lt;/a&gt; zwischen SPD und CDU in Berlin).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Geoinformationsdaten? Hey, die finden wir auch spannend! Wir möchten allerdings nicht warten, bis die Koalition bestätigt und die neue Regierung gewählt ist, sondern wollen gleich loslegen und spannende Möglichkeiten zur Weiterverarbeitung von Geodaten zeigen und erforschen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein paar schöne Zitate zum Apps4DE Wettbewerb</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/ein-paar-sch%C3%B6ne-zitate-zum-apps4de-wettbewerb/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 07:00:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/ein-paar-sch%C3%B6ne-zitate-zum-apps4de-wettbewerb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rechtzeitig zum Apps für Deutschland Wettbewerb haben wir ein paar besonders &lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de/category/statements/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;schöne Zitate&lt;/a&gt; sammeln können.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spending data has made the workings of government much clearer to journalists and citizens&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tim Berners-Lee: In the UK, with clear request from the very top levels, with dedicated people working within government, with strong support from academic and non-profit sides, there has been a major shift toward Open Government Data as the default. Spending data has made the workings of government much clearer to journalists and citizens, encouraging citzen engagement in the process and in democracy. Logistical and geospatial data has made it more efficient to run a company. Data on the performance of schools and hospitals has helped people chose where to live, and of course provided publicly visible feedback to the managers .. and so on. The US and UK governments have competed in an informal race to get the data out, and to reap the benefits.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Start des &#34;Apps für Deutschland&#34; -Wettbewerbs</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/start-des-apps-f%C3%BCr-deutschland-wettbewerbs/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 14:20:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/start-des-apps-f%C3%BCr-deutschland-wettbewerbs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 8. November 2011 wurde mit &amp;ldquo;Apps für Deutschland&amp;rdquo; der erste Open Data-Wettbewerb hierzulande eröffnet. Träger und Organisatoren des Wettbewerbs sind drei gemeinnützige Vereine: die Open Knowledge Foundation Deutschland, das Open Data Network und das Government 2.0 Netzwerk. Der Wettbewerb steht unter der Schirmherrschaft des Bundesinnenministeriums und wird unterstützt durch den Bundesverband Informationswirtschaft, Telekommunikation und neue Medien (Bitkom).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bis zum 1. Februar können Ideen und Anwendungen eingereicht werden. Eine hochkarätige &lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de/jury/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jury&lt;/a&gt; entscheidet über die Gewinner. Es gibt interessante &lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de/preise/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Preise&lt;/a&gt; zu gewinnen. Die Preisverleihung findet im März 2012 auf der CeBIT in Hannover statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rechtlicher Leitfaden zur Freigabe von Katalogdaten veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/rechtlicher-leitfaden-zur-freigabe-von-katalogdaten-ver%C3%B6ffentlicht/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 07:00:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/rechtlicher-leitfaden-zur-freigabe-von-katalogdaten-ver%C3%B6ffentlicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Auftrag des Hochschulbibliothekszentrums des Landes Nordrhein-Westfalen (hbz) hat der auf Urheberrecht spezialisierte Rechtswissenschaftler und Rechtsanwalt Dr. Till Kreutzer, Mitglied der Redaktion von irights.info und Mitglied im wissenschaftlichen Beirat der OKF Deutschland, den rechtlichen Leitfaden &amp;ldquo;Open Data – Freigabe von Daten aus Bibliothekskatalogen&amp;rdquo; erstellt. Der Leitfaden&lt;br&gt;&#xA;lässt sich u.a unter folgender URL abrufen (PDF, 896 KB):&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hbz-nrw.de/dokumentencenter/veroeffentlichungen/open-data-leitfaden.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://www.hbz-nrw.de/dokumentencenter/veroeffentlichungen/open-data-leitfaden.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;National wie international veröffentlichen immer mehr bibliothekarische Organisationen Daten aus ihren Katalogen als Open Data. Ein Hemmnis bei der Freigabe von Katalogdaten sind jedoch oft vielfältige, zum Teil komplexe rechtliche Fragen, die für die Akteure erhebliche Herausforderungen bedeuten. Der Leitfaden soll hierbei Orientierung geben. Er richtet sich in erster Linie an Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter von Bibliotheken der öffentlichen Hand und dabei insbesondere an Nicht-Juristen. Bei der Erarbeitung wurde besonders auf eine allgemeinverständliche Darstellung und Sprache geachtet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>daten.berlin.de: Berlin macht sich auf zur Open Data-Hauptstadt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/09/daten.berlin.de-berlin-macht-sich-auf-zur-open-data-hauptstadt/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 04:52:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/09/daten.berlin.de-berlin-macht-sich-auf-zur-open-data-hauptstadt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gestern ist das neue Datenportal der Stadt Berlin, &lt;a href=&#34;http://daten.berlin.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;daten.berlin.de&lt;/a&gt;, ans Netz gegangen. Zum ersten Mal gibt es damit einen offiziellen Katalog aller Datenbestände eines Bundeslands. Dieser erste Katalog kann damit zum Beispiel für ganz Deutschland werden: nicht nur sind die neu veröffentlichten Daten schön sortiert und einfach zugänglich, viele der neu veröffentlichten Bestände sind auch unter einer CC-BY 3.0 Lizenz freigegeben und damit die ersten wirklich &amp;ldquo;Open&amp;rdquo; Data in Deutschland! Offensichtlich wurden von den fleißigen Aktiven bei Fraunhofer FOKUS, dem Berliner Verlag und vor allem der Senatsverwaltung Wirtschaft die vielen Bedenken gegen eine offene Lizenzierung und eine liberale Freigabe erfolgreich ausgeräumt: es geht also!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Registration for Open Government Data Camp 2011 is now open!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/08/registration-for-open-government-data-camp-2011-is-now-open/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 08:32:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/08/registration-for-open-government-data-camp-2011-is-now-open/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The following is a cross post from &lt;a href=&#34;http://jonathangray.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jonathan Gray&lt;/a&gt;, Community Coordinator at the &lt;a href=&#34;http://www.okfn.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Foundation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;We’re delighted to announce that registration for &lt;a href=&#34;http://ogdcamp.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://ogdcamp.org/register/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;You can find out more about the event here:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://ogdcamp.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://ogdcamp.org/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;If you’d like to know more about open government data, you can see our short &lt;a href=&#34;http://opengovernmentdata.org/film/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#opendata film&lt;/a&gt;, which was shot at &lt;a href=&#34;http://opengovernmentdata.org/camp2010/after/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;last year’s camp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Update: &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2011/08/24/eu-travel-bursary-for-open-government-data-camp-2011/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;EU Travel Bursary for Open Government Data Camp 2011&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The &lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/index_en.htm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;European Commission&lt;/a&gt; has very kindly offered to provide an &lt;a href=&#34;http://ogdcamp.org/bursaries/eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;EU travel bursary&lt;/a&gt; for &lt;a href=&#34;http://ogdcamp.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Government Data Camp 2011&lt;/a&gt;. It will cover travel and accommodation for up to &lt;strong&gt;30 participants from across Europe&lt;/strong&gt;. You can find full details here:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Versuch es mit Worten: Gebt die Unternehmensdaten frei!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/versuch-es-mit-worten-gebt-die-unternehmensdaten-frei/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2011 06:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/versuch-es-mit-worten-gebt-die-unternehmensdaten-frei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt Dinge, die beim ersten Versuch Spaß machen, beim zweiten Anlauf Mühe und beim dritten einfach Ärger. Ein Beispiel ist das Scrapen des &lt;a href=&#34;http://unternehmensregister.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Unternehmensregisters&lt;/a&gt;. Konkreter geht es um die Trägerdaten, also Name, Registerkennung und Anschrift von Unternehmen. Diese Daten stehen - anders als etwa Geschäftsberichte - gratis im Web zur Verfügung. Nur eben nicht als Datenbank, sondern als nerviges Interface. Das heißt: es ist nicht möglich, die Daten mit anderen Quellen (bspw. Parteispenden, Forschungsförderung) zusammenzuführen um Transparenz in komplexen Zusammenhängen zu schaffen. In der Hoffnung, am anderen Ende auf einen netten Menschen zu treffen daher dieser öffentliche Aufruf (leicht gek.):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps für Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/apps-f%C3%BCr-deutschland/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 12:53:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/apps-f%C3%BCr-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist soweit: Nach ein paar Wochen der Vorbereitung freue ich mich euch heute mitteilen zu dürfen, dass die Open Knowledge Foundation Deutschland gemeinsam mit dem &lt;a href=&#34;http://opendata-network.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Network&lt;/a&gt; und dem &lt;a href=&#34;http://gov20.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Government 2.0 Netzwerk&lt;/a&gt; den Wettbewerb &amp;ldquo;Apps für Deutschland ausrichten wird. Die Idee zu einem solchen bundesweiten Wettbewerb um offene Verwaltungsdaten entstand bereits vor über einem Jahr. Jetzt haben wir mit dem Bundesministerium des Innern als Schirmherr und dem BITKOM als Unterstützer zwei Partner gefunden um die Idee endlich umzusetzen. Das Statistische Bundesamt und das Bundesamt für Kartographie und Geodäsie werden Daten für den Wettbewerb bereitstellen, andere Behörden werden dem Beispiel hoffentlich folgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Aid Data Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/open-aid-data-konferenz/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 10:39:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/open-aid-data-konferenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Transparenz und offene Daten für mehr Wirkung in der Entwicklungszusammenarbeit&lt;br&gt;&#xA;Internationale Tagung mit Hackday und Schulungsangebot zu Datenanalyse und -quellen&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Transparenz ist eine wichtige Bedingung für wirksame Entwicklungszusammenarbeit. Vielfach besteht jedoch Unsicherheit, was Transparenz genau bedeutet. Auf dem High Level Forum in Accra 2008 wurde die International Aid Transparency Initiative (IATI) ins Leben gerufen, um einen internationalen Datenstandard zu schaffen und Daten öffentlich zugänglich zu machen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Damit ist in der Entwicklungszusammenarbeit ein wichtiger Schritt hin zu offenen Daten getan worden. Die “open data”- Initiative der Weltbank, der FAO und einiger bilateraler Geber bestätigen den Trend hin zu offenen Daten, der auch in anderen Sektoren beobachtet wird. So treibt beispielsweise die EU-Kommission die Nutzung offener Daten in den EU-Mitgliedsländern stark voran.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GeoBusiness Lizenz: Open Data und die sieben Zwerge</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/04/geobusiness-lizenz-open-data-und-die-sieben-zwerge/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/04/geobusiness-lizenz-open-data-und-die-sieben-zwerge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IANAL: I am not a lawyer, was folgt ist Laienmeinung vom allerübelsten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durch einen freundlichen Hinweis von Michael Fanning wurden wir in der letzten Woche auf die &lt;a href=&#34;http://www.geolizenz.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GeoBusiness Lizenz&lt;/a&gt; aufmerksam gemacht, an der zur Zeit die Kommission für Geoinformationswirtschaft des Wirtschaftsministeriums arbeitet. Auf der Seite werden zur Zeit acht unterschiedliche Lizenzmodelle vorgestellt: eine Lizenz (Ia), welche grob mit der Open Definition vereinbar ist und damit potentiell zur Bereitstellung von Open Data geeignet wäre, sowie sieben abgeleitete, nicht-offene Modelle. Dabei werden verschiedene Eingrenzungen durchgespielt, die vermutlich typisch für die Open Data-Diskussion in Deutschland sind:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government Data Camp 2010</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2010/08/open-government-data-camp-2010/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2010 10:18:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2010/08/open-government-data-camp-2010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The Open Knowledge Foundation is organising an international workshop on open government data, which will take place in London this autumn:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opengovernmentdata.org/camp2010/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://opengovernmentdata.org/camp2010/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;You can register at:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://opengovdatacamp.eventbrite.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://opengovdatacamp.eventbrite.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;From the announcement:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;what-is-it&#34;&gt;What is it?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Basic details are as follows:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;What?&lt;/strong&gt; A two day workshop for people interested in open government data.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;When?&lt;/strong&gt; 18-19th November 2010&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Where?&lt;/strong&gt; University of London Union, London, UK&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;How much?&lt;/strong&gt; Tickets cost £10 to help cover costs. You can sign up &lt;a href=&#34;http://opengovdatacamp.eventbrite.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;here&lt;/a&gt;!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hashtag?&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://search.twitter.com/search?q=%23ogdcamp2010&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#ogdcamp2010&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;tell-me-more&#34;&gt;Tell me more…&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Its been a big year for open government data. Around the world governments and public bodies have been opening up official datasets for the public to reuse. There has been an explosion of new applications, competitions, hackdays and other initiatives from local authorities, central government departments, international bodies and others. This event will bring together movers and shakers from the world of open government data — including government representatives, policymakers, lawyers, technologists, academics, advocates, citizens, journalists and reusers.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick Energyhack 2017: Du hast die Wahl!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/1/01/r%C3%BCckblick-energyhack-2017-du-hast-die-wahl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/1/01/r%C3%BCckblick-energyhack-2017-du-hast-die-wahl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 22. und 23. September fand der dritte Energyhack von &lt;a href=&#34;https://www.stromnetz-berlin.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stromnetz Berlin&lt;/a&gt; und der Open Knowledge Foundation statt. Passend zum Wahlwochende lautete das Motto &amp;ldquo;Du hast die Wahl&amp;rdquo;. Wir haben uns sehr über euer großes Interesse gefreut und wollen an dieser Stelle allen die nicht dabei sein konnten einen Überblick geben was alles an dem Wochenende passierte und welche Projekte entstanden sind.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des Hackdays war es innerhalb von 24h mit offenen Daten aus dem Energiesektor kreative Projekte umzusetzen, um die Gesellschaft stärker für die Themen Strom-, Energienetze und Energiewende zu sensibilisieren und Anwendungen für diese Bereiche zu entwickeln. Nach den erfolgreichen Energyhacks 2013 und 2015 fand die diesjährige Veranstaltung im Kontext des Forschungsprojekts WindNODE statt. Dadurch hatten wir die Chance weitere Betriebe der Daseinsvorsorge wie die Berliner Wasserbetriebe als Unterstützer und Bereitsteller von offenen Daten zu gewinnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
