<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2021-04-07T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Forum Open Education: jetzt anmelden &amp; Bildungspolitik mitgestalten</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/04/forum-open-education-2021-jetzt-anmelden/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/04/forum-open-education-2021-jetzt-anmelden/</id>
    <published>2021-04-07T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-04-07T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Es muss politischer Anspruch sein, Bildung offen, partizipativ und demokratisch zu gestalten. Bildungspolitische Strategien entstehen allerdings häufig hinter verschlossenen Türen. Die Perspektive der Praxis findet zu selten Beachtung im politischen Diskurs. Politik und Praxis können und wollen mehr voneinander profitieren.
Das „Forum Open Education“ schafft eine Vertrauensbasis, indem es zu einem Arbeitsprozess auf Augenhöhe einlädt. Es zielt darauf ab, die Zusammenarbeit zwischen Politik, Praxis und Zivilgesellschaft dauerhaft zu stärken. Der Prozess ist darauf angelegt, dass politische Entscheidungstragende sowie politisch interessierte und engagierte Bildungsexpertinnen und -experten gemeinsam Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für zeitgemäße Bildung erarbeiten.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Wechsel im Vorstandsvorsitz der OKF DE</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/03/okf-vorstandswechsel/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-vorstandswechsel/</id>
    <published>2021-03-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-03-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Nach sieben Jahren scheidet Andreas Pawelke zum Monatsende aus dem Vorstand der Open Knowledge Foundation Deutschland aus und übergibt den Vorsitz kommissarisch bis zur nächsten Mitgliederversammlung an Vorstandsmitglied Kristina Klein.
Andreas war seit 2014 zunächst Kassenwart, dann Vorsitzender des Vorstands und hat zuletzt insbesondere den umfassenden Organisationsentwicklungsprozess der OKF begleitet, um dem rasanten Wachstum der Organisation in den letzten Jahren Rechnung zu tragen. Kernelemente dieser Erneuerung waren die Einführung eines neuen Organisationsmodells, die Rekrutierung einer neuen Geschäftsführung, deren Profil zum neuen Organisationsmodell passt, sowie die Erweiterung und Profilschärfung des Vorstands.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jugend hackt sucht Partner*innen für neue Labs</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/03/jugend-hackt-labs-2021-ausschreibung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/03/jugend-hackt-labs-2021-ausschreibung/</id>
    <published>2021-03-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-03-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Jugend hackt wächst - und wir wollen, dass ihr dabei seid!
Mit Code die Welt verbessern – das ist seit 2013 das Ziel von Jugend hackt, dem gemeinsamen Programm der OKF DE und mediale pfade - Verein für Medienbildung e.V. Wir sind ein Programm für Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die Lust auf Technik haben und darauf, sich damit auseinanderzusetzen, wie Technik und Gesellschaft zusammenhängen.
Unsere Jugend hackt Labs sind Orte, an denen Jugendliche regelmäßig zusammenkommen, um sich kreativ auszuprobieren und sich selbst einzubringen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Forderungen für eine gemeinwohlorientierte, demokratische Digitalpolitik</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/03/okf-digitalpolitische-forderungen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-digitalpolitische-forderungen/</id>
    <published>2021-03-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-03-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die sechs Landtags- bzw. Abgeordnetenhauswahlen sowie die Bundestagswahl am 26. September geben dieses Jahr viele Anlässe, die Themen der OKF zu diskutieren und - wie wir aktuell besonders erleben - viel Nachholbedarf bei Open Government und Co. auf Seiten von Staat und Verwaltungen.
Deshalb haben wir uns mit unseren Forderungen für eine offene, inklusive und gerechte Gesellschaft an Mitglieder aller demokratischen Parteien gewandt. Wir stehen ein für eine starke Demokratie, in der sich staatliches und gesellschaftliches Handeln am Gemeinwohl orientieren.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Forum Open Education: Bildungspolitik auf Augenhöhe</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/03/forum-open-education-2021/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/03/forum-open-education-2021/</id>
    <published>2021-03-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-03-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mit dem vierten Forum Open Education lädt das Bündnis Freie Bildung auch 2021 wieder engagierte Bildungsenthusiast*innen und politischen Entscheidungstragende ein, zeitgemäßes Lehren und Lernen für eine digitale und offene Gesellschaft voranzubringen. Ziel ist es, die Zusammenarbeit und den Austausch zwischen Politik, Praxis und Zivilgesellschaft dauerhaft zu stärken. Gemeinsam werden Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für gerechte, offene und nachhaltige Bildung erarbeitet.
Das Forum fungiert als Ideengeber und Korrektiv und lebt den politischen Austausch auf Augenhöhe.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Die OKF wird 10 Jahre alt</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/02/okf-10jahre-interview-dd/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-10jahre-interview-dd/</id>
    <published>2021-02-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-02-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Am 19. Februar 2011 wurde die “Open Knowledge Foundation Deutschland” in das Berliner Vereinsregister eingetragen. 10 Jahre ist das her. Unseren ersten runden Geburtstag wollen wir nutzen, um in diesem Jahr auf unsere Arbeit zurückzublicken, mit früheren und aktuellen Wegbegleiter:innen zu sprechen und auch nach vorne zu schauen, was zukünftig wichtig sein wird. Und feiern wollen wir auch. Ein bißchen. Im Sommer.
Daniel Dietrich ist Mit-Gründer der OKF Deutschland und seit Tag 1 im Vorstand der Organisation aktiv.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Konsultation zur bundesweiten OER-Strategie gestartet</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/02/oer-strategie-konsultation-gestartet/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/02/oer-strategie-konsultation-gestartet/</id>
    <published>2021-02-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-02-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Im vergangenen Jahr hat die OKF gemeinsam mit dem Bündnis Freie Bildung an einem Entwurf für die lange überfällige OER-Strategie des Bundes gearbeitet und den Prozess maßgeblich mitgestaltet. Nun ist es endlich soweit und die Strategie wird angegangen. Dazu hat das BMBF einen neuartigen Konsultationsprozess aufgelegt. Wir sind beteiligt und haben notwendige Entwicklungsbereiche im Bildungsbereich in unserem Beitrag benannt, damit Bildung partizipativer, gerechter und offener wird.
Offenen Bildungsmaterialien wird vor allem im Rahmen von digital gestütztem Lehren und Lernen eine besondere Rolle zugeschrieben.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Datenstrategie der Bundesregierung: Gute Ansätze, aber zu sehr auf die Wirtschaft verengt</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/02/okf-datenstrategie-nach-kabinettbeschluss/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-datenstrategie-nach-kabinettbeschluss/</id>
    <published>2021-02-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-02-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Bundesregierung hat am 27.01.2021 ihre erste Datenstrategie im Kabinett verabschiedet. Sie ist ein Schritt in die richtige Richtung und folgt aus unserer Sicht einer richtigen gesellschaftlichen Zielsetzung: Rahmenbedingungen zu schaffen für eine verantwortungsvolle und innovative Datennutzung, die sich an den Werten der informationellen Selbstbestimmung und des Schutzes persönlicher Daten orientiert und dem Gemeinwohl verpflichtet ist. Leider versäumt es die Bundesregierung, diesen Werten das nötige Gewicht zu verleihen. Die Datenstrategie verengt sich zu stark auf wirtschaftliche Aspekte und lässt dabei weitere, gemeinwohlorientierte Aspekte der Datennutzung unter den Tisch fallen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Prototype Fund fördert eure Open-Source-Softwareideen – bewerbt euch jetzt!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/02/ptf-runde-zehn/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/02/ptf-runde-zehn/</id>
    <published>2021-02-02T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-02-02T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Seit dem 1. Februar 2021 könnt ihr euch mit eurer Open-Source-Softwareidee für die kommende 10. Förderphase des Prototype Fund bewerben. Die Bewerbungsrunde ist themenoffen – auch wenn wir uns in der Trendforschung speziell an der Schnittstelle von Journalismus, Medien und Technologien umgesehen haben. Die Bereiche, in die eure Idee fallen sollte, heißen Civic Tech, Data Literacy, Datensicherheit und Softwareinfrastruktur. Darüber hinaus sind euch keine Grenzen gesetzt!
Wie immer veröffentlichen wir parallel zum Ausschreibungsbeginn einen Trendforschungsreport, in dem wir aktuelle, übergeordnete gesellschaftliche und technologische Entwicklungen diskutieren.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Nachlese: Vorträge auf dem Congress (rc3)</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/01/nachlese-wikipaka-rc3/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/01/nachlese-wikipaka-rc3/</id>
    <published>2021-01-19T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-01-19T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Einer unserer Standardtermine jedes Jahr ist der Chaos Communication Congress zwischen Weihnachten und Neujahr. Viele Haupt- und Ehrenamtliche der OKF besuchen den weltweiten Kongress von Hacker:innen und gesellschaftspolitischen Aktivist:innen und gestalten auch das Programm mit.
Bekanntermaßen war 2020 nicht das Jahr für Präsenzveranstaltungen, weshalb der Congress diesmal unter dem Titel &amp;ldquo;remote Chaos Experience&amp;rdquo; (rC3) komplett online stattfand. Der soziale Teil, dazu gehören auch Workshops und Meetups, passierte dabei in Videocall-Tools wie Jitsi und BBB, darüber hinaus konnten Ticket-Inhaber:innen eine eigens angelegte 2D-Welt im Stil klassischer Computerspiele mit Avataren entdecken.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open Education: Rückschritte und Fortschritte</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/01/open-education-rueckschritte-fortschritte/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/01/open-education-rueckschritte-fortschritte/</id>
    <published>2021-01-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-01-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die im März 2020 herbeigesehnten Entwicklungen im Bildungsbereich haben sich nur bedingt bewahrheitet. Denn über Jahre hin aufgeschobene Defizite lassen sich nicht im Ausnahmezustand aufholen. 2021 blicken wir auf ein Jahr zurück, das durch Chaos und Frustration geprägt ist. In dieser Situation gehen Sensationen, wie der extrem gestiegene Einsatz von Cloud-Systemen in der Schule, beinahe unter: In der JIM-Studie (Jugend Information Medien) berichteten im Juli 55 Prozent der befragten Lernenden, dass sie in der Schule in einer Cloud arbeiten.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Job bei der OKF: Finanzadministration bei Jugend hackt (ab sofort)</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/01/jobs-jugend-hackt-finanzadministration/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/01/jobs-jugend-hackt-finanzadministration/</id>
    <published>2021-01-14T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-01-14T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Jugend hackt sucht eine*n studentische*n Mitarbeiter*in (m/w/d) für Finanzadministration, 19h/Woche, ab sofort Jugend hackt ist ein preisgekröntes Förderprogramm für programmier- und making-begeisterte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die mit ihren technischen Fähigkeiten die Welt verbessern wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. mit mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. Für unsere Finanzbuchhaltung und Spender*innenverwaltung sowie für allgemeinen Bürotätigkeiten suchen wir ab sofort ein*e studentische*n Mitarbeiter*in.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Zur Abschaltung von kleineAnfragen.de</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/01/zur-abschaltung-von-kleine-anfragen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/01/zur-abschaltung-von-kleine-anfragen/</id>
    <published>2021-01-11T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-01-11T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Zum 31.12.2020 wurde kleineAnfragen.de abgeschaltet. Das haben wir schon im Mai 2019 angekündigt. Denn nach mehr als 5 Jahren Betrieb ist die Datensituation der Parlamente kein Stück besser geworden. Was jetzt?
In fünf Jahren wurden 118.370 Anfragen mit Antworten aus dem Bundestag und allen 16 Landtagen zugänglicher: saubere URLs, Volltextsuche, Feeds, Mail-Abos, Tabellen-Erkennung und markierte Leerstellen, wo Verschlusssachen nur in der Geheimschutzstelle einsehbar sind.
Der Wissenschaftliche Dienst des Bundestags hat wie auch Politiker:innen selbst kleineAnfragen-URLS in Dokumenten, Anfragen und Gutachten genutzt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Zum Jahresende: Was für ein Jahr!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/12/was-fuer-ein-jahr/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/12/was-fuer-ein-jahr/</id>
    <published>2020-12-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-12-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das Jahr kann jetzt wirklich einmal zu Ende gehen. Uns reicht es jetzt. 2020 hat uns alle heftig mitgenommen. Ein Wunder, wie entspannt wir alle auf der digitalen Weihnachtsfeier waren. Noch nie schleppte sich ein Jahr so zäh dahin oder ist es doch in Windeseile verflogen? 2020 geht in die Geschichte ein als ein Jahr, in dem alles ein wenig anders ist. Für viele von uns, ist es eine erstaunliche Erfahrung, unsere Gewohnheiten und unseren Alltag anzupassen, um unsere eigene Gesundheit zu schützen, sowie die Gesundheit von unseren Familien, Freunden und allen anderen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Publikation des Prototype Fund: Community-Technologien von Nutzer:innen für Nutzer:innen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/12/publikation-digitale-zivilgesellschaft/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/12/publikation-digitale-zivilgesellschaft/</id>
    <published>2020-12-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-12-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die digitale Zivilgesellschaft zeigt ständig ihr großes Engagement – und hat in der Corona-Krise vollends bewiesen, dass sie unser (digitales) Leben besser macht. Diese wichtige Arbeit hat der Prototype Fund über den Lauf des Jahres in einer Reihe von Blogartikeln dargestellt, welche nun in der Publikation “Community-Technologien: Von Nutzer:innen für Nutzer:innen” zusammengefasst veröffentlicht werden.
Wie vielfältig die digitale Zivilgesellschaft ist, sehen wir unter anderem in der Breite der Förderprojekte des Prototype Fund sowie der Fülle der unterzeichnenden Organisationen beim “Aufruf der digitalen Zivilgesellschaft”.</summary>
  </entry>
  
</feed>
