<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2023-09-21T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Mehr Gestaltungswillen für die Kreislaufwirtschaftsstrategie</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/09/nkws/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/09/nkws/</id>
    <published>2023-09-21T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-09-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, nukleare Sicherheit und Verbraucherschutz arbeitet an einer Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie („NKWS“). Es ist gut, dass Bewegung in das Thema kommt. Allerdings konzentriert sich der aktuelle Stand auf die Abfallwirtschaft, auf die letzte Phase im Produktkreislauf. Rahmenbedingungen, die den Müllberg klein und Produkte von Beginn an modular, veränderbar und reparierbar halten, werden kaum diskutiert. Das muss sich ändern.
Wir fordern mit 29 weiteren NGOs mehr Gestaltungswillen und ein grundsätzliches Umdenken.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Beim Global Digital Compact braucht es eine stärkere Stimme der Zivilgesellschaft</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/09/globaldigitalcompact/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/09/globaldigitalcompact/</id>
    <published>2023-09-18T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-09-18T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Vereinten Nationen befassen sich im Rahmen des Global Digital Compact (GDC) mit der Gestaltung der digitalen Zukunft im globalen Rahmen. Hierzu hatte der UN-Generalsekretär im Mai 2023 einen Policy Brief vorgelegt. Die Regierungen verorten derzeit ihre Positionen dazu und sollten dabei insbesondere auch die Stimmen aus der Zivilgesellschaft hören. Über die letzten Wochen hatte sich die Open Knowledge Foundation im Rahmen eines Bündnisses aus zivilgesellschaftlichen Organisationen (auf Initiative von Wikimedia Deutschland) den Policy Brief genauer angeschaut und Vorschläge für wünschenswerte Anpassungen gemacht.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Stellungnahme des Bündnis F5 zur Datenstrategie der Bundesregierung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/09/stn-datenstrategie/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/09/stn-datenstrategie/</id>
    <published>2023-09-12T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-09-12T00:00:00+0000</updated>
    <summary>„Fortschritt durch Datennutzung“ – so lautet die Weiterentwicklung der Datenstrategie von 2021, die zur Mitte der Legislatur veröffentlicht wurde. Es ist deutlich erkennbar, dass die Bedeutung der Datenpolitik nun stärker als gesamtgesellschaftliches Thema begriffen wird. Dennoch verharrt das Dokument im üblichen Modus der zusammengeschusterten Strategiepapiere als Sammelsurium verschiedener bekannter Ansätze und Einzelmaßnahmen; ein Gesamtrahmen mit klaren Governance-Strukturen, Rollen und Prozessen sowie einer soliden Dateninfrastruktur für eine planvolle und effektive Umsetzung der bereits beschlossenen Maßnahmen fehlt weiterhin.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Halbzeit für die Ampel: Danke für die schönen Worte, lasst endlich Taten sprechen!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/08/halbzeitkritik-ampel/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/08/halbzeitkritik-ampel/</id>
    <published>2023-08-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-08-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Pressemitteilung
Zivilgesellschaftliche Organisationen und Freie-Software-Wirtschaft fordern die Bundesregierung auf, eine nachhaltige und soziale Digitalpolitik umzusetzen und im Bundeshaushalt jetzt die nötigen Mittel bereitzustellen.
Die Open Knowledge Foundation Deutschland zieht eine negative Halbzeitbilanz für die Digitalpolitik der Bundesregierung und fordert gemeinsam mit 20 Akteur:innen aus der Zivilgesellschaft und Freie-Software-Wirtschaft: Die Bundesregierung und die Koalitionsfraktionen im Bundestag müssen jetzt dringend ihre digitalpolitischen Versprechen aus dem Koalitionsvertrag umsetzen. Dafür müssen sie im Haushalt 2024 ausreichend Mittel bereitstellen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Die OKF hat eine Whistleblowing Policy eingeführt, um Hinweisgebende besser zu schützen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/07/whistleblowingpolicy/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/07/whistleblowingpolicy/</id>
    <published>2023-07-12T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-07-12T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wir haben uns einem zivilgesellschaftlichen Bündnis zur Einführung einer Whistleblowing Policy angeschlossen. Mit der Whistleblowing Policy verpflichten wir uns, Menschen zu schützen, die erhebliches Fehlverhalten in unserer Organisation melden.
Wir haben das neue Hinweisgeberschutzgesetz zum Anlass genommen, bei uns in der OKF ein eigenes System dafür einzuführen. Wir haben uns dazu dem seit Ende 2022 bestehenden Bündnis der Whistleblowing Policy für die Zivilgesellschaft angeschlossen und mit den beteiligten Organisationen eine gemeinsame Meldestelle eingerichtet, an die Whistleblower:innen sich wenden können.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Digital Services Act: Deutschland braucht eine Plattformaufsicht, keine Poststelle</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/07/pm-dsc/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/07/pm-dsc/</id>
    <published>2023-07-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-07-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Berlin, 06.07.2023
Deutschland droht die Chance zu verspielen, Internetplattformen – wie soziale Netzwerke oder Online-Marktplätze – unter eine effektive, unabhängige Aufsicht zu stellen. Der Digital Services Act (DSA) soll Nutzer*innenrechte online schützen und legt Sorgfaltspflichten für Plattformen wie TikTok, Facebook und Twitter fest. Um diese Ziele wirkungsvoll zu erreichen, bedarf es einer zentralen und gut organisierten Plattformaufsicht in den EU-Mitgliedstaaten, die Beschwerden von Betroffenen zügig und kompetent bearbeitet und ihre Rechte durchsetzt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das war 2022: Unser Jahresbericht ist jetzt veröffentlicht</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/06/jahresbericht-2022/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/06/jahresbericht-2022/</id>
    <published>2023-06-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-06-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wer erinnert sich noch an 2022? Es ist viel passiert, wenn man so zurückschaut! Nach erfolgreich abgeschlossener Wirtschaftsprüfung findet ihr auf 2022.okfn.de unseren Jahresbericht online. Eine PDF Version zum Herunterladen gibt es auch.
Unsere Highlights aus 2022: Die erste Förderrunde ist vom Stapel gelaufen: 50 Open-Hardware-Projekte für eine offene, nachhaltige Gesellschaft Die erste Runde des Prototype Fund Hardware ist gestartet. Mehr als 50 Bewerbungen sind eingegangen. Alle spiegeln den Willen wider, offene, reparierbare und gesellschaftsrelevante Technologien zu entwickeln.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Der Open Data Knowledge Hub ist gelauncht! </title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/06/open-data-knowledge-hub-launch/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/06/open-data-knowledge-hub-launch/</id>
    <published>2023-06-22T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-06-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Braucht es im Jahr 2023 noch einen weiteren Knowledge Hub? Wir glauben ja! Mit dem Projekt Open Data in der Verwaltung bringen wir uns wieder verstärkt in den Diskurs um eines unserer Kernthemen ein. Das heißt: Expertise zu Open Data aus der Zivilgesellschaft in die Behörden transportieren und öffentlich dokumentieren sowie den Mehrwert von offenen Daten zeigen.
Im Rahmen der, zumindest in der Theorie, allgegenwärtigen Digitalisierung der Verwaltungen wurden in den letzten Jahren zum Thema Open Data häufig große Ziele formuliert.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Engagementstrategie des Bundes: Unsere Forderungen für ein starkes digitales Ehrenamt</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/06/f5-engagementstrategie-bund/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/06/f5-engagementstrategie-bund/</id>
    <published>2023-06-21T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-06-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Noch in dieser Legislaturperiode soll unter Beteiligung der Zivilgesellschaft eine neue Engagementstrategie des Bundes erarbeitet werden. Die letzte Engagementstrategie stammt noch aus dem Jahr 2010. Es wird also Zeit – denn es hat sich viel getan! Das digitale Ehrenamt ist stark gewachsen und neue Technologien durchdringen mehr und mehr unser Leben. Im Rahmen der Verbändebeteiligung haben wir gemeinsam im Bündnis F5 eine Stellungnahme eingereicht. Hier sind unsere zentralen Forderungen:
Anerkennung, Wertschätzung und Förderung des digitalen Ehrenamts:</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Triff die OKFDE auf der re:publica!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/05/triffdieokfaufderrepublica23/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/05/triffdieokfaufderrepublica23/</id>
    <published>2023-05-22T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-05-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die re:publica, das Festival für die digitale Gesellschaft, findet vom 05.-07. Juni 2023 in der Arena Berlin und dem Festsaal Kreuzberg statt. Die OKFDE wird mit verschiedenen Themen und Formaten dabei sein.
Kommt vorbei und trefft uns hier:
Im Bündnis F5 werden wir einen Stand betreiben. Dort bekommt ihr neben Infos zu unseren Aktivitäten auch einige Programmpunkte geboten. Von der OKFDE hört ihr News aus unserem Projekt Offene Verwaltungsdaten und der Prototype Fund beantwortet Fragen zur gemeinwohlorientierten Technologieförderung.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Digitalpolitik im Berliner Koalitionsvertrag: Wenig Zeit für Veränderung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/04/koavertrag-berlin/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/04/koavertrag-berlin/</id>
    <published>2023-04-13T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-04-13T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Sollten die jeweiligen Parteigremien Ende April zustimmen, bleibt einer neuen Regierungskoalition aus CDU und SPD nur wenig Zeit, um in der restlichen Legislaturperiode digitalpolitische Vorhaben umzusetzen. Welche Projekte priorisiert werden sollen, bleibt im Koalitionsvertrag vage. Viel wird von dem neuen Personal abhängen.
Aller guten Dinge sind drei? Transparenzgesetz wird wieder angekündigt
Zum dritten Mal in Folge wurde die Schaffung eines Transparenzgesetzes in einen Berliner Koalitionsvertrag geschrieben. Zum dritten Mal ist aber auch fraglich, ob es die Vorlage zur Verabschiedung schafft.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Klimawatch - Bürgerliche Kontrolle braucht Daten</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/04/klimawatch-b%C3%BCrgerliche-kontrolle-braucht-daten/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/04/klimawatch-b%C3%BCrgerliche-kontrolle-braucht-daten/</id>
    <published>2023-04-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-04-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Klimawandel und CO2 reduzieren ist in aller Munde: das Pariser Klimaabkommen - 2030. Auf welchem Weg in Deutschland aber konkret, und vor allem lokal, dazu beigetragen wird, ist oft wenig ersichtlich. Welche Maßnahmen werden getroffen? Welche Ziele gesetzt? Bin ich davon betroffen? Kann ich etwas tun? Sollte ich vielleicht von meiner Kommune fordern, sich höhere Ziele zu setzen?
Wie an vielen anderen Stellen demokratischer Willensbildung und gemeinschaftlichen Handelns ist hier Transparenz wichtig und kann durch Digitale Tools unterstützt und vereinfacht werden.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Seit dem FOH23 online: die Publikation Unboxing Blackboxes</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/03/das-war-das-forum-open-hardware-23/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/03/das-war-das-forum-open-hardware-23/</id>
    <published>2023-03-23T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-03-23T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Herausforderungen unser Zeit sind bekannt, die auf sozialer, ökologischer und wirtschaftlicher Ebene vor uns liegen. Offene Hardware kann ein Teil der Lösung werden. Beim Forum Open Hardware 2023 (#FOH23) befassten sich 100 Expertinnen und Experten mit der Frage, wie das gelingen kann. Dabei stand das zivilgesellschaftliche Engagement im Forderung. Denn es sind zivilgesellschaftliche Akteure, die daran arbeiten, Technologie und alle damit verbundenen Aspekte offen zu denken. Damit gehören sie zu den innovativsten Köpfen unserer Zeit, wenn Innovation bedeutet, Hardware reparierbar, veränderbar und partizipativ zu gestalten.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Digitaler Aufbruch in Berlin nach der Wiederholungswahl - oder weiter so?</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/02/wahlberlin-forderungen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/02/wahlberlin-forderungen/</id>
    <published>2023-02-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-02-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Im ersten Jahr ihrer Regierungstätigkeit hat die Koalition im Berliner Abgeordnetenhaus im Digitalbereich vor allem an der Theorie gearbeitet – aber in der Praxis Forderungen der Zivilgesellschaft weiter ignoriert. Eine fortbestehende oder umgebildete Regierung muss in der restlichen Legislaturperiode zum Handeln übergehen.
Ende Januar wurde mit Gemeinsam Digital: Berlin eine umfassende digitale Vision für die Hauptstadt vorgestellt, die alle Aspekte der digitalen Transformation von Stadt und Verwaltung umfasst. Treibende politische Kraft ist Berlins Chief Digital Officer Ralf Kleindiek, der in Personalunion Staatssekretär im Innensenat und CDO in der Senatskanzlei ist.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Prototype Fund: Jetzt bewerben für Runde 14</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/02/ptf-bewerbungsphase-runde-14/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/02/ptf-bewerbungsphase-runde-14/</id>
    <published>2023-02-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-02-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Seit dem 1. Februar 2023 könnt ihr eure Public-Interest-Tech-Ideen für die 14. Förderphase des Prototype Fund einreichen. Wenn eure Projektidee überzeugt, könnt ihr ab dem 1. September 2023 mit den anderen Prototyp-Entwickler*innen in die Förderung starten.
Der Prototype Fund sucht nach innovativen Open-Source-Softwareprojekten mit gesellschaftlichem Mehrwert, die bottom-up und in engem Austausch mit der Zielgruppe entwickelt werden. Das Bundesministerium für Bildung und Forschung entscheidet über die Förderung der von unserer Jury vorgeschlagenen Projekte.</summary>
  </entry>
  
</feed>
