<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2021-07-20T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Neues Transparenz-Ranking 2021: Bundesländer meilenweit auseinander</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/07/transparenzranking-2021/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/07/transparenzranking-2021/</id>
    <published>2021-07-20T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-07-20T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das neue Transparenz-Ranking zeigt große Unterschiede zwischen den Bundesländern in Sachen Informationsfreiheit: Verträge der öffentlichen Hand, Gutachten oder für die Allgemeinheit wichtigen Informationen, zum Beispiel über staatlich kontrollierte Unternehmen, Hochschulen oder Strafverfolgungsbehörden, sind noch immer nicht in allen Bundesländern einsehbar. In Hamburg (Platz 1) macht die Verwaltung solche amtlichen Dokumente und Aufzeichnungen von sich aus kostenlos zugänglich, seitdem 2012 eine Volksinitiative für ein Transparenzgesetz erfolgreich war. Bayern, Sachsen und Niedersachsen (gemeinsam auf dem letzten Platz) dagegen ermöglichen der Bevölkerung bisher nicht einmal auf Nachfrage, an Informationen zu gelangen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das war 2020: Unser Jahresbericht ist jetzt veröffentlicht</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/07/jahresbericht-2020/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/07/jahresbericht-2020/</id>
    <published>2021-07-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-07-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das letzte Jahr war mal wieder besonders aufregend. Eine kurze Übersicht über 2020 stellen wir euch hier zusammen. Ausführlichere und übersichtlich zusammengestellte Informationen findet ihr in unserem Jahresbericht 2020.  In diesem Jahr eröffnete Jugend hackt drei neue Labs in Cottbus, Heilbronn und Heidelberg. Zusammen mit den 2019 gestarteten Pilot-Labs in Fürstenberg und Ulm gibt es damit in fünf deutschen Städten ein regelmäßiges Angebot von Jugend hackt mit Workshops, Vorträgen und offenen Nachmittagen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Freiheit für Wissen! Freiheit für uns?</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-fuer-wissen-freiheit-fuer-uns/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-fuer-wissen-freiheit-fuer-uns/</id>
    <published>2021-07-08T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-07-08T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wir laden ein! Julia Reda, Internetaktivistin und Vorständin der OKF und Stefan Wehrmeyer, Gründer von FragDenStaat.de, diskutieren über Informationsfreiheit, Urheberrechte und demokratische Möglichkeiten durch freien Zugang zu Wissen.
Ein Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF
20. Juli 2021, 18 - 19 Uhr
Zum Livestream auf YouTube
Jede*r hat ein Recht auf Zugang zu Informationen – was nun? Informationsfreiheit ist dank FragDenStaat kein Fremdwort mehr. Dennoch sind sich immer noch viele ihrer Rechte nicht bewusst.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>WTO eCommerce: digitale Kolonialisierung stoppen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/06/digitale-kolonialisierung-stoppen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/06/digitale-kolonialisierung-stoppen/</id>
    <published>2021-06-21T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-06-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>In 10 Jahren OKF hat sich der digitale Datenaustausch explosionsartig entwickelt. Die Ausbreitung und damit auch Macht international agierender Unternehmen ist weit fortgeschritten. Die Welthandelsorganisation (WTO) entwickelt im Rahmen einer „Joint Statement Initiative“ (JSI) seit dem Frühjahr 2019 gemeinsame Regeln (WTO Electronic Commerce Negotiations) für den Handel in der Digitalökonomie. Wir fordern mit Aktivist:innen wie der Anwältin Renata Ávila Pinto den digitalen Kolonialismus zu stoppen und globale Regeln am Gemeinwohl auszurichten.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Die OKF der Zukunft – Teil III</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-drei/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-drei/</id>
    <published>2021-06-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-06-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Als langjähriges (und vor kurzem ausgeschiedenes) Vorstandsmitglied nehme ich zum Abschied das Privileg in Anspruch, nicht nur laut über die vergangene und gegenwärtige Arbeit der OKF nachzudenken, sondern auch Überlegungen zur zukünftigen Ausrichtung der Organisation anzustellen.
Teil III Die Innovationsförderung von morgen Der Programme der OKF waren von Beginn an darauf ausgerichtet, Menschen außerhalb der Organisation zu fördern, zu unterstützen und gemeinsam Dinge voranzutreiben. Die 31 OK Labs sind Orte, an denen sich Ehrenamtliche treffen, um lokale Anwendungen für eine offene Gesellschaft zu entwickeln.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Die OKF der Zukunft – Teil II</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-zwei/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-zwei/</id>
    <published>2021-06-02T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-06-02T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Als langjähriges (und vor kurzem ausgeschiedenes) Vorstandsmitglied nehme ich zum Abschied das Privileg in Anspruch, nicht nur laut über die vergangene und gegenwärtige Arbeit der OKF nachzudenken, sondern auch Überlegungen zur zukünftigen Ausrichtung der Organisation anzustellen.
Teil II Die Zukunft unserer Daten Open Data ist Teil des Gründungsmythos der OKF. In den frühen Jahren haben Vorstand, Team und unzählige Freiwillige viel Zeit und Energie aufgebracht, um Verwaltungen im ganzen Land von der Sinnhaftigkeit offener Daten zu überzeugen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Die OKF der Zukunft – Teil I</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-eins/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-eins/</id>
    <published>2021-06-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-06-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Als langjähriges (und vor kurzem ausgeschiedenes) Vorstandsmitglied nehme ich zum Abschied das Privileg in Anspruch, nicht nur laut über die vergangene und gegenwärtige Arbeit der OKF nachzudenken, sondern auch Überlegungen zur zukünftigen Ausrichtung der Organisation anzustellen.
Die großen Fragen der OKF Die OKF ist seit zehn Jahren Teil einer aktiven Zivilgesellschaft, die den gesellschaftlichen Wandel hin zu einer offenen Wissensgesellschaft gestaltet und vorantreibt. Sie fördert den freien Zugang zu Informationen und die Aneignung digitaler Kompetenzen, damit Menschen informierte Entscheidungen treffen und sich aktiv in soziale, gesellschaftliche und demokratische Prozesse einbringen und diese gestalten können.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Von Militärgeschichte zu Datenspaziergängen - eine Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/05/bestandsaufnahme-digitale-zivilgesellschaft/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/05/bestandsaufnahme-digitale-zivilgesellschaft/</id>
    <published>2021-05-26T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-05-26T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Am 18. Mai 2021 fand das erste Bildschirmgespräch anlässlich des 10. Geburtstags der OKF in diesem Jahr statt. In einer “Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft” diskutierten die Gäste Elisa Lindinger (Initiative Digitale Zivilgesellschaft), Victoria Boeck (Technologiestiftung Berlin) und Maximilian Voigt (Verbund Offener Werkstätten), wer zu dieser zählt, wie sie sich politisch positioniert und - vor allem - wie sie sich politisch mehr Gehör verschaffen kann. Die Aufzeichnung der Veranstaltung kann hier angesehen werden.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Leitfaden für digitale Demokratie</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/05/fairer-wahlkampf-campaign-watch/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/05/fairer-wahlkampf-campaign-watch/</id>
    <published>2021-05-21T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-05-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Zivilgesellschaft fordert Parteien zu mehr Einsatz gegen Hetze und Desinformation auf Ein breites zivilgesellschaftliches Bündnis mit der Open Knowledge Foundation fordert im Wahlkampf 2021 die Parteien zur Einhaltung eines “Leitfaden für Digitale Demokratie” auf. Die Unterzeichner:innen des Appells richten sich an Wahlkämpfende aller Parteien.
Noch nie war ein Bundestagswahlkampf so digital wie 2021: In der Pandemie findet Meinungsbildung vor allem online statt. Während es jedoch für den Wahlkampf auf der Straße und im Fernsehen klare Regeln gibt, bleibt der digitale Wahlkampf weitgehend unreglementiert.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Vielleicht hilft eine App? – Prototype Fund kritisiert Solutionismus in der Innovationsentwicklung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/05/ptf-solutionismus-innovationsentwicklung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/05/ptf-solutionismus-innovationsentwicklung/</id>
    <published>2021-05-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-05-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Pressemitteilung
Berlin, 17.05.2021
Es gibt Apps bei Gesundheitsproblemen und gegen Arbeitslosigkeit, Technologien, die vor Diskriminierung schützen oder Gewalt beenden sollen. Kommt bald die App gegen den Hunger?
Der Prototype Fund kritisiert die Innovationsentwicklung, in der sich vermeintlich alle Probleme dieser Welt mit ein paar Klicks „lösen“ lassen. Nach dieser solutionistischen Ideologie erfüllen Technologien ein deterministisches Eigenleben und erlösen uns von unseren menschlichen Schwächen. Mit der Coronapandemie hat diese Vorstellung weiter an Auftrieb gewonnen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bundespolitik und offene Bildungspraxis gehen in den Austausch</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/05/kickoff-foe21-bildungspolitik-gestalten/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/05/kickoff-foe21-bildungspolitik-gestalten/</id>
    <published>2021-05-07T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-05-07T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Ab dem 12. Mai kommen zum vierten Mal engagierte Bildungsenthusiast:innen und Bundespolitiker:innen zusammen, um gemeinsam an zukunftsgerichteten Lösungen für die Bildungslandschaft zu arbeiten. Im Zentrum stehen Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für eine gerechte, offene und nachhaltige Bildung.
Das vergangene Jahr hat gezeigt, wie wichtig der Austausch mit der Bildungspraxis ist und welche wirkmächtigen Strukturen zivilgesellschaftliche Netzwerke und Projekte schaffen können. Aber auch die Politik zeigte, dass schnelles Handeln möglich ist und ebnete mit zahlreichen Maßnahmen den Weg für längst überfällige Veränderungen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Digitale Nachhaltigkeit nur mit digitaler Gerechtigkeit!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/05/digitale-nachhaltigkeit-gerechtigkeit/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/05/digitale-nachhaltigkeit-gerechtigkeit/</id>
    <published>2021-05-05T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-05-05T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das Buzzword Nachhaltigkeit begleitet uns überall. Doch was bedeutet Nachhaltigkeit im Kontext der Arbeit der OKF? Ermöglicht durch eine Projektförderung der Postcode Lotterie konnten wir uns intensiver mit dem Thema auseinandersetzen und mögliche Handlungsfelder für unsere Arbeit herausarbeiten. Im Folgenden stellen wir einige der Ideen kurz vor. Die vollständige Publikation kann hier heruntergeladen werden.
Zugänge zu digitaler Nachhaltigkeit Als Teil des Bits &amp;amp; Bäume Konsortiums haben wir verschiedene Dimensionen von Nachhaltigkeit im Blick, z.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Eine Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft. Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/05/veranstaltung-digitale-zivilgesellschaft/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/05/veranstaltung-digitale-zivilgesellschaft/</id>
    <published>2021-05-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-05-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wir laden ein! 18. Mai 2021, 17.30 - 19 Uhr
Hier: https://www.youtube.com/watch?v=EV4MmjaKerU
Mit:
Victoria Boeck, Technologiestiftung Berlin
Elisa Lindinger, Initiative Digitale Zivilgesellschaft
Maximilian Voigt, Verbund Offener Werkstätten e. V.
Patricia Leu, Open Knowledge Foundation Deutschland e. V. – Moderation
Wir sind die digitale Zivilgesellschaft! Ihr auch?! Zu Beginn unserer Veranstaltung möchten wir einkreisen, wovon wir eigentlich sprechen, wenn wir digitale Zivilgesellschaft meinen. Gibt es verschiedene Gruppen, Hierarchien oder Ausschlussmechanismen? Gemeinsam spüren wir nach, wie sehr wir gesellschaftlichen Strukturen entsprechen, die wir eigentlich überwinden möchten und suchen den Platz der digitalen Zivilgesellschaft inmitten unserer Akteurslandschaft.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Wir laden ein zu unserer Veranstaltungsreihe. Ein Jahrzehnt OKF – Kritik, Politik und Aktivismus</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/04/veranstaltungsreihe-okf10/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/04/veranstaltungsreihe-okf10/</id>
    <published>2021-04-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-04-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>10 Jahre OKF, das heißt auch, zehn Jahre Kontakte knüpfen, Expertise herausbilden, Konzepte entwickeln und Austausch befördern. All das möchten wir in diesem Sommer in einer Veranstaltungsreihe mit euch zusammen bringen.
Digitale Zivilgesellschaft – dem Schlagwort zum Durchbruch verhelfen Eines der Kernanliegen der Open Knowledge Foundation ist die Einbindung in die (inter-)nationale digitale Zivilgesellschaft. Dabei ist der Begriff der digitalen Zivilgesellschaft selbst eher schwammig. Im Bericht „Digitalisierung braucht Zivilgesellschaft“ von verschiedenen deutschen Stiftungen im Jahr 2019 werden drei zivilgesellschaftliche Gruppen unterschieden: Digitale Spezialist:innen, digitale Pionier:innen und digitale Noviz:innen, die alle in unterschiedlichem Maß an Digitalisierung teilhaben, sie mitgestalten oder lediglich nutzen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Digitale Zivilgesellschaft: Vier Forderungen für eine digital souveräne Gesellschaft</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/04/pm-forderungen-digitale-zivilgesellschaft/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/04/pm-forderungen-digitale-zivilgesellschaft/</id>
    <published>2021-04-27T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-04-27T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die OKF ist Mitglied eines Bündnisses aus 30 Organisationen der digitalen Zivilgesellschaft. Gemeinsam stellen wir für die Bundestagswahl 2021 vier Forderungen für eine digital souveräne Gesellschaft an die Politik.
Am 1. April 2020 forderten wir mit vielen weiteren zivilgesellschaftlichen Organisationen die Politik auf: Aus der Krise lernen - Digitale Zivilgesellschaft stärken! Dafür lieferten wir gemeinsam konkrete Handlungsempfehlungen. Geschehen ist seitdem jedoch viel zu wenig. Das vergangene Jahr hat deutlich gemacht, dass Politik und öffentliche Verwaltung mit ihrer eigenen digitalen Transformation überfordert sind und in der Digitalpolitik Schwerpunkte setzen, die nicht den Bedürfnissen der Gesellschaft entsprechen.</summary>
  </entry>
  
</feed>
