<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2024-10-20T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Prototpye Fund Hardware Runde 2: Open Hardware für den Umweltschutz</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/10/pfh-cfp-2024/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/10/pfh-cfp-2024/</id>
    <published>2024-10-20T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-10-20T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Wie stark ist das Grundwasser mit Nitrat belastet? Welche Insektenarten sind bedroht? Und was sind zielführende Maßnahmen, dem entgegenzuwirken? Solche und andere Fragen drängen bei der effektiven Gestaltung des Umweltschutzes. Offene Technologien und Daten können dabei helfen, Antworten zu entwickeln und breit nutzbar zu machen. Mit der 2. Runde des Prototype Fund Hardware „KI-Ideenwerkstatt X Prototype Fund Hardware: Offene Technologien für den Umweltschutz“ suchen die Open Knowledge Foundation Deutschland in Kooperation mit der KI-Ideenwerkstatt für den Umweltschutz Menschen, die die technischen Möglichkeiten für Umweltschützende sinnvoll erweitern und es anderen erleichtern, am Schutz der Umwelt mitzuwirken. Unterstützt werden zehn Projektteams mit 24.500€ sowie mit Expertise. Die Bewerbung ist bis zum 31. Oktober möglich.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bündnis F5 beim Digital-Gipfel – Die Zivilgesellschaft muss um jeden Zentimeter Raum kämpfen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/10/digitalgipfel-pm-f5/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/10/digitalgipfel-pm-f5/</id>
    <published>2024-10-18T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-10-18T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressemitteilung des Bündnis F5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berlin, 18. Oktober 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Am kommenden Montag beginnt der zweitägige &lt;a href=&#34;https://www.de.digital/DIGITAL/Navigation/DE/Digital-Gipfel/digital-gipfel.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digital-Gipfel der Bundesregierung&lt;/a&gt; in Frankfurt am Main. OKF-Geschäftsführerin Henriette Litta wird auf einem Panel zur Digitalstrategie der Regierung diskutieren. Unser Bündnis F5 wird erstmals mit einer offiziellen Rolle teilnehmen. Der Weg zu einer nachhaltigen Beteiligung der Zivilgesellschaft ist jedoch noch weit.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Henriette wird am zweiten Tag des Digitalgipfels um 11:30 Uhr über die Arbeit im Digitalbeirat und die Fortschritte bei der Digitalstrategie diskutieren sowie ihre Learnings und Forderungen an zukünftige Digitalpolitik skizzieren. Für das &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; (AlgorithmWatch, Gesellschaft für Freiheitsrechte, Open Knowledge Foundation Deutschland, Reporter ohne Grenzen, Wikimedia Deutschland) wird Matthias Spielkamp, der Geschäftsführer und Mitgründer von AlgorithmWatch, gemeinsam mit Bundesumweltministerin Steffi Lemke die Plattform 7 „Verbraucherpolitik und Nachhaltigkeit in der digitalen Transformation“ leiten.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Global efforts to strengthen open source concepts – Insights from the OSPO conference at the United Nations</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/07/ospo-en/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/07/ospo-en/</id>
    <published>2024-07-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-07-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Last week, the second edition of the conference &lt;a href=&#34;https://www.un.org/techenvoy/content/ospos-good-2024&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Source Programme Offices for Good&lt;/a&gt; (#OSPOsForGood) took place in New York. At the invitation of the United Nations (UN), around 450 open source enthusiasts from all over the world traveled to the event - a huge success for the organizers, as there were around 80 participants in 2023. It was about nothing less than the role of open source software in achieving the Sustainable Development Goals - i.e. saving the world, the UN&amp;rsquo;s core task.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Globale Anstrengungen zur Stärkung von Open Source Ansätzen – Eindrücke von der OSPO-Konferenz bei den Vereinten Nationen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/07/ospo-deu/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/07/ospo-deu/</id>
    <published>2024-07-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-07-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Letzte Woche fand die zweite Auflage der Konferenz &lt;a href=&#34;https://www.un.org/techenvoy/content/ospos-good-2024&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Source Programme Offices for Good&lt;/a&gt; (#OSPOsForGood) in New York statt. Auf Einladung der Vereinten Nationen (UN) reisten etwa 450 Open-Source-Enthusiast:innen aus aller Welt an - ein Riesenerfolg für die Veranstalter:innen, waren es 2023 noch rund 80 Teilnehmende. Es ging um nichts weniger als die Rolle von Open Source Software für die Erreichung der Sustainable Development Goals - also Weltrettung, Kernaufgabe der UN.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das Dateninstitut kommt. Die Gemeinwohlorientierung bleibt fraglich</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/07/dateninstitut-wmde-okf/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/07/dateninstitut-wmde-okf/</id>
    <published>2024-07-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-07-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Das Dateninstitut wird kommen: Bis zum 4. Juli 2024 &lt;a href=&#34;https://bieterportal.pd-g.e-va.eu/?tid=dd7c196d2ee42c5b953d617afb8ab0b0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;läuft&lt;/a&gt; die Frist für Bewerbungen für „Konzeptionierung, Gründung und Betrieb des Dateninstituts“. Mit diesem Startschuss löst die Ampel ein Versprechen aus ihrem Koalitionsvertrag ein. In Sachen Daten gibt es wahrlich viel zu tun. Gut, dass hier etwas passiert. Trotzdem haben sich Wikimedia Deutschland und die Open Knowledge Foundation Deutschland gegen eine Beteiligung an dem Bewerbungsverfahren entschieden. Im Weiteren erklären wir, welche Überlegungen zu unserer Entscheidung geführt haben und welche nächsten Schritte für ein gemeinwohlorientiertes Dateninstitut wichtig sind.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Fragen für die öffentliche KI-Förderung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/06/fragen-fuer-die-oeff-ki-foerderung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/06/fragen-fuer-die-oeff-ki-foerderung/</id>
    <published>2024-06-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;In den vergangenen zwei Jahren haben den &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund&lt;/a&gt; zunehmend mehr Bewerbungen für Softwareprojekte erreicht, die Methoden der Künstlichen Intelligenz (KI) wie Large Language Models (LLM) nutzen oder kritisch beleuchten. Mit der Verbreitung dieser Ansätze müssen sich öffentlich finanzierte Technologieförderprogramme wie der Prototype Fund damit auseinandersetzen, welche Auswahl- und Unterstützungsmechanismen es für KI-Projekte braucht, die offen, anpassbar und nachhaltig sind.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;was-zählt-als-open-source-ki&#34;&gt;Was zählt als Open-Source-KI?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wenn der Staat Softwareenticklung finanziert, sollte die Allgemeinheit von den Ergebnissen profitieren können. Der Prototype Fund fördert deshalb ausschließlich Open-Source-Software. Bei traditioneller Softwareentwicklung bedeutet das: der Code wird unter einer freien und offenen Lizenz veröffentlicht. Um KI-Modelle und -Anwendungen untersuchen und frei nutzen zu können, reicht die Veröffentlichung des Code allein jedoch nicht aus. Ihre Funktionsweise ist nur in Kombination mit weiteren Informationen wie den zugrundeliegenden Daten und Trainingsparametern festgelegt. Auch die Zusammenarbeit in Open-Source-Communities über öffentliche Repositorien ist nur dann möglich, wenn alle wesentlichen Komponenten eines KI-Projekts offen verfügbar sind. Aktuell arbeitet deshalb die Open Source Initiative in einem Multi-Stakeholder-Prozess an einer Definition des Begriffs &lt;a href=&#34;https://opensource.org/deepdive/drafts/the-open-source-ai-definition-draft-v-0-0-8&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open-Source-KI&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
Öffentliche Förderprogramme sollten transparent erklären, welche Komponenten unter Open-Source-Lizenz zu veröffentlichen sind und unter welchen Bedingungen auf proprietären, unveröffentlichten Komponenten aufgebaut werden darf. Das gilt besonders auch für Datensätze.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Von Taipei nach Berlin: Wie Civic Tech in Taiwan zur digitalen Demokratie inspiriert</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/06/civic-tech-taiwan/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/06/civic-tech-taiwan/</id>
    <published>2024-06-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Im letzten Monat hatten wir die Chance, mehr über die Civic-Tech- und Open-Source-Szene in Taiwan zu erfahren und uns mit taiwanischen Aktivist:innen auszutauschen. Das Land ist ein Vorbild im Bereich Digital Democracy mit einigen Erfolgsgeschichten in der Zusammenarbeit zwischen Verwaltung und Zivilgesellschaft. Vor sieben Jahren berichteten wir über unseren ersten &lt;a href=&#34;https://codefor.de/blog/open-communities/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Besuch in Taiwan&lt;/a&gt; im Rahmen eines Austauschprogramms von Code for All.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im internationalen Civic-Tech-Netzwerk ist g0v (ausgesprochen “gov-zero”) das taiwanesische Pendant zu Code for Germany. Nach dem Hands-on-Prinzip entwickelt die Community Open-Source-Technologien und Civic-Tech-Projekte zur demokratischen Teilhabe. Ein bekanntes frühes Projekt ist die Plattform &lt;a href=&#34;https://info.vtaiwan.tw/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;vTaiwan&lt;/a&gt;, mit der Menschen aktiv an der Gesetzgebung teilnehmen können. Alle zwei Monate finden g0v-Hackathons statt, die jeweils bis zu 100 Teilnehmende zählen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das erste Open Data Ranking ist erschienen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/opendataranking/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/opendataranking/</id>
    <published>2024-05-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir veröffentlichen das erste &lt;a href=&#34;https://opendataranking.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Ranking&lt;/a&gt;! In Anlehnung an das &lt;a href=&#34;https://transparenzranking.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparenzranking&lt;/a&gt; blicken wir auf die Open-Data-Landschaft in Deutschland und gehen über das reine Datensätzezählen hinaus. Die Analyse der rechtlichen Rahmenbedingungen, Datenqualität und personellen Ausstattung zeigen, dass es innerhalb Deutschlands erhebliche Unterschiede in Bezug auf Open Data gibt. Während sich einzelne Bundesländer auch schon um Linked Data kümmern, fehlen bei anderen noch jegliche Grundlagen für die Datenbereitstellung.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Behörden auf allen staatlichen Ebenen – von der Bundes- bis zur Kommunalverwaltung – produzieren täglich eine Vielzahl von Informationen. Allerdings wird nur ein vergleichsweise geringer Anteil davon unter freien Lizenzen in offenen und maschinenlesbaren Formaten automatisiert bereitgestellt. Mit der ersten Version des &lt;a href=&#34;https://opendataranking.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rankings&lt;/a&gt; möchten wir eine Bestandsaufnahme des Status quo von Open Data in Deutschland vornehmen und die Diskussion über offene Daten im Land auf eine breitere Basis stellen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Positionen des Bündnis F5 zur Europawahl 2024</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/f5forderungenzureuwahl/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/f5forderungenzureuwahl/</id>
    <published>2024-05-22T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Europäische Union hat sich als wegweisende Akteurin in der Digitalpolitik etabliert. In den letzten fünf Jahren wurden bedeutende Gesetze auf den Weg gebracht, um die Macht von Big-Tech Unternehmen einzudämmen und die Einhaltung von Grund- und Menschenrechten im Digitalen zu stärken. Gleichzeitig ist die europäische Digitalpolitik zu oft von technischen Trends und gewinnorientierten Interessen getrieben. Der Fokus auf das Gemeinwohl geht dabei verloren.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; sind wir überzeugt: Die Vision eines offenen, freien, verlässlichen, nachhaltigen und sicheren Internets sowie innovativer Entwicklungen, die reale gesellschaftliche Bedarfe bedienen, lässt sich nur durch eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik realisieren. Dabei müssen der Schutz demokratischer Strukturen, die Förderung digitaler öffentlicher Gemeingüter, die konsequente Einhaltung der Menschenrechte und die Priorisierung der Bedürfnisse von Internet-Nutzer*innen, Medienschaffenden, und vulnerablen und marginalisierten Gruppen im digitalen Zeitalter im Mittelpunkt der europäischen Digitalpolitik stehen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Triff die OKF auf der re:publica!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/triffdieokfaufderrepublica24/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/triffdieokfaufderrepublica24/</id>
    <published>2024-05-21T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;re:publica&lt;/a&gt; steht wieder an: das Festival für die digitale Gesellschaft findet vom 27.-29. Mai 2024 in der &lt;a href=&#34;https://www.station-berlin.de/de/lage-anfahrt/lage.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;STATION Berlin&lt;/a&gt; statt. Die OKFDE wird mit vielen verschiedenen Themen und Formaten dabei sein.
Kommt vorbei und trefft uns hier:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durchgehend an allen drei Tagen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; Stand mit vielfältigem &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/standprogramm?field_date_value=1&amp;amp;has_partner=3003&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Standprogramm&lt;/a&gt;. Unseren Stand mit der Nummer C3 könnt ihr hier im &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/lageplan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lageplan&lt;/a&gt; finden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jugend hackt im WOW!Space in Halle 6.
Jeden Tag Mitmach-Workshops von 8:30 bis 14:00 Uhr im Rahmen der &lt;a href=&#34;https://tincon.org/event/berlin24/programm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;TINCON&lt;/a&gt;.
Danach Infostand für alle Besucher:innen der re:publica.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PIAZZA-Konferenz 2024: Call for Workshops</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/piazza-callforworkshops/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/piazza-callforworkshops/</id>
    <published>2024-05-13T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-13T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Am &lt;strong&gt;14. November 2024&lt;/strong&gt; findet die Konferenz „PIAZZA – Für digitale Verwaltung &amp;amp; Gesellschaft“ zum vierten Mal online statt. Die OKF wird dieses Jahr erstmalig im Trägerkreis dabei sein. Wir freuen uns sehr!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit PIAZZA bieten die vier Trägerorganisationen – das Kompetenzzentrum Öffentliche IT, die Gesellschaft für Informatik, NExT e.V. und die Open Knowledge Foundation Deutschland – eine Plattform für den Austausch zwischen öffentlicher Verwaltung, Zivilgesellschaft und Wissenschaft über die Digitalisierung von Staat und Gesellschaft. Im Zentrum stehen Workshops, die Menschen und Organisationen aus diesen drei Sektoren einbringen und gestalten.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Verwaltungsmodernisierung durch Open Data</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/open-data_verwaltungsmodernisierung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/open-data_verwaltungsmodernisierung/</id>
    <published>2024-05-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h3 id=&#34;parlamentarisches-frühstück-des-bündnis-f5-zur-verwaltungsmodernisierung&#34;&gt;Parlamentarisches Frühstück des Bündnis F5 zur Verwaltungsmodernisierung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Unter der Schirmherrschaft von Nadine Schön, stellvertretende Vorsitzende der CDU/CSU Bundestagsfraktion und Mitglied im Ausschuss für Digitales, veranstaltete das &lt;a href=&#34;www.b%c3%bcndnis-f5.de&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; am 09.04.2024 ein parlamentarisches Frühstück, um sich darüber auszutauschen, welchen politischen Rahmen es für den Einsatz von KI braucht und wie das Potenzial von Daten für die Verwaltungsmodernisierung besser genutzt werden kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In vielen KI-Systemen werden derzeit Large Language Models (LLMs) verwendet. Diese Systeme neigen jedoch häufig zu Halluzinationen, wenn sie nur mit den Bestandsdokumenten der Verwaltung gefüttert werden. Durch die automatisierte Veröffentlichung von &lt;strong&gt;Linked Open Data&lt;/strong&gt; kann eine Grundlage für Symbolic AI geschaffen werden – also für Systeme, die aus dem maschinenlesbaren Wissen der öffentlichen Hand beweisbare Schlussfolgerungen ziehen können. Die Bereitstellung von offenen und maschinenlesbaren Daten kann dazu beitragen, dass staatlich eingesetzte KI-Systeme wie Chatbots Nutzer:innen mit zuverlässigen Informationen versorgen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EU-Parlament schafft ein Rechtchen auf Reparatur</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/04/right-to-repair-entschieden-final/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/04/right-to-repair-entschieden-final/</id>
    <published>2024-04-24T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-04-24T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir haben das Recht, ein paar Geräte reparieren zu lassen, aber nicht auf technische Informationen oder Ersatzteile, um es selbst zu tun.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am vergangenen Dienstag hat das EU-Parlament nach langem Prozess das sogenannte &amp;ldquo;Recht auf Reparatur&amp;rdquo; verabschiedet. Anfang 2024 wurde im Rahmen der Trilogverhandlungen ein &lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2024/verbraucherschutz-eu-ebnet-weg-fuer-guenstige-reparaturen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kompromiss ausgehandelt&lt;/a&gt;. Im Kern gibt es uns als Kaufende das Recht, auch außerhalb der Gewährleistung die Reparatur des Gegenstandes einzufordern, sofern die Reparatur nicht &amp;ldquo;unmöglich&amp;rdquo; ist. Das Recht zu reparieren haben hingegen in der Regel &amp;ldquo;fachlich kompetente Reparateure&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;gewerbliche Reparateure&amp;rdquo;, wie es in den Ecodesignverordnungen zu verschiedenen Produktgruppen heißt. Die reparieren nur das, was sich lohnt. Inwiefern zivilgesellschaftliche Akteure am Ende an Ersatzteile oder reparaturrelevante Informationen kommen, ist offen. Bisher haben sie nur bei Smartphones einen umfänglichen Zugriff. Für den Rest gibt&amp;rsquo;s Dichtungen. Denn ohnehin gilt das sogenannte &amp;ldquo;Recht auf Reparatur&amp;rdquo; nur für wenige Produktgruppen, für die bereits Verordnungen erlassen wurden. Das ist die sogenannte &amp;ldquo;weiße Ware&amp;rdquo;, wie Kühlschränke und Waschmaschinen, sowie Schweißgeräte, Smartphones, Displays und Server.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Erste Digitalministerkonferenz: Bündnis F5 stellt Forderungen vor</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/04/f5-forderungen-dmk/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/04/f5-forderungen-dmk/</id>
    <published>2024-04-18T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-04-18T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h2 id=&#34;erste-digitalministerkonferenz-bündnis-f5-stellt-forderungen-vor&#34;&gt;Erste Digitalministerkonferenz: Bündnis F5 stellt Forderungen vor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Berlin, 18.04.2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das zivilgesellschaftliche Bündnis F5, bestehend aus den Organisationen AlgorithmWatch, Gesellschaft für Freiheitsrechte e.V., Open Knowledge Foundation Deutschland, Reporter ohne Grenzen und Wikimedia Deutschland, begrüßt die Ziele der ersten Digitalministerkonferenz und stellt seine &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/publikationen/2024-04-18-forderungen-dmk&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forderungen für einen echten Perspektivwechsel in der Digitalpolitik&lt;/a&gt; vor. F5 betont die Notwendigkeit einer gemeinwohlorientierten digitalen Transformation, die nachhaltig gestaltet und gleichzeitig eng an gesellschaftliche Ziele geknüpft werden muss, um unsere demokratische Gesellschaft in ihrem Fundament zu stärken und zukunftsfähig zu machen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Helfen KI-Modelle und offene Daten dem Umweltschutz?</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/03/start-der-umweltdatenwerkstatt-fuer-den-umweltschutz/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/03/start-der-umweltdatenwerkstatt-fuer-den-umweltschutz/</id>
    <published>2024-03-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-03-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Neben den zahlreichen Krisen und dem Erstarken der Rechten schreitet die Klimakrise voran. Laut eines aktuellen Berichts der Europäischen Umweltagentur (EEA) ist Europa &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.rnd.de/politik/ueberschwemmungen-hitze-und-braende-europa-bereitet-sich-laut-bericht-zu-wenig-auf-klimakrise-vor-3YNVG2N7CJLPLB7YDDVWV5PVVA.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;der sich am schnellsten erwärmende Kontinent.&lt;/a&gt;&amp;rdquo; Neben zahlreichen anderen Gründen hat das großen Einfluss auf die Beschaffenheit der Umwelt. Ein &lt;a href=&#34;https://www.nabu.de/tiere-und-pflanzen/voegel/gefaehrdungen/24661.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rückgang der Insekten und Vögel&lt;/a&gt; ist nur ein Effekt. Technologien, wie sogenannte &amp;ldquo;künstliche Intelligenz&amp;rdquo;, werden als &lt;a href=&#34;https://www.boell.de/de/kuenstliche-intelligenz-und-klimawandel&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lösungen postuliert&lt;/a&gt;. Ist das so? Hilft uns die Technik, die Umwelt zu schützen? Und: Wissen wir zu wenig, um zu handeln?&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
</feed>
