<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2023-02-01T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Prototype Fund: Jetzt bewerben für Runde 14</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/02/ptf-bewerbungsphase-runde-14/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/02/ptf-bewerbungsphase-runde-14/</id>
    <published>2023-02-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-02-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Seit dem 1. Februar 2023 könnt ihr eure Public-Interest-Tech-Ideen für die 14. Förderphase des Prototype Fund einreichen. Wenn eure Projektidee überzeugt, könnt ihr ab dem 1. September 2023 mit den anderen Prototyp-Entwickler*innen in die Förderung starten.
Der Prototype Fund sucht nach innovativen Open-Source-Softwareprojekten mit gesellschaftlichem Mehrwert, die bottom-up und in engem Austausch mit der Zielgruppe entwickelt werden. Das Bundesministerium für Bildung und Forschung entscheidet über die Förderung der von unserer Jury vorgeschlagenen Projekte.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Save the Date: Forum Open Hardware</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2023/01/save-the-date-forum-open-hardware/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2023/01/save-the-date-forum-open-hardware/</id>
    <published>2023-01-31T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-01-31T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Kreislaufwirtschaft oder auch „Circular Society“ sowie das Recht auf Reparatur werden als Wege in eine nachhaltige Zukunft gesehen. Doch wie gelangen wir dorthin? Welche Rolle spielen die Zivilgesellschaft und die offene Technologiegestaltung dabei? Diesen Fragen möchten wir mit euch und dem Forum Open Hardware am 13. März 2023 nachgehen.
Mit dem #FOH23 möchten wir den Austausch zwischen Entwickler:innen offener, reparierbarer und veränderbarer Hardware, Reparaturexpert*innen und politischen Entscheidungs­tragenden fördern.
Wenn du auf dem Laufenden gehalten werden möchtest, dann melde dich an.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Digital-Gipfel der Bundesregierung – ein staatlich organisiertes Lobbyfest</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/12/f5-digitalgipfel/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/12/f5-digitalgipfel/</id>
    <published>2022-12-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-12-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Heute endet der Digital-Gipfel der Bundesregierung. Titel: „Digitalisierung betrifft uns alle – Unternehmen wie Bürgerinnen und Bürger, Wissenschaft wie Gesellschaft.“ Doch „die Gesellschaft“ spricht gar nicht mit. Schon bei der Digitalstrategie war es ein Problem, dass die Zivilgesellschaft nicht eingebunden war. Die Ampel gelobte, alles besser zu machen. Der Digital-Gipfel zeigt, dass das ein Lippenbekenntnis war. Die Regierung behandelt die digitalpolitische Zivilgesellschaft wie es die GroKo tat: Gerne mal reden – aber strukturelle Einbindung, gleichberechtigte Teilnahme, Mitgestaltung?</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Digitales Ehrenamt bei der OKF</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/12/digitales-ehrenamt-bei-der-okf/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/12/digitales-ehrenamt-bei-der-okf/</id>
    <published>2022-12-05T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-12-05T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Digitales Ehrenamt bei der OKF Der Internationale Tag des Ehrenamts dient dazu, diejenigen in unserer Gesellschaft zu ehren, die Dienst an ihr tun. Einige von ihnen werden stellvertretend für alle und auf Grund ihres herausragenden Engagements sogar mit einem Bundesverdienstkreuz ausgezeichnet.
Ehrenamtliche findet man in allen Gesellschaftsbereichen: Sie trainieren Kinder in Sportvereinen, versorgen kranke Menschen, arbeiten als freiwillige Feuerwehrleute, retten Leben bei der DLRG, arbeiten im Katastrophenschutz oder engagieren sich für eine plurale und demokratische Gesellschaft; Sie lesen vor, verteilen essen, hören zu, erklären, helfen, kurz gesagt: Sie halten den Laden am Laufen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Innovation geht nicht ohne Offenheit &amp; Partizipation</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/11/f5-stellungnahme-zukunftsstrategie/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/11/f5-stellungnahme-zukunftsstrategie/</id>
    <published>2022-11-18T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-11-18T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wir sind davon überzeugt, dass die Bewältigung der gesellschaftlichen und globalen Herausforderungen nur gelingen wird, wenn das Innovationssystem auf den Prinzipien der Offenheit und Partizipation beruht. Die derzeit von der Bundesregierung ressortübergreifend entwickelte Zukunftsstrategie Forschung und Innovation ist jedoch zu stark auf wirtschaftlichen Erfolg fokussiert. Hier muss nachgebessert werden.
Im Bündnis F5 (Algorithmwatch, Gesellschaft für Freiheitsrechte, Open Knowledge Foundation Deutschland, Reporter ohne Grenzen, Wikimedia Deutschland) haben wir im Rahmen der Online-Konsultation des Bundesministeriums für Bildung und Forschung (BMBF) eine Stellungnahme auf die vorgegebenen Fragen zur „Zukunftsstrategie Forschung und Innovation“ abgegeben.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Für eine nachhaltige Digitalisierung: 2.500 Teilnehmende auf der Konferenz Bits &amp; Bäume</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/10/bits-und-baeume-alternative-digitalstrategie/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/10/bits-und-baeume-alternative-digitalstrategie/</id>
    <published>2022-10-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-10-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Pressemitteilung
Akteur*innen aus Zivilgesellschaft fordern mehr Mitsprache bei der Gestaltung politischer Strategien zur Digitalisierung // Nächste „Bits &amp;amp; Bäume“-Regionalkonferenz für Juni 2023 in Köln angekündigt
Berlin, 5. Oktober 2022 – „Die Bits dürfen uns nicht die Bäume kosten.“ Diese Forderung brachte am vergangenen Wochenende über 2.500 Teilnehmende zur Konferenz für Digitalisierung und Nachhaltigkeit „Bits &amp;amp; Bäume“ nach Berlin. Auf Einladung von 13 Organisationen aus Umwelt,- Klima- und Naturschutz, Digitalpolitik, Entwicklungszusammenarbeit und Wissenschaft trafen sich Wissenschaftler*innen, Aktivist*innen und Politiker*innen, um politische Forderungen und Handlungsansätze für eine nachhaltige Digitalisierung zu diskutieren.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Den Krisen zum Trotz: eine digital-nachhaltige Zukunftspolitik</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/10/open-hardware-und-circular-economy/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/10/open-hardware-und-circular-economy/</id>
    <published>2022-10-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-10-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Trotz der multiplen Krisen darf die Gestaltung der Zukunft nicht aus den Augen geraten. Das betonten auch die zweite Bürgermeisterin der Stadt Hamburg, Katharina Fegebank und Kai Gehring, Vorsitzender des Ausschusses für Bildung, Forschung und Technikfolgenabschätzung bei der Abschlussveranstaltung &amp;ldquo;Zukunft erfinden&amp;rdquo; der Bündnis 90/Die Grünen Bundestagsfraktion, am 21. September. Doch wie soll diese Zukunft aussehen? Und wie wollen wir in ihr wirtschaften?
Mit Blick auf die EU-Kommission sind es Kreisläufe, in denen wir in Zukunft Produkte entwickeln, nutzen und verwerten.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Einladung zur Jugendkonferenz „Beyond Code“</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/09/konferenz-beyond-code/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/09/konferenz-beyond-code/</id>
    <published>2022-09-22T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-09-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Jugend hackt lädt ein zur ersten Jugendkonferenz zu digital literacy, KI und digitaler Verantwortung; vom 17. bis 18. November 2022, in den Technischen Sammlungen Dresden.
Bei Beyond Code wollen wir mit jungen Menschen darüber diskutieren, wie gesellschaftliche und technologische Entwicklungen zusammenhängen. Wir wollen den Fokus dabei auf zwei zentrale Themen setzen:
Digital Literacy: Wie sieht eigentlich eine zeitgemäße digitale Bildung aus und was brauchen wir dafür in den Schulen, aber auch außerhalb der Schule?</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bits &amp; Bäume 2022: Nachhaltigkeit braucht digitales Gemeingut!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/09/bb-digitales-gemeingut/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/09/bb-digitales-gemeingut/</id>
    <published>2022-09-13T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-09-13T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Digitalisierung schafft neue Möglichkeiten für eine offene und gerechtere Gesellschaft. Dafür muss sie allerdings auch mit den Herausforderungen des Klimawandels vereinbar sein. Im Rahmen der Bits &amp;amp; Bäume 2022 fordern wir eine digitale Transformation, die aktiv zu einer gerechten, nachhaltigen und demokratischen Zukunft beiträgt. Um diese Zukunft zu ermöglichen, muss der Fokus auf das Gemeingut rücken – das Natürliche wie das Digitale!
Die natürliche Umwelt ist unsere Lebensgrundlage. Ob und in welcher Form diese weiter existiert, stellt sich inzwischen durch vom Klimawandel beförderte Extremwetterereignisse wie Flutkatastrophen, Waldbrände und Hitzewellen immer häufiger.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bündnis fordert von Politik: Digitalisierung muss sozial-ökologischem Wandel dienen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/09/forderungen-bits-und-baeume/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/09/forderungen-bits-und-baeume/</id>
    <published>2022-09-05T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-09-05T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Pressemitteilung
13 Organisationen veröffentlichen Forderungen anlässlich der „Bits &amp;amp; Bäume“-Konferenz 2022
Berlin, 5. September 2022 – Die Digitalisierung muss stärker in den Dienst der Gesellschaft und des sozial-ökologischen Wandels gestellt werden. Digitale Technologien sollten durch gleichberechtigte gesellschaftliche Teilhabe und innerhalb der planetaren Grenzen zur Verbesserung von Lebensbedingungen und der Umwelt beitragen, anstatt durch explodierenden Energiebedarf, Ressourcenverbrauch und mangelnde Teilhabe vor allem des Globalen Südens existierende Krisen noch weiter zu verschärfen. Mit diesem Appell und insgesamt mehr als 60 thematischen Forderungen wenden sich heute 13 Organisationen aus Umwelt,- Klima- und Naturschutz, Digitalpolitik, Entwicklungszusammenarbeit und Wissenschaft anlässlich der bevorstehenden „Bits &amp;amp; Bäume“-Konferenz an die Bundesregierung, die Europäische Union und politische Akteure weltweit.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Prototype Fund: Jetzt bewerben für Runde 13</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/08/ptf-runde-13/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/08/ptf-runde-13/</id>
    <published>2022-08-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-08-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Seit dem 1. August 2022 ist es wieder soweit: Ihr könnt eure Public-Interest-Tech-Ideen für die kommende Förderphase des Prototype Fund einreichen. Wenn eure Bewerbung den Zuschlag erhält, startet ihr mit den anderen Prototypler*innen am 1. März 2023 in die Förderung.
Das Programm sucht Software-Innovationen mit gesellschaftlichem Mehrwert, die in enger Zusammenarbeit mit der Zielgruppe, bottom-up und zwingend Open Source entwickelt werden. Das Bundesministerium für Bildung und Forschung entscheidet über die Förderung der von unserer Jury vorgeschlagenen Projekte.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das war 2021: Unser Jahresbericht ist jetzt veröffentlicht</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/06/jahresbericht-2021/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/06/jahresbericht-2021/</id>
    <published>2022-06-22T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-06-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wer erinnert sich noch an 2021? Es ist doch überraschend viel passiert, wenn man so zurückschaut! Nach erfolgreich abgeschlossener Wirtschaftsprüfung findet ihr auf 2021.okfn.de unseren Jahresbericht online. Eine PDF Version zum runterladen gibt&amp;rsquo;s auch.
Unsere Highlights von 2021: Die OKF DE und FragDenStaat feierten ihren 10. Geburtstag. Seit dem 19.02.2011 setzen wir uns für offenes Wissen, digitale Mündigkeit und den ethischen Umgang mit Technologie ein, zeigen deren demokratisches Potenzial und bringen Menschen zusammen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Gemeinsame Pressemitteilung von 13 Organisationen aus Umwelt- und Digitalpolitik, Entwicklungszusammenarbeit und Wissenschaft 7. Juni 2022</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/06/auftakt-pm-bits-baeume/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/06/auftakt-pm-bits-baeume/</id>
    <published>2022-06-07T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-06-07T00:00:00+0000</updated>
    <summary>++ Digitalisierung und Nachhaltigkeit zusammendenken – Zweite bundesweite Bits &amp;amp; Bäume Konferenz vom 30. September bis 2. Oktober – Aufruf für Konferenzbeiträge ++
Berlin. In diesem Jahr findet die zweite Bits &amp;amp; Bäume-Konferenz für Digitalisierung und Nachhaltigkeit in Berlin statt. Mehrere Organisationen aus Umweltschutz, Digitalpolitik, Entwicklungspolitik und Wissenschaft laden dazu ein, Handlungsoptionen und politische Forderungen für ausreichend Klima- und Umweltschutz, soziale Gerechtigkeit und Demokratie im digitalen Zeitalter zu erarbeiten. Ein ganzes Konferenzwochenende dreht sich um die Frage, wie die Digitalisierung zu einer nachhaltigen und demokratischen Gesellschaft beitragen kann.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bits &amp; Bäume 2022 und die OKF</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/04/auftakt-bits-und-baeume/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/04/auftakt-bits-und-baeume/</id>
    <published>2022-04-21T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-04-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Vom 30.9. bis 2.10.2022 findet die zweite große Bits &amp;amp; Bäume Konferenz statt - mit der OKF im Trägerkreis. Bits &amp;amp; Bäume ist eine Konferenz, aber auch eine Bewegung von allen Menschen, die Digitalisierung nachhaltiger gestalten wollen, also u. a. gerechter, transparenter, zugänglicher, umweltfreundlicher und ressourcenschonender.
Digitale Gerechtigkeit als Fokus Was digitale Nachhaltigkeit und nachhaltige Digitalisierung im Kontext unserer Arbeit bei der OKF für uns bedeuten, haben wir hier schon einmal aufgeschrieben.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Prototype Fund Hardware: ab dem 15. April bewerben</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/04/prototype-fund-hardware-jetzt-bewerben/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/04/prototype-fund-hardware-jetzt-bewerben/</id>
    <published>2022-04-14T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-04-14T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Für eine Welt, in der die Reparatur normal ist, muss Technik neu erfunden werden. Denn unsere Alltagstechnik wurde über Jahre hinweg immer mehr zur Blackbox. Ab dem 15. April startet die Bewerbungsphase des Prototype Fund Hardware - dem Förderprogramm für offene, transparente Technologien.
Verklebte Gehäuse, keine Ersatzteile, geplante Obsoleszenz sowie eine ungerechte Verteilung von Wissen und Infrastruktur: Technik ist schon immer auch eine Frage der Macht und hat große Auswirkungen auf unsere Umwelt.</summary>
  </entry>
  
</feed>
