<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2022-03-31T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Mit Open Source Investigation gegen Menschenrechtsverletzungen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/03/open-source-investigation/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/03/open-source-investigation/</id>
    <published>2022-03-31T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-03-31T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Hadi al-Khatib ist Geschäftsführer der gemeinnützigen Organisation Mnemonic und Gründer des Syrian Archive. Beide Projekte konzentrieren sich auf Open Source Investigation - eine Methodik, die sich immer weiter verbreitet und über die im Kontext des Krieges in der Ukraine immer wieder auch in den Medien berichtet wird. Das Syrian Archive wurde im Jahr 2017 im Rahmen des Prototype Fund gefördert. Wir haben mit Hadi über seine Arbeit, die Vorteile von Open Source Investigation und deren Entwicklung über die letzten Jahre gesprochen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Sovereign Tech Fund: Bundestag muss Open Source im Haushalt verankern</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/03/stf-offener-brief/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/03/stf-offener-brief/</id>
    <published>2022-03-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-03-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Berlin, 28.03.2022
Die Open Knowledge Foundation Deutschland wendet sich heute in einem gemeinsamen offenen Brief an die Bundestagsfraktionen der Ampel-Koalition, um für eine Kurskorrektur beim Bundeshaushalt zu werben. Trotz der Ankündigung des Bundesministeriums für Wirtschaft und Klimaschutz, mit dem Sovereign Tech Fund in diesem Jahr eine Förderstruktur für die nachhaltige Unterstützung von Open-Source-Basistechnologien zu schaffen, fehlen Mittel für dieses Schlüsselprojekt im Kabinettsbeschluss über den Haushalt, der nun vom Bundestag beraten wird.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Neu: Wir starten Koalitionstracker, um Regierungsarbeit zu kontrollieren</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/03/koalitionstracker/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/03/koalitionstracker/</id>
    <published>2022-03-18T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-03-18T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Auf fragdenstaat.de/koalitionstracker können Bürger:innen, Journalist:innen und weitere Interessierte verfolgen, welche Vorhaben aus dem verabschiedeten Koalitionsvertrag aktuell bearbeitet werden, welche umgesetzt sind oder auf Eis liegen. Ergänzt wird der Koalitionstracker durch weiterführende Informationen und qualitative Einschätzungen von Expert:innen aus der Zivilgesellschaft.
Mit dem Koalitionstracker sind die unterschiedlichen Informationen, die bisher verstreut bei Ministerien, Arbeitsgruppen oder Gremien zu finden waren, gebündelt und durchsuchbar zu finden. Vorhaben-Updates können abonniert werden, Neuigkeiten von allen Menschen vorgeschlagen werden.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Eine neue Open Data Strategie für Berlin</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/02/open-data-berlin/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/02/open-data-berlin/</id>
    <published>2022-02-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-02-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Als das Land Berlin letztes Jahr 10 Jahre Open Data feierte, war das Anlass für einige Diskussionen unter denjenigen, die den Prozess schon länger aus Sicht der Zivilgesellschaft begleiteten: Auch 10 Jahre später scheinen wir noch weit entfernt von einer automatisierten Open-by-Default-Strategie. Umso mehr freut uns, dass Berlin sich genau diesen kritischen Blick als Unterstützung bei der Ausarbeitung einer neuen Open-Data-Strategie gewünscht hat. Die Open Knowledge Foundation darf das Land bei der Entwicklung dieser Strategie unterstützen, und wir wünschen uns ganz ausdrücklich viel Beteiligung von all denjenigen in unserem weiten und erfahrenen Ehrenamtsnetzwerk, die die üblichen Fallstricke und Probleme kennen!</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recht auf Reparatur: ein erster Schritt zu offenen Technologien</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/02/okf-unterstuetzt-recht-auf-reparatur/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/02/okf-unterstuetzt-recht-auf-reparatur/</id>
    <published>2022-02-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-02-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Open Knowledge Foundation unterstützt mit zahlreichen anderen Initiativen den Appell des Runden Tisch Für Reparatur an die Bundesregierung, das Recht auf Reparatur wirksam umzusetzen. Die bessere Reparierbarkeit, der Zugang zu Ersatzteilen und Reparaturanleitungen sowie verpflichtende Update-Zeiträume sind wichtige Maßnahmen, um die Lebensdauer unserer Alltagstechnologien zu verlängern und dadurch Ressourcen zu schonen. Es sind aber auch maßgebliche Aspekte der Beteiligung an Technologie. Seit Jahren erleben wir, dass Hardware immer verschlossener designt wird.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das neue Lobbyregister braucht schon jetzt ein Update (und wir sind auch drin)</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/02/okf-lobbyregister/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/02/okf-lobbyregister/</id>
    <published>2022-02-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-02-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Berlin, 10.02.2022
Die OKF DE ist unter die Lobbyist:innen gegangen und hat sich heute im neuen Lobbyregister des Bundestags registriert (Registernummer R000405). Seit dem 1. Januar 2022 ist das neue Lobbyregister des Bundestags in Kraft getreten, und es herrscht helle Aufregung in der Welt der Verbände, Vereine und sonstigen Interessenvertretungen: Erstmals drohen Sanktionen bei fehlender Registrierung oder falschen Angaben, im schlimmsten Falle ein Bußgeld von 50.000 Euro.
Am 16. April 2021 hatte die Große Koalition die Einführung eines öffentlich einsehbaren Lobbyregisters beschlossen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Prototype Fund Hardware gestartet</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/01/prototype-fund-hardware-gestartet/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/01/prototype-fund-hardware-gestartet/</id>
    <published>2022-01-19T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-01-19T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mit dem Prototype Fund besteht bereits ein Programm zur Förderung von zivilgesellschaftlich orientierter Open-Source-Software. Insgesamt wurden bereits 248 Projekte unterstützt, die großartige Ergebnisse hervorgebracht haben. Immer wieder kamen auch Bewerbungen aus dem Bereich der Hardware, die allerdings aus formalen Gründen nicht gefördert werden können. Das versuchen wir - Daniel Wessolek und Maximilian Voigt - nun mit unserem Partnerprogramm zu ändern und damit eine Lücke zu schließen.
Denn ein Förderprogramm für offene Hardware ist ein Anliegen, an dem einige schon lange arbeiten und das viele ebenso lange herbeisehnen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Für den Schutz des Pseudonyms</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2022/01/fuer-den-schutz-des-pseudonyms/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2022/01/fuer-den-schutz-des-pseudonyms/</id>
    <published>2022-01-11T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-01-11T00:00:00+0000</updated>
    <summary>In diesem Blogartikel meldet sich die OKF-Datenschutzexpertin Beata Hubrig zu Wort. Die Rechtsanwältin tritt dafür ein, dass Nutzer*innen Profile auf Facebook etc. weiterhin unter Pseudonymen verwenden können. Das Oberlandesgericht München hatte zuletzt anders geurteilt. Update vom 27.01.2022: Der Bundesgerichtshof entschied zugunsten der pseudonymisierten Nutzung.
Unter einem Pseudonym in der Öffentlichkeit auftreten zu können, ist ein eigentlich unumstrittenes, notwendiges Schutzrecht. Diese Meinung vertrete auch ich, gerade im digitalen öffentlichen Raum, weil ich mich – wie viele andere Nutzer*innen auch – in sozialen Netzwerken gefährdet fühle.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Die OKF beim rC3</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/12/okf-beim-rc3/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/12/okf-beim-rc3/</id>
    <published>2021-12-22T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-12-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Auch in diesem Jahr wird der jährliche Congress des Chaos Computer Clubs wieder online stattfinden. Dazu bieten verschiedene Hackspaces Bühnen für Veranstaltungen (eine Übersicht gibt es hier). Außerdem könnt ihr euch in der Remote Chaos Experience treffen - dazu müsst ihr euch nur ein Ticket klicken. Auch die OKF ist mit ein paar Talks, Workshops und Community-Treffen dabei, die wir hier auflisten:
 Prototype Fund Hardware: Einblicke &amp;amp; Ausblicke Im Frühjahr 2022 startet die Open Knowledge Foundation den ersten Prototype Fund für Hardware.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Der Koalitionsvertrag liegt vor. In der Digitalpolitik soll vieles anders werden. Gut so. Aber bitte auch liefern.</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/11/okf-kommentar-koalitionsvertrag/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/11/okf-kommentar-koalitionsvertrag/</id>
    <published>2021-11-25T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-11-25T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Gestern hat die Ampel ihren Koalitionsvertrag vorgestellt. Für die Digitalpolitik nimmt sie sich viel vor. Sehr erfreulich ist der vorgenommene Perspektivwechsel: Im Zentrum der Vorschläge stehen die Bürger:innen mit ihren Rechten, ihrem Bedürfnis nach Sicherheit und dem Wunsch nach mehr Partizipation. Darüber hinaus ist es den Verhandelnden gelungen, die Digitalpolitik in ihrer gesamten Bandbreite quer über alle Themen zu verankern: Von der Infrastruktur, den Digitalkompetenzen, den Verbraucher:innenrechten bis zur IT-Sicherheit und der Außenpolitik.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Wir brauchen ein Förderprogramm für Offene Digitale Basistechnologien</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/11/stf-publikation-machbarkeitsstudie/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/11/stf-publikation-machbarkeitsstudie/</id>
    <published>2021-11-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-11-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Berlin, 16.11.2021
Die Gestaltung der Digitalisierung muss eines der zentralen Themen der neuen Bundesregierung werden. Um die digitale Souveränität Deutschlands zu stärken, brauchen wir ein starkes Open Source Ökosystem. Damit dieses auf stabilen Füßen stehen kann, braucht es dringend ein Förderprogramm für Offene Digitale Basistechnologien. Die Open Knowledge Foundation Deutschland hat mithilfe verschiedener Expertinnen in einer heute veröffentlichten Machbarkeitsstudie analysiert, wie ein solches umfassendes Förderinstrument aussehen könnte und was es braucht, um mit der Umsetzung loszulegen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Für eine europäische Infrastruktur zum Datenschutz</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/09/fuer-eine-euopaeische-infrastruktur-zum-datenschutz/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/09/fuer-eine-euopaeische-infrastruktur-zum-datenschutz/</id>
    <published>2021-09-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-09-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>In diesem Blogartikel meldet sich die OKF-Datenschutzexpertin Beata Hubrig zu Wort. Die Rechtsanwältin fordert den Einsatz der Europäischen Kommission für den Aufbau einer entsprechenden europäischen Infrastruktur. Im Zuge der anstehenden Bundestagswahl können und sollen die Weichen für einen solchen Ansatz in Deutschland und der EU gestellt werden.
In der gestrigen Rede der EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen zur Lage Europas legte sie unverändert einen Schwerpunkt auf die Digitalisierung in Europa. Dazu gehört, meiner Meinung nach, besonders die Übernahme der politischen Verantwortung für Safe Harbor und das Data Privacy Shield.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OKF gründet gemeinsam mit Partnerorganisationen Bündnis F5 für eine gemeinwohlorientierte Digitalisierung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/09/gruendung-f5/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/09/gruendung-f5/</id>
    <published>2021-09-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-09-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF), AlgorithmWatch, die Gesellschaft für Freiheitsrechte, Reporter ohne Grenzen und Wikimedia Deutschland schließen sich zum Bündnis F5 zusammen. Ziel der Kooperation ist es, für einen Neustart in der Digitalpolitik (F5) zu werben, um die Digitalisierung an den Interessen der Menschen in Deutschland und Europa auszurichten. Der Fokus sollte in Zukunft auf dem Gemeinwohl liegen, anstatt Interessen von Behörden und die Einnahmen von Tech-Konzerne zum Gradmesser zu machen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Mach mit: für transparente und offene Politikgestaltung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/09/abschluss-foe/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/09/abschluss-foe/</id>
    <published>2021-09-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-09-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mit dem vierten Forum Open Education geht die über vier Jahre gewachsene Veranstaltung zu Ende. Begonnen als Paneldiskussion ist daraus ein über fünf Monate verlaufendes Beteiligungsprogramm entstanden, durch das Abgeordnete und Aktivist*en intensiv zusammenarbeiten. Die Teilnehmenden diskutieren Positionen, Ideen und entwickeln gemeinsame Konzepte. In diesem Jahr waren es folgende Themen:
 Bildungsbenachteiligungen erfassen und strukturiert angehen “Wir brauchen Daten und geeignete Instrumente, um strukturelle Benachteiligungen im Bildungssystem anzugehen und bestehende Förderangebote gerecht und effektiv zu verteilen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Infrastructure first, Innovation second!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/08/stf-infrastructure/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/08/stf-infrastructure/</id>
    <published>2021-08-27T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-08-27T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Verschiedene Arten von Infrastrukturen verbindet, dass sie in der Regel beinahe unsichtbar sind - und deshalb gerne in Vergessenheit geraten. Ob Internet-Kabel auf dem Meeresgrund, die Straßen unter unseren Füßen und Reifen, oder die untersten Schichten eines Technologiestacks - Infrastrukturen wirken im Verborgenen. Weshalb die Resilienz und Sicherheit von Software-Infrastruktur und Raum für offene Standards für die Arbeit der OKF und die gesamte Gesellschaft wichtig ist - und was wir zu deren Steigerung unternehmen wollen, berichtet wir euch im Blogpost.</summary>
  </entry>
  
</feed>
