<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2020-06-08T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Unsere Stellungnahme zum Open-Data-Gesetz in NRW</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/06/stellungnahme-open-data-gesetz-nrw/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/06/stellungnahme-open-data-gesetz-nrw/</id>
    <published>2020-06-08T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-06-08T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Im März 2020 wurden wir gebeten, eine Stellungnahme zum Gesetzentwurf der Landesregierung zur Änderung des E-Government-Gesetzes Nordrhein-Westfalen und zur Änderung weiterer Vorschriften (Drs. 17&amp;frasl;8795 des Landtags Nordrhein-Westfalen) abzugeben. In Vorbereitung der Stellungnahme haben wir Inputs aus unserer Community eingesammelt, um Expertise aus verschiedenen Arbeitsbereichen der OKF einbringen zu können. Alle eingegangenen Stellungnahmen hat der Landtag NRW veröffentlicht. Der schriftlichen Stellungnahme folgte eine öffentliche Anhörung im Landtag NRW am 14.05.2020, an der unsere Geschäftsführerin Henriette Litta teilnahm.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Online-Seminar: Resiliente Kommunalverwaltungen - wie agieren wir krisenfest und flexibel?</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/06/cfg-webinar-resiliente-kommunalverwaltungen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/06/cfg-webinar-resiliente-kommunalverwaltungen/</id>
    <published>2020-06-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-06-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Krisenzeiten legen Mängel und Versäumnisse schonungslos offen. Krisenzeiten machen aber auch einen Raum auf für Kreativität, Kooperation und Partizipation. Eine Zeit, in der neue Lösungen entstehen können.
In Corona-Zeiten laufen Kommunalverwaltungen auf Hochtouren. Auflagen müssen schnell umgesetzt und dynamisch angepasst werden. Bürger*innen brauchen Informationen und auch die alltäglichen Verwaltungsdienstleistungen müssen weitergehen. Das alles passiert, während auch die Mitarbeiter*innen der Verwaltung zu großen Teilen ins Homeoffice sollen.
Was können wir aus der Krise und in der Krise lernen?</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Von Nutzer*innen für Nutzer*innen: Communitytechnologien als Alltagshelfer – nicht nur in der Krise</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/05/communitytechnologien/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/05/communitytechnologien/</id>
    <published>2020-05-12T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-05-12T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wenn wir morgens aufwachen, dauert es meist nicht lang bis zum ersten Griff zum Smartphone oder Tablet: Wir checken E-Mails, verschicken Nachrichten oder scrollen durch Social-Media- und Newsfeeds. Im Job geht es für viele damit weiter: Sei es das gemeinsame Arbeiten an Dokumenten, Chats oder Videokonferenzen – zahlreiche Anwendungen gehören, nicht erst seit viele von uns im Home Office arbeiten, fest zu unserem Alltag. Dabei wird oft vergessen, dass die Anwendungen, die wir nutzen, nur die halbe Miete sind: Sie alle benötigen einen soliden Unterbau, also zum Beispiel Programmiersprachen, in denen ihre Basisfunktionen festgelegt sind, Datenbanken, Hosting oder Clouds.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Neuer Job bei der OKF: Wir suchen eine Assistenz der Geschäftsführung (Vollzeit oder Teilzeit, ab sofort, zunächst befristet auf 1 Jahr)</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/04/jobs-assistenz/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/04/jobs-assistenz/</id>
    <published>2020-04-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-04-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wer wir sind Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, offene technische Infrastruktur, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Mit unseren Projekten wie zum Beispiel Code for Germany, FragDenStaat, Jugend hackt und Prototype Fund sind wir Teil der digitalen Zivilgesellschaft. Gemeinsam mit unseren Communities, die ehrenamtlich an verschiedenen Schnittstellen von Gesellschaft und Technologie agieren, arbeiten wir seit 2011 daran, die digitale Mündigkeit der Bürger*innen in der Demokratie zu stärken, Partizipation zu ermöglichen und den ethischen Umgang mit Technologie zu unterstützen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Der Prototype Fund geht in die Verlängerung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/04/prototypefund-verlaengerung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/04/prototypefund-verlaengerung/</id>
    <published>2020-04-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-04-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Lasst die Korken knallen! Wir freuen uns sehr, dass es nach der 8. Förderrunde, deren Bewerbungsfrist am 31. März 2020 zu Ende gegangen ist, nicht nur eine 9., sondern auch die 10., 11., 12., 13., 14., 15. und 16. Runde des Prototype Fund geben wird! Wer also die Einreichungsfrist für die 8. Runde verpasst haben sollte, hat nun also viele neue Gelegenheiten, sich mit einer Idee für Open-Source-Software aus dem Bereich Public Interest Tech zu bewerben!</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Aus der Krise lernen: Digitale Zivilgesellschaft stärken!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/04/digiale-zivilgesellschaft/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/04/digiale-zivilgesellschaft/</id>
    <published>2020-04-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-04-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mittwoch, 01. April 2020. Als zivilgesellschaftliche Organisationen, die sich für eine unabhängige digitale Infrastruktur und freien Zugang zu Wissen einsetzen, fordern wir: „Der Aufbau eines gemeinwohlorientierten digitalen Ökosystems muss endlich politische Priorität bekommen!“
In Krisensituationen zeigt sich die Bedeutung von unabhängigen und belastbaren digitalen Infrastrukturen, die es Menschen, Organisationen und Firmen ermöglichen, ihren alltäglichen Aufgaben nachzukommen. Von den Umstellungen zur Eindämmung von Covid-19 haben bislang vor allem die großen Technologiekonzerne profitiert: Die Verlagerung des Lebens in die digitale Sphäre beschert ihnen größere Marktanteile, Nutzungszahlen und Datensammlungen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open Data: ein bisschen Prototyp und dann?</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/03/ein-bisschen-prototyp-und-dann/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/03/ein-bisschen-prototyp-und-dann/</id>
    <published>2020-03-23T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-03-23T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wie können erfolgreiche ehrenamtliche Civic-Tech-Projekte nachhaltig betreut und weiterentwickelt werden? Mit offenen Daten die Welt verbessern: das klingt ziemlich gut. Und das ist es auch – wenn da nicht das Problem wäre, dass Civic-Tech-Projekte in der Regel im Prototypen-Status hängenbleiben. Ein langfristiger Betrieb einer von vielen als sinnvoll empfundenen Plattform ist meist nicht möglich und Open Data damit nicht nachhaltig. Woran liegt das und welche Entscheidungen müssen getroffen werden, um dies zu ändern?</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Datenpolitik ist Gesellschaftspolitik</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/03/datenpolitik-gesellschaftspolitik/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/03/datenpolitik-gesellschaftspolitik/</id>
    <published>2020-03-11T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-03-11T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Bundesregierung plant ihre Datenstrategie und die Zivilgesellschaft ist gefragt! Mit der Strategie möchte sie eine langfristige Grundlage für Datennutzung, Open Data und den Umgang mit Datenschutz schaffen. Wie immer gilt dabei: öffentliche Daten nützen, private Daten schützen.
Datengetriebenen Anwendungen und Algorithmen formen unsere Gesellschaften aktuell und auf absehbare Zeit. Durch die Digitalisierung und globalen Austausch haben sich die Entwicklungszyklen in allen Bereichen spürbar beschleunigt. Diese Entwicklungen stellen die aktive Zivilgesellschaft vor neue Herausforderungen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Frontex will 24.000 Euro von FragDenStaat</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/02/frontex-rechnung-fragdenstaat/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/02/frontex-rechnung-fragdenstaat/</id>
    <published>2020-02-26T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-02-26T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Eine EU-Behörde, die mit Waffen auf Flüchtlinge schießt. Nach Aussage des Chefs von Frontex könnte das bald Wirklichkeit werden. Frontex, die Europäische Grenzpolizei, hat in den vergangenen Jahren einen enormen Machtzuwachs erlebt. Sie hat inzwischen Milliarden Euro zur Verfügung, um sich eigene Flugzeuge, Schiffe und Autos zu kaufen – und darf an EU-Außengrenzen Waffen einsetzen.
Kontrolliert wird sie dabei kaum: Frontex ist die intransparenteste Behörde der EU. Wir kämpfen seit vielen Jahren dafür, dass sich das ändert.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Der Prototype Fund geht in die 8. Runde: Förderung von bis zu 47.500 € für Open-Source-Projekte</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/02/prototype-fund-achte-runde/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/02/prototype-fund-achte-runde/</id>
    <published>2020-02-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-02-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Nachdem uns über die letzten sieben Runden Projektvorschläge zu so unterschiedlichen Schwerpunkten wie Machine Learning oder Vertrauen in und durch Technologie erreicht haben, wollen wir mit der Runde 8 bis zum 31.3.2020 noch einmal die ganze Bandbreite von Public Interest Technologie einfangen.
Während wir in den bisherigen Schwerpunkten beispielsweise den Fokus darauf gelegt haben, welche Ansätze Entwickler*innen verfolgen, um Nutzer*innen und ihre Daten zu schützen oder Maschinen lernen zu lassen, ist uns wichtig zu sehen, welche Themen euch darüber hinaus umtreiben – und wie sich das Ökosystem entwickelt hat.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OKF 2020: Ein Brief zum Jahresbeginn</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</id>
    <published>2020-01-23T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-01-23T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Liebe Freund*innen der OKF,
im zurückliegenden Jahr haben wir unsere Organisationsstruktur durchleuchtet und unsere Entscheidungsprozesse hinterfragt. Wir haben begonnen, unsere strategische Ausrichtung auf den Prüfstand zu stellen und unsere Zusammenarbeit neu organisiert.
Mit diesem Blogpost wollen wir euch darüber informieren, was wir bislang erreicht und uns für 2020 vorgenommen haben.
Kinderjahre Als eine Handvoll Menschen 2010 gemeinsam den Entschluss fassten, die Open Knowledge Foundation Deutschland zu gründen, war nicht abzusehen, dass unsere Arbeit in derart vielen Bereichen so erfolgreich sein würde.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ökostrombericht 2020: Mehr Transparenz für den Strommarkt</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/01/mehr-transparenz-fuer-den-oekostrommarkt/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/01/mehr-transparenz-fuer-den-oekostrommarkt/</id>
    <published>2020-01-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-01-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Seit einigen Monaten arbeitet das Projekt Umweltdatenschule gemeinsam mit der Umweltorganisation ROBIN WOOD an der Neuauflage des Ökostromberichtes 2020, der nun online ist. Mit dem Bericht werden acht von über 1200 Ökostromanbieter empfohlen, die nicht nur ausschließlich Ökostrom vertreiben, sondern auch nahezu keine wirtschaftlichen Verflechtungen zu Unternehmen der Kohle- und Atomenergie aufweisen sowie sich für eine nachhaltige Energiewende engagieren.
Die Basis des Berichtes bilden verschiedene Daten, die im Rahmen der Recherche zusammengetragen wurden.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Zensurheberrecht: Bundesregierung verklagt uns erneut wegen Glyphosat-Gutachten</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2019/12/zensurheberrecht-glyphosat-neue-klage/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2019/12/zensurheberrecht-glyphosat-neue-klage/</id>
    <published>2019-12-11T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-12-11T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Über 100.000 Euro hat das Bundesinstitut für Risikobewertung (BfR) für seine Rechtsstreite schon ausgegeben. Mit seiner einstweiligen Verfügung gegen uns ist es im Sommer schon vor dem Landgericht Köln gescheitert. Aber jetzt verklagt das BfR von Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Klöckner (CDU) uns erneut.
Weil wir im Frühjahr ein von Beamten verfasstes Glyphosat-Gutachten des staatlichen Instituts veröffentlicht haben, verklagt die Behörde FragDenStaat wegen Urheberrechtsverletzung. Und nicht nur das. Wir sollen jetzt auch über 1.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Die Zukunft einer impulsgebenden Organisation im Vorstand aktiv mitgestalten!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2019/12/neuer-vorstand/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2019/12/neuer-vorstand/</id>
    <published>2019-12-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-12-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin. Seit 2011 sind wir maßgeblicher Motor für den selbstbestimmten Umgang mit Technologie und Daten, für Transparenz und Rechenschaft öffentlicher Institutionen und für politische Teilhabe und eine aktive Zivilgesellschaft.
Digital vernetzte Technologien bringen neue Möglichkeiten, um zivilgesellschaftliche Interessen umzusetzen: Bürger*innen können ihre Rechte und Pflichten einfacher wahrnehmen und sich besser über staatliches Handeln informieren. So wird der faktenbasierte politische Diskurs unterstützt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>In eigener Sache: Henriette Litta übernimmt Geschäftsführung bei Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2019/12/willkommen-henriette/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2019/12/willkommen-henriette/</id>
    <published>2019-12-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-12-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wir freuen uns sehr, mit Beginn des neuen Jahres Dr. Henriette Litta als neue Geschäftsführerin der OKF DE begrüßen zu dürfen. Henriette hat uns im Auswahlprozess u. a. mit ihrer langjährigen Erfahrung in Führungspositionen im gemeinnützigen Sektor, ihrem Know-How in der Organisationsentwicklung im agilen Umfeld und nicht zuletzt aufgrund ihrer Identifikation mit den Werten und Zielen der OKF DE überzeugt.
Wir wünschen uns, dass Henriettes Erfahrungen dazu beitragen können, unsere Wirksamkeit zu stärken und nachhaltig zu verankern.</summary>
  </entry>
  
</feed>
