<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2020-10-14T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Bundespolitik ist sich einig: Es braucht mehr Open Education!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/10/bundespolitik-einig-mehr-open-education/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/10/bundespolitik-einig-mehr-open-education/</id>
    <published>2020-10-14T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-10-14T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Auch wenn eine Debatte vom Diskurs lebt, ist manchmal die Einstimmigkeit der Parteien das Bemerkenswerteste. Fraktionsübergreifend zeigte die Abschlussdiskussion des dritten Forums Open Education eine große Einigkeit für mehr Open Education und freie Bildungsmaterialien.
  Bundestagsabgeordnete aus fünf verschiedenen Fraktionen diskutierten zum Abschluss des Forum Open Education 2020 die Ergebnisse eines mehrmonatigen Konzeptionsprozesses. Zuvor hatten die Abgeordneten mit Expertinnen und Experten aus den Bereichen Hochschullehre, Schule und außerschulische Bildung Konzepte für eine gerechtere, nachhaltigere und kompetenzorientierte Bildung entwickelt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rückblick Energyhack 2020 - ENERGY&lt;-&gt;HACK³ STADT * ENERGIE * VERKEHRSWENDE!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/10/energhack2020/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/10/energhack2020/</id>
    <published>2020-10-08T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-10-08T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Bilder und Video Updates folgen:
Energie für eine effiziente Stadt! Am 25. und 26. September fand der fünfte Energyhack von Stromnetz Berlin und der Open Knowledge Foundation statt. Coronabedingt diesmal ein Hybrid-Event vor Ort in Berlin im Engelsnest, dem neuen infralab Standort und remote, inclusive Remote-Catering für die TeilnehmerInnen!
Ziel des Hackdays war es, innerhalb von 24 Stunden mit offenen Daten aus dem Energiesektor kreative Projekte umzusetzen, um die Gesellschaft stärker für die Themen Strom-, Energienetze und Energiewende zu sensibilisieren und Anwendungen für diese Bereiche zu entwickeln.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Offene Bildung stärken: Lösungen und Forderungen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/10/open-education-community-und-bundespolitik-ergebnisse/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/10/open-education-community-und-bundespolitik-ergebnisse/</id>
    <published>2020-10-07T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-10-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wie lässt sich Bildung inklusiv, gerecht und offen gestalten, lautet die Frage beim Forum Open Education 2020 - #FOE20. Bereits das dritte Jahr in Folge laden das Bündnis Freie Bildung, die Open Knowledge Foundation Deutschland und Wikimedia Deutschland zum Austausch zwischen Zivilgesellschaft, Bildungspraxis und politischen Entscheidungsgremien.
Am 8. Oktober werden die Ergebnisse des bisher einmaligen Arbeitsprozesses - in dem Bundespolitik und Zivilgesellschaft auf Augenhöhe korrespondieren - in einer digitalen Abschlussveranstaltung präsentiert und von den Bildungspolitiker*innen Marja-Liisa Völlers, Margit Stumpp, Dr.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open Government in Deutschland: Es gibt Fortschritte, aber große Ambitionen fehlen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/09/ogp-nap2-zwischenbericht-stellungnahme/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/09/ogp-nap2-zwischenbericht-stellungnahme/</id>
    <published>2020-09-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-09-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Es geht voran mit Open Government in Deutschland. Die Umsetzung der Ziele der Open Government Partnership ist auf dem Weg, aber es bleibt noch viel zu tun. Nur vorsichtige Schritte in der Jugendbeteiligung, ein Open Data Gesetz mit Reformbedarf, eine Beteiligungsplattform für Gesetze, deren Umsetzung nicht absehbar ist, und das Fehlen eines ambitionierten Leuchtturmprojektes: Diese und weitere Punkte kritisieren wir als OKF DE im Rahmen des Konsultationsverfahrens zum Zwischenbericht der Bundesregierung zur Umsetzung des Zweiten Nationalen OGP-Aktionsplans.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>DigitalPakt Schule: mehr Open Education &amp; Beteiligung der Zivilgesellschaft</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/09/digitalpakt-open-education-zivilgesellschaft-beteiligen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/09/digitalpakt-open-education-zivilgesellschaft-beteiligen/</id>
    <published>2020-09-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-09-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>In seiner 59. Sitzung hat der Ausschuss Digitale Agenda über aktuelle Entwicklungen in der digitalen Schulbildung in Zeiten der Corona-Pandemie diskutiert. &amp;ldquo;Fast sieben Milliarden Euro seien für die Digitalisierung im Bildungssektor von Seiten des Bundes zur Verfügung gestellt worden,&amp;rdquo; so ein Sprecher des BMBF im Ausschuss. Am kommenden Mittwoch tagt der Ausschuss erneut, um Vertretern und Vertreterinnen der Kultusministerkonferenz (KMK) die Teilnahme zu ermöglichen.
Neben dem Aufbau notwendiger Infrastrukturen ist die Etablierung und Stärkung von Open Education - offenen Bildungsmaterialien, -initiativen und Technologien - eine wichtige Aufgabe.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open Education: Unser Vorschlag für die OER-Strategie des Bundes</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/</id>
    <published>2020-09-11T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-09-11T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das Ende der 19. Legislaturperiode des Deutschen Bundestages ist abzusehen und noch immer warten wir mit Wikimedia und dem Bündnis Freie Bildung auf die von der Bundesregierung versprochene „umfassende Open Educational Resources-Strategie“. Anlässlich der kleinen Anfrage der FDP-Fraktion zu ebendieser Thematik veröffentlichen wir - gemeinsam mit dem Bündnis Freie Bildung - unseren Vorschlag für eine Strategie zur Stärkung und Förderung von Offener Bildung.
Unser Vorschlag für die OER-Strategie des Bundes Im Rahmen eines mehrmonatigen, kollaborativen Prozess haben die engagierten Mitglieder des Bündnisses - darunter zahlreiche Organisationen und Einzelpersonen aus diversen Bildungsbereichen - einen Vorschlag erarbeitet, der zeitgemäße und offene Bildung in Deutschland gelingen lässt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Kick-Off #FOE20: Offene Bildung politisch stärken</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/08/kick-off-forum-open-education-2020/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/08/kick-off-forum-open-education-2020/</id>
    <published>2020-08-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-08-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mit dem dritten Forum Open Education intensivieren wir gemeinsam mit Wikimedia Deutschland und dem Bündnis Freie Bildung den Austausch zwischen Zivilgesellschaft, Bildungspraxis und politischen Entscheidungsgremien, um zeitgemäßes Lehren und Lernen für eine digitale und offene Gesellschaft voranzubringen. Die folgenden Themen stehen 2020 im Fokus:
 Digitale Nachhaltigkeit: Bildung ressourcenschonend transformieren Digital Literacies: offene Materialien und Technologien für mehr digitale Mündigkeit Bildungsgerechtigkeit: Open Education für mehr Teilhabe an Bildung</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Neuer Vorstand der Open Knowledge Foundation Deutschland gewählt</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/07/neuer-vorstand-okf-gewaehlt/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/07/neuer-vorstand-okf-gewaehlt/</id>
    <published>2020-07-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-07-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Auf der Mitgliederversammlung des Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) wurde am 28. Mai 2020 ein neuer Vorstand gewählt.
Die bisherigen Mitglieder des Vorstands Kristina Klein, Jana Wichmann, Daniel Dietrich und Andreas Pawelke wurden für eine weitere zweijährige Amtszeit bestätigt. Als neue Vorstandsmitglieder konnten zudem Lea Gimpel, Dr. Stefan Heumann, Gabriele C. Klug und Julia Reda gewonnen werden.
Lea Gimpel arbeitet für die Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH als Co-Leiterin des Projekts FAIR Forward, das Entwicklungsländer dabei unterstützt, Künstliche Intelligenz zu nutzen und dafür u.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das war 2019: Unser Tätigkeitsbericht ist veröffentlicht</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/07/taetigkeitsbericht-2019/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/07/taetigkeitsbericht-2019/</id>
    <published>2020-07-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-07-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das letzte Jahr war wieder bunt und turbulent. Eine kurze Übersicht über das Jahr 2019 stellen wir euch hier zusammen. Ausführlichere und übersichtlich zusammengestellte Informationen findet ihr in unserem aktuellen Tätigkeitsbericht, den wir wieder nach dem Social Reporting Standard erstellt haben.
 Projektentwicklungen: Die langjährigen Projekte FragDenStaat, Jugend hackt und Prototype Fund konnten ihre Arbeit weiter verstetigen und sind auch personell gewachsen. Das seit Mitte 2017 laufende große Projekt Demokratielabore wurde 2019 abgeschlossen, ebenso das Bildungsprojekt edulabs.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Unsere Stellungnahme zum Open-Data-Gesetz in NRW</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/06/stellungnahme-open-data-gesetz-nrw/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/06/stellungnahme-open-data-gesetz-nrw/</id>
    <published>2020-06-08T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-06-08T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Im März 2020 wurden wir gebeten, eine Stellungnahme zum Gesetzentwurf der Landesregierung zur Änderung des E-Government-Gesetzes Nordrhein-Westfalen und zur Änderung weiterer Vorschriften (Drs. 17&amp;frasl;8795 des Landtags Nordrhein-Westfalen) abzugeben. In Vorbereitung der Stellungnahme haben wir Inputs aus unserer Community eingesammelt, um Expertise aus verschiedenen Arbeitsbereichen der OKF einbringen zu können. Alle eingegangenen Stellungnahmen hat der Landtag NRW veröffentlicht. Der schriftlichen Stellungnahme folgte eine öffentliche Anhörung im Landtag NRW am 14.05.2020, an der unsere Geschäftsführerin Henriette Litta teilnahm.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Online-Seminar: Resiliente Kommunalverwaltungen - wie agieren wir krisenfest und flexibel?</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/06/cfg-webinar-resiliente-kommunalverwaltungen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/06/cfg-webinar-resiliente-kommunalverwaltungen/</id>
    <published>2020-06-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-06-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Krisenzeiten legen Mängel und Versäumnisse schonungslos offen. Krisenzeiten machen aber auch einen Raum auf für Kreativität, Kooperation und Partizipation. Eine Zeit, in der neue Lösungen entstehen können.
In Corona-Zeiten laufen Kommunalverwaltungen auf Hochtouren. Auflagen müssen schnell umgesetzt und dynamisch angepasst werden. Bürger*innen brauchen Informationen und auch die alltäglichen Verwaltungsdienstleistungen müssen weitergehen. Das alles passiert, während auch die Mitarbeiter*innen der Verwaltung zu großen Teilen ins Homeoffice sollen.
Was können wir aus der Krise und in der Krise lernen?</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Von Nutzer*innen für Nutzer*innen: Communitytechnologien als Alltagshelfer – nicht nur in der Krise</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/05/communitytechnologien/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/05/communitytechnologien/</id>
    <published>2020-05-12T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-05-12T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wenn wir morgens aufwachen, dauert es meist nicht lang bis zum ersten Griff zum Smartphone oder Tablet: Wir checken E-Mails, verschicken Nachrichten oder scrollen durch Social-Media- und Newsfeeds. Im Job geht es für viele damit weiter: Sei es das gemeinsame Arbeiten an Dokumenten, Chats oder Videokonferenzen – zahlreiche Anwendungen gehören, nicht erst seit viele von uns im Home Office arbeiten, fest zu unserem Alltag. Dabei wird oft vergessen, dass die Anwendungen, die wir nutzen, nur die halbe Miete sind: Sie alle benötigen einen soliden Unterbau, also zum Beispiel Programmiersprachen, in denen ihre Basisfunktionen festgelegt sind, Datenbanken, Hosting oder Clouds.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Neuer Job bei der OKF: Wir suchen eine Assistenz der Geschäftsführung (Vollzeit oder Teilzeit, ab sofort, zunächst befristet auf 1 Jahr)</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/04/jobs-assistenz/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/04/jobs-assistenz/</id>
    <published>2020-04-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-04-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wer wir sind Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, offene technische Infrastruktur, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Mit unseren Projekten wie zum Beispiel Code for Germany, FragDenStaat, Jugend hackt und Prototype Fund sind wir Teil der digitalen Zivilgesellschaft. Gemeinsam mit unseren Communities, die ehrenamtlich an verschiedenen Schnittstellen von Gesellschaft und Technologie agieren, arbeiten wir seit 2011 daran, die digitale Mündigkeit der Bürger*innen in der Demokratie zu stärken, Partizipation zu ermöglichen und den ethischen Umgang mit Technologie zu unterstützen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Der Prototype Fund geht in die Verlängerung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/04/prototypefund-verlaengerung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/04/prototypefund-verlaengerung/</id>
    <published>2020-04-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-04-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Lasst die Korken knallen! Wir freuen uns sehr, dass es nach der 8. Förderrunde, deren Bewerbungsfrist am 31. März 2020 zu Ende gegangen ist, nicht nur eine 9., sondern auch die 10., 11., 12., 13., 14., 15. und 16. Runde des Prototype Fund geben wird! Wer also die Einreichungsfrist für die 8. Runde verpasst haben sollte, hat nun also viele neue Gelegenheiten, sich mit einer Idee für Open-Source-Software aus dem Bereich Public Interest Tech zu bewerben!</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Aus der Krise lernen: Digitale Zivilgesellschaft stärken!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/04/digiale-zivilgesellschaft/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/04/digiale-zivilgesellschaft/</id>
    <published>2020-04-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-04-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mittwoch, 01. April 2020. Als zivilgesellschaftliche Organisationen, die sich für eine unabhängige digitale Infrastruktur und freien Zugang zu Wissen einsetzen, fordern wir: „Der Aufbau eines gemeinwohlorientierten digitalen Ökosystems muss endlich politische Priorität bekommen!“
In Krisensituationen zeigt sich die Bedeutung von unabhängigen und belastbaren digitalen Infrastrukturen, die es Menschen, Organisationen und Firmen ermöglichen, ihren alltäglichen Aufgaben nachzukommen. Von den Umstellungen zur Eindämmung von Covid-19 haben bislang vor allem die großen Technologiekonzerne profitiert: Die Verlagerung des Lebens in die digitale Sphäre beschert ihnen größere Marktanteile, Nutzungszahlen und Datensammlungen.</summary>
  </entry>
  
</feed>
