<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2021-11-16T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Wir brauchen ein Förderprogramm für Offene Digitale Basistechnologien</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/11/stf-publikation-machbarkeitsstudie/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/11/stf-publikation-machbarkeitsstudie/</id>
    <published>2021-11-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-11-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Berlin, 16.11.2021
Die Gestaltung der Digitalisierung muss eines der zentralen Themen der neuen Bundesregierung werden. Um die digitale Souveränität Deutschlands zu stärken, brauchen wir ein starkes Open Source Ökosystem. Damit dieses auf stabilen Füßen stehen kann, braucht es dringend ein Förderprogramm für Offene Digitale Basistechnologien. Die Open Knowledge Foundation Deutschland hat mithilfe verschiedener Expertinnen in einer heute veröffentlichten Machbarkeitsstudie analysiert, wie ein solches umfassendes Förderinstrument aussehen könnte und was es braucht, um mit der Umsetzung loszulegen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Für eine europäische Infrastruktur zum Datenschutz</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/09/fuer-eine-euopaeische-infrastruktur-zum-datenschutz/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/09/fuer-eine-euopaeische-infrastruktur-zum-datenschutz/</id>
    <published>2021-09-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-09-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>In diesem Blogartikel meldet sich die OKF-Datenschutzexpertin Beata Hubrig zu Wort. Die Rechtsanwältin fordert den Einsatz der Europäischen Kommission für den Aufbau einer entsprechenden europäischen Infrastruktur. Im Zuge der anstehenden Bundestagswahl können und sollen die Weichen für einen solchen Ansatz in Deutschland und der EU gestellt werden.
In der gestrigen Rede der EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen zur Lage Europas legte sie unverändert einen Schwerpunkt auf die Digitalisierung in Europa. Dazu gehört, meiner Meinung nach, besonders die Übernahme der politischen Verantwortung für Safe Harbor und das Data Privacy Shield.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OKF gründet gemeinsam mit Partnerorganisationen Bündnis F5 für eine gemeinwohlorientierte Digitalisierung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/09/gruendung-f5/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/09/gruendung-f5/</id>
    <published>2021-09-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-09-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF), AlgorithmWatch, die Gesellschaft für Freiheitsrechte, Reporter ohne Grenzen und Wikimedia Deutschland schließen sich zum Bündnis F5 zusammen. Ziel der Kooperation ist es, für einen Neustart in der Digitalpolitik (F5) zu werben, um die Digitalisierung an den Interessen der Menschen in Deutschland und Europa auszurichten. Der Fokus sollte in Zukunft auf dem Gemeinwohl liegen, anstatt Interessen von Behörden und die Einnahmen von Tech-Konzerne zum Gradmesser zu machen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Mach mit: für transparente und offene Politikgestaltung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/09/abschluss-foe/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/09/abschluss-foe/</id>
    <published>2021-09-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-09-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mit dem vierten Forum Open Education geht die über vier Jahre gewachsene Veranstaltung zu Ende. Begonnen als Paneldiskussion ist daraus ein über fünf Monate verlaufendes Beteiligungsprogramm entstanden, durch das Abgeordnete und Aktivist*en intensiv zusammenarbeiten. Die Teilnehmenden diskutieren Positionen, Ideen und entwickeln gemeinsame Konzepte. In diesem Jahr waren es folgende Themen:
 Bildungsbenachteiligungen erfassen und strukturiert angehen “Wir brauchen Daten und geeignete Instrumente, um strukturelle Benachteiligungen im Bildungssystem anzugehen und bestehende Förderangebote gerecht und effektiv zu verteilen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Infrastructure first, Innovation second!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/08/stf-infrastructure/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/08/stf-infrastructure/</id>
    <published>2021-08-27T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-08-27T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Verschiedene Arten von Infrastrukturen verbindet, dass sie in der Regel beinahe unsichtbar sind - und deshalb gerne in Vergessenheit geraten. Ob Internet-Kabel auf dem Meeresgrund, die Straßen unter unseren Füßen und Reifen, oder die untersten Schichten eines Technologiestacks - Infrastrukturen wirken im Verborgenen. Weshalb die Resilienz und Sicherheit von Software-Infrastruktur und Raum für offene Standards für die Arbeit der OKF und die gesamte Gesellschaft wichtig ist - und was wir zu deren Steigerung unternehmen wollen, berichtet wir euch im Blogpost.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Kickoff MoFab: zivilgesellschaftlich orientierte, offene Hardware fördern</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/08/kickoff-open-hardware-foerdern/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/08/kickoff-open-hardware-foerdern/</id>
    <published>2021-08-18T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-08-18T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mit dem Prototype Fund besteht bereits ein starkes Programm zur Förderung von Open Source Software, das stetig weiterentwickelt wird. Durch das BMBF geförderte Forschungsprojekt MoFab - Mobile Fablabs - kann erstmals ein Open Hardware Fund aufgebaut werden. Gefördert werden bis zu sechs Vorhaben, die Ausschreibung wird voraussichtlich im Frühjahr 2022 starten.
Ziel des Projektes ist es, den Potenzialen zivilgesellschaftlich entwickelter Hardware nachzugehen. Im Zentrum stehen die Fragen, wie im kleinstädtischen und ländlichen Raum die Auseinandersetzung mit Open Source gefördert werden kann und offene Technologien aussehen können, die lokale Probleme lösen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Von der ersten Anfrage bis zu großen Enthüllung - zwei Perspektiven auf 10 Jahre Informationsfreiheit</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/08/freiheit-fuer-wissen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/08/freiheit-fuer-wissen/</id>
    <published>2021-08-05T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-08-05T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Unser Veranstaltungsreihe im Rahmen des 10. Geburtstags der OKF ist am 20. Juli 2021 in die nächste Runde gegangen. Dieses Mal haben sich Julia Reda und Stefan Wehrmeyer über Informationsfreiheit ausgetauscht.
Informationsfreiheit spielt schon seit Gründung in der OKF eine wichtige Rolle, denn FragDenStaat.de – die Plattform für Informationsfreiheit – wird dieses Jahr ebenfalls 10 Jahre alt und war somit von Anfang an mit dabei. Stefan erzählt, wie er 2011 als Softwareentwickler nach guten Civic Tech-Anwendungsfällen gesucht und bei befreundeten internationalen Organisationen das Thema entdeckt hat.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>10 Jahre FragDenStaat: Fortschritte sind durchaus erkennbar</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/08/10-jahre-fragdenstaat/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/08/10-jahre-fragdenstaat/</id>
    <published>2021-08-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-08-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>FragDenStaat wird heute zehn Jahre alt. Darüber freuen wir uns sehr!
Selbstverständlich ist das überhaupt nicht. Denn unser Kernthema, Informationsfreiheit, ist zunächst einmal das langweiligste Thema der Welt. Es geht um Paragrafen, juristische Worthülsen und um Akten, jede Menge Dokumente, Vermerke, Verträge. Spannend wir es meist erst, wenn deutlich wird, was die Akten bedeuten: Dass es um Machtkämpfe geht, um Lobbyismus und gegen Korruption und darum, die Gesellschaft transparenter, offener, gerechter und besser zu machen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Neues Transparenz-Ranking 2021: Bundesländer meilenweit auseinander</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/07/transparenzranking-2021/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/07/transparenzranking-2021/</id>
    <published>2021-07-20T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-07-20T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das neue Transparenz-Ranking zeigt große Unterschiede zwischen den Bundesländern in Sachen Informationsfreiheit: Verträge der öffentlichen Hand, Gutachten oder für die Allgemeinheit wichtigen Informationen, zum Beispiel über staatlich kontrollierte Unternehmen, Hochschulen oder Strafverfolgungsbehörden, sind noch immer nicht in allen Bundesländern einsehbar. In Hamburg (Platz 1) macht die Verwaltung solche amtlichen Dokumente und Aufzeichnungen von sich aus kostenlos zugänglich, seitdem 2012 eine Volksinitiative für ein Transparenzgesetz erfolgreich war. Bayern, Sachsen und Niedersachsen (gemeinsam auf dem letzten Platz) dagegen ermöglichen der Bevölkerung bisher nicht einmal auf Nachfrage, an Informationen zu gelangen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das war 2020: Unser Jahresbericht ist jetzt veröffentlicht</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/07/jahresbericht-2020/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/07/jahresbericht-2020/</id>
    <published>2021-07-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-07-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das letzte Jahr war mal wieder besonders aufregend. Eine kurze Übersicht über 2020 stellen wir euch hier zusammen. Ausführlichere und übersichtlich zusammengestellte Informationen findet ihr in unserem Jahresbericht 2020.   In diesem Jahr eröffnete Jugend hackt drei neue Labs in Cottbus, Heilbronn und Heidelberg. Zusammen mit den 2019 gestarteten Pilot-Labs in Fürstenberg und Ulm gibt es damit in fünf deutschen Städten ein regelmäßiges Angebot von Jugend hackt mit Workshops, Vorträgen und offenen Nachmittagen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Freiheit für Wissen! Freiheit für uns?</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-fuer-wissen-freiheit-fuer-uns/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-fuer-wissen-freiheit-fuer-uns/</id>
    <published>2021-07-08T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-07-08T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wir laden ein! Julia Reda, Internetaktivistin und Vorständin der OKF und Stefan Wehrmeyer, Gründer von FragDenStaat.de, diskutieren über Informationsfreiheit, Urheberrechte und demokratische Möglichkeiten durch freien Zugang zu Wissen.
Ein Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF
20. Juli 2021, 18 - 19 Uhr
Zum Livestream auf YouTube
Jede*r hat ein Recht auf Zugang zu Informationen – was nun? Informationsfreiheit ist dank FragDenStaat kein Fremdwort mehr. Dennoch sind sich immer noch viele ihrer Rechte nicht bewusst.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>WTO eCommerce: digitale Kolonialisierung stoppen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/06/digitale-kolonialisierung-stoppen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/06/digitale-kolonialisierung-stoppen/</id>
    <published>2021-06-21T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-06-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>In 10 Jahren OKF hat sich der digitale Datenaustausch explosionsartig entwickelt. Die Ausbreitung und damit auch Macht international agierender Unternehmen ist weit fortgeschritten. Die Welthandelsorganisation (WTO) entwickelt im Rahmen einer „Joint Statement Initiative“ (JSI) seit dem Frühjahr 2019 gemeinsame Regeln (WTO Electronic Commerce Negotiations) für den Handel in der Digitalökonomie. Wir fordern mit Aktivist:innen wie der Anwältin Renata Ávila Pinto den digitalen Kolonialismus zu stoppen und globale Regeln am Gemeinwohl auszurichten.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Die OKF der Zukunft – Teil III</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-drei/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-drei/</id>
    <published>2021-06-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-06-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Als langjähriges (und vor kurzem ausgeschiedenes) Vorstandsmitglied nehme ich zum Abschied das Privileg in Anspruch, nicht nur laut über die vergangene und gegenwärtige Arbeit der OKF nachzudenken, sondern auch Überlegungen zur zukünftigen Ausrichtung der Organisation anzustellen.
Teil III Die Innovationsförderung von morgen Der Programme der OKF waren von Beginn an darauf ausgerichtet, Menschen außerhalb der Organisation zu fördern, zu unterstützen und gemeinsam Dinge voranzutreiben. Die 31 OK Labs sind Orte, an denen sich Ehrenamtliche treffen, um lokale Anwendungen für eine offene Gesellschaft zu entwickeln.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Die OKF der Zukunft – Teil II</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-zwei/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-zwei/</id>
    <published>2021-06-02T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-06-02T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Als langjähriges (und vor kurzem ausgeschiedenes) Vorstandsmitglied nehme ich zum Abschied das Privileg in Anspruch, nicht nur laut über die vergangene und gegenwärtige Arbeit der OKF nachzudenken, sondern auch Überlegungen zur zukünftigen Ausrichtung der Organisation anzustellen.
Teil II Die Zukunft unserer Daten Open Data ist Teil des Gründungsmythos der OKF. In den frühen Jahren haben Vorstand, Team und unzählige Freiwillige viel Zeit und Energie aufgebracht, um Verwaltungen im ganzen Land von der Sinnhaftigkeit offener Daten zu überzeugen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Die OKF der Zukunft – Teil I</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-eins/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-eins/</id>
    <published>2021-06-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-06-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Als langjähriges (und vor kurzem ausgeschiedenes) Vorstandsmitglied nehme ich zum Abschied das Privileg in Anspruch, nicht nur laut über die vergangene und gegenwärtige Arbeit der OKF nachzudenken, sondern auch Überlegungen zur zukünftigen Ausrichtung der Organisation anzustellen.
Die großen Fragen der OKF Die OKF ist seit zehn Jahren Teil einer aktiven Zivilgesellschaft, die den gesellschaftlichen Wandel hin zu einer offenen Wissensgesellschaft gestaltet und vorantreibt. Sie fördert den freien Zugang zu Informationen und die Aneignung digitaler Kompetenzen, damit Menschen informierte Entscheidungen treffen und sich aktiv in soziale, gesellschaftliche und demokratische Prozesse einbringen und diese gestalten können.</summary>
  </entry>
  
</feed>
