<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2025-09-25T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Das EnVKG darf die Zivilgesellschaft nicht benachteiligen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/das-envkg-darf-die-zivilgesellschaft-nicht-benachteiligen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/das-envkg-darf-die-zivilgesellschaft-nicht-benachteiligen/</id>
    <published>2025-09-25T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-25T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Aktuell laufen die Stellungnahmen zum Energieverbrauchskennzeichnungsgesetz (EnVKG). Bis zum 26.09., 18 Uhr können noch Stellungnahmen eingereicht werden. Wir &lt;a href=&#34;https://okfn.de/publikationen/stellungnahme-envkg/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;veröffentlichen unsere Position&lt;/a&gt; bereits heute.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Gesetz soll einerseits EU-Recht national umsetzen und will andererseits zivilgesellschaftlichen Reparateuren Zugang zu reparaturrelevanten Informationen und Ersatzteilen verschaffen. Damit würde ein entscheidender Schritt getan werden, um die Vielfalt an Reparaturakteuren – von wirtschaftlich tätigen Betrieben bis hin zu ehrenamtlich getragenen Initiativen – gleichberechtigt einzubeziehen und ihre Rolle im Reparaturökosystem zu stärken. Das ist längst überfällig, denn der Erhalt von Produkten ist eine riesige Aufgabe, die nicht ohne eine kompetente Zivilgesellschaft zu leisten ist.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Machtstrukturen aufdecken - Eine Übung, um über Macht zu sprechen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/machtstrukturen-aufdecken-eine-%C3%BCbung-um-%C3%BCber-macht-zu-sprechen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/machtstrukturen-aufdecken-eine-%C3%BCbung-um-%C3%BCber-macht-zu-sprechen/</id>
    <published>2025-09-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In diesem Artikel teilen wir die Anleitung zu einer Übung, mit der wir Gespräche über Machtstrukturen in unserer Organisation führen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft fordern wir von der Politik Transparenz, Teilhabe und Zusammenarbeit auf Augenhöhe. Diese Werte versuchen wir in unserer Organisation nicht nur nach außen zu vertreten, sondern auch nach innen zu leben. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Über Machtstrukturen offen und entspannt zu sprechen ist wichtig, damit wir unsere Ansprüche an Transparenz und Gerechtigkeit auch intern einlösen. Das ist ein ehrenhafter Ansatz, der in der Praxis oft schwierig umzusetzen ist. Auch wenn wir flache, transparente Hierarchien haben, bilden sich unausgesprochene Machtverhältnisse und Routinen außerhalb der offiziellen Wege. Je weniger sie angesprochen werden, desto stärker verfestigen sie sich. Formelle Strukturen müssen wir darauf überprüfen, ob sie genug Gegengewichte und Kontrollmechanismen haben. Informelle Macht müssen wir erkennen und benennen, damit sie sich nicht ungerecht verteilt.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Uncovering power structures – An exercise for talking about power</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/uncovering-power-structures-an-exercise-for-talking-about-power/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/uncovering-power-structures-an-exercise-for-talking-about-power/</id>
    <published>2025-09-14T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-14T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In this article, we share instructions for an exercise we developed to facilitate conversations about power structures in our organisation.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For a democratic, sustainable and resilient future, we demand transparency, participation and cooperation on an equal footing from politicians. In our organisation, we strive to not only represent these values externally, but also to live them internally.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is important to talk openly and calmly about power structures so that we can fulfil our demands for transparency and justice internally. This is an honourable approach, but one that is often difficult to implement in practice. Even if we have flat, transparent hierarchies, unspoken power relations and routines will form outside the official channels. The less they are addressed, the more entrenched they become. We must review formal structures to ensure that they have sufficient counterbalances and control mechanisms. We must recognise and name informal power so that it is not distributed unfairly.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Developing decision-making structures - How we organise our collaboration</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/developing-decision-making-structures-how-we-organise-our-collaboration/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/developing-decision-making-structures-how-we-organise-our-collaboration/</id>
    <published>2025-09-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In this article, we show how we organise ourselves internally. We describe the structures we use to promote co-determination and distribute power.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In our work, we strive for a democratic, sustainable and resilient future based on openness, participation and transparency. In order to live up to this aspiration within our organisation, we need to organise our internal collaboration accordingly: we need a solid governance model.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A governance model is a plan for how people in a group make decisions. It regulates questions such as: &lt;em&gt;Who is allowed to decide what? Who is responsible for what?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Entscheidungsstrukturen entwickeln - Wie wir unsere Zusammenarbeit organisieren</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/entscheidungsstrukturen-entwickeln-wie-wir-unsere-zusammenarbeit-organisieren/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/entscheidungsstrukturen-entwickeln-wie-wir-unsere-zusammenarbeit-organisieren/</id>
    <published>2025-09-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In diesem Artikel zeigen wir, wie wir uns intern organisieren. Wir beschreiben unsere Strukturen, mit denen wir Mitbestimmung fördern und Macht verteilen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In unserer inhaltlichen Arbeit streben wir nach einer demokratischen, nachhaltigen und resilienten Zukunft, die auf Offenheit, Teilhabe und Transparenz basiert. Damit wir dem Anspruch auch innerhalb unserer Organisation gerecht werden, müssen wir unsere interne Zusammenarbeit gut organisieren: Wir brauchen ein solides Governance-Modell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Governance-Modell ist ein Plan dafür, wie Menschen in einer Gruppe Entscheidungen treffen. Es regelt Fragen wie: &lt;em&gt;Wer darf was entscheiden? Wer ist wofür verantwortlich?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Activism from Within - Introduction</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/activism-from-within-introduction/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/activism-from-within-introduction/</id>
    <published>2025-09-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;NGOs and non-profit organisations are constantly working to bring about lasting change in society. OKF also works towards social justice and participation on many levels in its numerous projects. However, organisations often lack an inward perspective. With this new series, we want to provide transparency: &lt;em&gt;How do we make decisions? How do we distribute power? How do we shape collaboration?&lt;/em&gt;&lt;br&gt; &lt;a href=&#34;https://okfn.de/aktivismus-von-innen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;lsquo;Activism from Within&amp;rsquo;&lt;/a&gt; addresses precisely these issues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Over the next three weeks, we will give you an insight into our structures and share experiences, challenges and tools for implementing our social demands internally.
In &lt;strong&gt;part 1&lt;/strong&gt;, we show how we organise ourselves internally. We describe the structures we use to promote co-determination and distribute power. In &lt;strong&gt;part 2&lt;/strong&gt;, we share instructions for an exercise we use to facilitate discussions about power structures in our organisation. And finally, in &lt;strong&gt;part 3&lt;/strong&gt;, we share our first version of a conflict routine: instructions on how to proceed when you find yourself in a conflict.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Aktivismus von innen - Einleitung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/aktivismus-von-innen-einleitung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/aktivismus-von-innen-einleitung/</id>
    <published>2025-09-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;NGOs und gemeinnützige Organisationen arbeiten stets daran, die Gesellschaft nachhaltig zu verändern. Auch die OKF arbeitet in ihren vielen Projekten an sozialer Gerechtigkeit und Teilhabe auf vielen Ebenen. Oft fehlt Organisationen jedoch der Blick nach innen. Mit dieser neuen Serie möchten wir transparent darstellen: &lt;em&gt;Wie treffen wir Entscheidungen? Wie verteilen wir Macht? Wie gestalten wir Zusammenarbeit?&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://okfn.de/aktivismus-von-innen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Aktivismus von innen“&lt;/a&gt; setzt genau da an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In den kommenden drei Wochen geben wir euch einen Einblick in unsere Strukturen und teilen Erfahrungen, Herausforderungen und Tools, wie wir unsere gesellschaftlichen Forderungen intern umsetzen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ergebnisse der Studie „Black Box Bildung“</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/08/ergebnisse-der-studie-black-box-bildung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/08/ergebnisse-der-studie-black-box-bildung/</id>
    <published>2025-08-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-08-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir veröffentlichen eine &lt;a href=&#34;https://okfn.de/publikationen/black-box-bildung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kurzstudie zu den Potenzialen von Schuldaten für ein lernendes Schulsystem&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das deutsche Schulsystem ist eine Blackbox. Es gibt kaum Länder, die so wenig über ihre Schulen wissen, wie Deutschland. Dabei werden in Deutschland durchaus Daten erhoben und das schon seit Jahren. Doch die sind oft nicht miteinander vergleichbar, nur bruchstückhaft vorhanden, werden nicht bereitgestellt oder haben schlicht keine gute Qualität. Dies gilt sowohl im Vergleich zu Schuldaten vieler anderer Länder als auch im Vergleich zu anderen Daten, die in Deutschland erhoben werden, etwa Arbeitsmarktdaten, welche von sehr hoher Qualität sind und professionell verwaltet werden. “Wir sind [unterentwickelt]¹, was das Monitoring unserer Bildungsergebnisse angeht und liegen auch im internationalen Vergleich weit hinter Ländern wie den Niederlanden, den USA oder Großbritannien.”, &lt;a href=&#34;https://www.campus-schulmanagement.de/magazin/studie-zum-corona-aufholprogramm-gezielte-investitionen-wurden-in-den-meisten-bundeslaendern-vermieden&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kritisiert etwa der Bildungssoziologe Marcel Helbig&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Handlungsfähigkeit und Vertrauen zusammendenken – Anregungen für die Staatsmodernisierung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/08/handlungsf%C3%A4higkeit-und-vertrauen-zusammendenken-anregungen-f%C3%BCr-die-staatsmodernisierung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/08/handlungsf%C3%A4higkeit-und-vertrauen-zusammendenken-anregungen-f%C3%BCr-die-staatsmodernisierung/</id>
    <published>2025-08-19T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-08-19T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Der deutsche Staat soll handlungsfähiger werden – so sieht es der Koalitionsvertrag vor, so forderten es verschiedenste Akteur:innen in den letzten Monaten ein. Mit der gewaltigen Aufgabe der Staatsmodernisierung muss sich in dieser Legislaturperiode das neue Bundesministerium für Digitales und Staatsmodernisierung befassen, welches im Herbst seine Arbeitsagenda für den Bericht vorstellen möchte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der bisherigen Debatten wird dabei ein klarer Fokus auf die Frage der Handlungsfähigkeit gelenkt. Das laut Koalitionsvertrag damit verbundene Ziel – mehr Vertrauen der Bürger:innen – wird lediglich als Ergebnis einer erfolgreichen Politik verstanden.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2. Barcamp zu Haushaltsdaten als Linked Open Data in Berlin</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/07/2.-barcamp-zu-haushaltsdaten-als-linked-open-data-in-berlin/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/07/2.-barcamp-zu-haushaltsdaten-als-linked-open-data-in-berlin/</id>
    <published>2025-07-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-07-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Bereits zum zweiten Mal trafen sich über 20 Personen aus Verwaltung, Politik, Wissenschaft und Zivilgesellschaft in den Räumlichkeiten der Senatsverwaltung für Finanzen in Berlin um über Linked Data zu sprechen. Im Vergleich zum ersten Barcamp konnte dieses Mal anhand eines konkreten Anwendungsfalls gesprochen werden – den Haushaltsdaten des Landes Berlin und dem dazugehörigen Vokabular.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mit-critical-friends-zu-mehr-wissensgraphen&#34;&gt;Mit Critical Friends zu mehr Wissensgraphen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In den letzten zwei Jahren hat sich viel getan: Berlin verfügt nun über einen ersten kleinen &lt;a href=&#34;https://github.com/berlin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wissensgraphen&lt;/a&gt;, Schleswig-Holstein arbeitet weiterhin an einem &lt;a href=&#34;https://www.open-government-deutschland.de/opengov-de/ogp/aktionsplaene-und-berichte/4-nap/oeffentlich-bereitgestellte-daten-als-linked-open-data-verpflichtung-schleswig-holstein--2225528?view=&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ganzheitlichen LOD-Ansatz&lt;/a&gt; und in Kooperation zwischen den beiden Bundesländern ist ein &lt;a href=&#34;https://okfde.github.io/lod-budget-vocab/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vokabular für Landeshaushaltsdaten&lt;/a&gt; entstanden. Grund genug, noch einmal genauer Einblick in die Prozesse zu geben und mit einer Gruppe von Critical Friends über Weiterentwicklungen und mögliche Anwendungen zu sprechen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>IGF 2025: Diskussionen um die Zukunft des freien Internets</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/07/igf-2025-diskussionen-um-die-zukunft-des-freien-internets/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/07/igf-2025-diskussionen-um-die-zukunft-des-freien-internets/</id>
    <published>2025-07-07T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-07-07T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Ende Juni fand das 20. Internet Governance Forum (IGF) in Lillestrøm, Norwegen statt. Mit fast 5000 registrierten Teilnehmenden aus der ganzen Welt ist das IGF die zentrale Austauschplattform auf UN-Ebene, um über Fragen des Internets und digitaler Technologien zu diskutieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieses Jahr steht die Zukunft des IGFs auf der Probe – und dabei auch die zukünftige Ausrichtung der internationalen Digitalpolitik. Zwanzig Jahre nach dem World Summit on the Information Society (WSIS) bewertet die UN-Generalversammlung Ende des Jahres die digitale Entwicklung und wie es weitergehen soll.  Dabei geht es um weit mehr als Formulierungen in UN-Dokumenten – langfristig steht der freie und offene Charakter des Internets auf dem Spiel.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das war 2024: Unser Jahresbericht ist online!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/06/das-war-2024-unser-jahresbericht-ist-online/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/06/das-war-2024-unser-jahresbericht-ist-online/</id>
    <published>2025-06-23T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-06-23T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Unser Jahresbericht 2024 ist online! Ein bewegtes und ereignisreiches Jahr 2024 liegt hinter uns und wir freuen uns, unsere Highlights mit euch zu teilen. Wir haben als gemeinnütziger Verein sowohl inhaltlich als auch personell viele Schritte unternommen, um die Notwendigkeit einer demokratischen und resilienten Digitalpolitik durch unsere vielfältige Arbeit sichtbar zu machen. Nach der erfolgreich abgeschlossenen Wirtschaftsprüfung könnt ihr ab sofort unseren vollständigen Jahresbericht auf &lt;a href=&#34;https://2024.okfn.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;2024.okfn.de&lt;/a&gt; einsehen. Selbstverständlich steht auch eine &lt;a href=&#34;https://2024.okfn.de/assets/documents/OKF_Jahresbericht_2024.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PDF Version&lt;/a&gt; zum Download bereit – Die Versionen unterscheiden sich lediglich in Layout und Bildauswahl. Viel Spaß beim Lesen unserer Erfolge und Fortschritte im vergangenen Jahr!&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>From Software to Society — Openness in a changing world, deutsche Übersetzung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/06/from-software-to-society-openness-in-a-changing-world-deutsche-%C3%BCbersetzung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/06/from-software-to-society-openness-in-a-changing-world-deutsche-%C3%BCbersetzung/</id>
    <published>2025-06-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-06-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h2 id=&#34;from-software-to-society--openness-in-a-changing-world&#34;&gt;From Software to Society — Openness in a changing world&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Idee der Openness hat das digitale Zeitalter entscheidend geprägt. Ob Open-Source-Software, offene Standards oder frei lizenzierte Inhalte – viele Grundlagen beruhen auf Prinzipien der Zugänglichkeit, Teilhabe und Transparenz. Offenheit, verstanden als freier Zugang, freie Nutzung, Veränderung und Weitergabe von Wissen, hat sich als Motor für Innovation und gesellschaftlichen Fortschritt etabliert. Doch trotz aller Erfolge scheint das Konzept der Offenheit eine Krise zu durchlaufen. Zwischen politischer Vereinnahmung, ökonomischer Instrumentalisierung und technologischen Umbrüchen gerät der Begriff der Offenheit zunehmend unter Druck und droht zu verwässern. Gründe dafür sind unter anderem widersprüchliche Definitionen, die enorme Machtkonzentration bei wenigen Tech-Konzernen, geopolitische Spannungen und interne Konflikte in Openness-Communities.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Presentation &amp; Expert Roundtable: &#39;From Software to Society — Openness in a changing world’</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/06/presentation-expert-roundtable-from-software-to-society-openness-in-a-changing-world/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/06/presentation-expert-roundtable-from-software-to-society-openness-in-a-changing-world/</id>
    <published>2025-06-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-06-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h2 id=&#34;invitation&#34;&gt;Invitation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The idea of openness has had a decisive influence on the digital age. Whether open source software, open standards or freely licensed content — many foundations are based on principles of accessibility, participation and transparency. Openness, understood as free access, free use, modification and sharing of knowledge, has established itself as a driver of innovation and social progress. However, despite all its successes, the concept of openness seems to be going through a crisis. Between political appropriation, economic instrumentalisation and technological upheaval, the concept of openness is coming under increasing pressure and threatens to become diluted. The reasons for this include contradictory definitions, the enormous concentration of power in a few tech companies, geopolitical tensions and internal conflicts in openness communities.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open Data Ranking – Update 2025</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/05/open-data-ranking-update-2025/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/05/open-data-ranking-update-2025/</id>
    <published>2025-05-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-05-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;https://opendataranking.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Ranking&lt;/a&gt; bekommt ein Update! Zum zweiten Mal werfen wir einen Blick auf die Open-Data-Landschaft in Deutschland und betrachten dabei mehr als nur die reine Anzahl der Datensätze. Die Analyse der rechtlichen Rahmenbedingungen, der Datenqualität und des Open-Data-Ökosystems für das letzte Jahr hat gezeigt: Allzu große Veränderungen gab es 2024 nicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Behörden aller staatlichen Ebenen – von der Bundes- bis zur Kommunalverwaltung – produzieren täglich eine Vielzahl von Informationen. Allerdings wird nur ein vergleichsweise geringer Anteil davon unter freien Lizenzen in offenen und maschinenlesbaren Formaten automatisiert bereitgestellt. Mit dem Open Data Ranking haben wir im letzten Jahr eine erste Bestandsaufnahme des Status quo von Open Data in Deutschland vorgenommen, um die Diskussion über offene Daten im Land auf eine breitere Basis stellen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
</feed>
