<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2021-01-14T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Job bei der OKF: Finanzadministration bei Jugend hackt (ab sofort)</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/01/jobs-jugend-hackt-finanzadministration/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/01/jobs-jugend-hackt-finanzadministration/</id>
    <published>2021-01-14T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-01-14T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Jugend hackt sucht eine*n studentische*n Mitarbeiter*in (m/w/d) für Finanzadministration, 19h/Woche, ab sofort Jugend hackt ist ein preisgekröntes Förderprogramm für programmier- und making-begeisterte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die mit ihren technischen Fähigkeiten die Welt verbessern wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. mit mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. Für unsere Finanzbuchhaltung und Spender*innenverwaltung sowie für allgemeinen Bürotätigkeiten suchen wir ab sofort ein*e studentische*n Mitarbeiter*in.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Zur Abschaltung von kleineAnfragen.de</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/01/zur-abschaltung-von-kleine-anfragen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/01/zur-abschaltung-von-kleine-anfragen/</id>
    <published>2021-01-11T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-01-11T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Zum 31.12.2020 wurde kleineAnfragen.de abgeschaltet. Das haben wir schon im Mai 2019 angekündigt. Denn nach mehr als 5 Jahren Betrieb ist die Datensituation der Parlamente kein Stück besser geworden. Was jetzt?
In fünf Jahren wurden 118.370 Anfragen mit Antworten aus dem Bundestag und allen 16 Landtagen zugänglicher: saubere URLs, Volltextsuche, Feeds, Mail-Abos, Tabellen-Erkennung und markierte Leerstellen, wo Verschlusssachen nur in der Geheimschutzstelle einsehbar sind.
Der Wissenschaftliche Dienst des Bundestags hat wie auch Politiker:innen selbst kleineAnfragen-URLS in Dokumenten, Anfragen und Gutachten genutzt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Zum Jahresende: Was für ein Jahr!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/12/was-fuer-ein-jahr/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/12/was-fuer-ein-jahr/</id>
    <published>2020-12-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-12-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das Jahr kann jetzt wirklich einmal zu Ende gehen. Uns reicht es jetzt. 2020 hat uns alle heftig mitgenommen. Ein Wunder, wie entspannt wir alle auf der digitalen Weihnachtsfeier waren. Noch nie schleppte sich ein Jahr so zäh dahin oder ist es doch in Windeseile verflogen? 2020 geht in die Geschichte ein als ein Jahr, in dem alles ein wenig anders ist. Für viele von uns, ist es eine erstaunliche Erfahrung, unsere Gewohnheiten und unseren Alltag anzupassen, um unsere eigene Gesundheit zu schützen, sowie die Gesundheit von unseren Familien, Freunden und allen anderen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Publikation des Prototype Fund: Community-Technologien von Nutzer:innen für Nutzer:innen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/12/publikation-digitale-zivilgesellschaft/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/12/publikation-digitale-zivilgesellschaft/</id>
    <published>2020-12-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-12-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die digitale Zivilgesellschaft zeigt ständig ihr großes Engagement – und hat in der Corona-Krise vollends bewiesen, dass sie unser (digitales) Leben besser macht. Diese wichtige Arbeit hat der Prototype Fund über den Lauf des Jahres in einer Reihe von Blogartikeln dargestellt, welche nun in der Publikation “Community-Technologien: Von Nutzer:innen für Nutzer:innen” zusammengefasst veröffentlicht werden.
Wie vielfältig die digitale Zivilgesellschaft ist, sehen wir unter anderem in der Breite der Förderprojekte des Prototype Fund sowie der Fülle der unterzeichnenden Organisationen beim “Aufruf der digitalen Zivilgesellschaft”.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Offener Brief an die Community</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/12/offener-brief-an-die-community/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/12/offener-brief-an-die-community/</id>
    <published>2020-12-02T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-12-02T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Dieser offene Brief richtet sich an die Community des Vereins, besonders an die vielen ehrenamtlich arbeitenden Menschen, die sich im Rahmen von Code for Germany engagieren. Wir nehmen damit Stellung zu den Konflikten und strukturellen Problemen, die es schon länger gibt, die jedoch in diesem Jahr besonders deutlich geworden sind.
Liebe Mitstreiter*innen, liebe Engagierte und Unterstützer*innen, liebe Community!
Viele von Euch haben seit Jahr und Tag viel ehrenamtliches Engagement, Zeit und Liebe in lokale Projekte, in den Aufbau und Betrieb der OK-Labs und anderer Civic-Tech-, Open-Government- und Transparenz-Initiativen gesteckt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bundespolitik ist sich einig: Es braucht mehr Open Education!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/10/bundespolitik-einig-mehr-open-education/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/10/bundespolitik-einig-mehr-open-education/</id>
    <published>2020-10-14T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-10-14T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Auch wenn eine Debatte vom Diskurs lebt, ist manchmal die Einstimmigkeit der Parteien das Bemerkenswerteste. Fraktionsübergreifend zeigte die Abschlussdiskussion des dritten Forums Open Education eine große Einigkeit für mehr Open Education und freie Bildungsmaterialien.
  Bundestagsabgeordnete aus fünf verschiedenen Fraktionen diskutierten zum Abschluss des Forum Open Education 2020 die Ergebnisse eines mehrmonatigen Konzeptionsprozesses. Zuvor hatten die Abgeordneten mit Expertinnen und Experten aus den Bereichen Hochschullehre, Schule und außerschulische Bildung Konzepte für eine gerechtere, nachhaltigere und kompetenzorientierte Bildung entwickelt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rückblick Energyhack 2020 - ENERGY&lt;-&gt;HACK³ STADT * ENERGIE * VERKEHRSWENDE!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/10/energhack2020/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/10/energhack2020/</id>
    <published>2020-10-08T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-10-08T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Energie für eine effiziente Stadt! Am 25. und 26. September fand der fünfte Energyhack von Stromnetz Berlin und der Open Knowledge Foundation statt. Coronabedingt war es diesmal ein Hybrid-Event, im Engelnest dem neuen infralab Berlin Standort und remote, inclusive Remote-Catering für die TeilnehmerInnen zu Hause!
Ziel des Hackdays war es, innerhalb von 24 Stunden mit offenen Daten aus dem Energiesektor kreative Projekte umzusetzen, um die Gesellschaft stärker für die Themen Strom-, Energienetze und Energiewende zu sensibilisieren und Anwendungen für diese Bereiche und folgene Challenges zu entwickeln:</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Offene Bildung stärken: Lösungen und Forderungen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/10/open-education-community-und-bundespolitik-ergebnisse/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/10/open-education-community-und-bundespolitik-ergebnisse/</id>
    <published>2020-10-07T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-10-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wie lässt sich Bildung inklusiv, gerecht und offen gestalten, lautet die Frage beim Forum Open Education 2020 - #FOE20. Bereits das dritte Jahr in Folge laden das Bündnis Freie Bildung, die Open Knowledge Foundation Deutschland und Wikimedia Deutschland zum Austausch zwischen Zivilgesellschaft, Bildungspraxis und politischen Entscheidungsgremien.
Am 8. Oktober werden die Ergebnisse des bisher einmaligen Arbeitsprozesses - in dem Bundespolitik und Zivilgesellschaft auf Augenhöhe korrespondieren - in einer digitalen Abschlussveranstaltung präsentiert und von den Bildungspolitiker*innen Marja-Liisa Völlers, Margit Stumpp, Dr.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open Government in Deutschland: Es gibt Fortschritte, aber große Ambitionen fehlen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/09/ogp-nap2-zwischenbericht-stellungnahme/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/09/ogp-nap2-zwischenbericht-stellungnahme/</id>
    <published>2020-09-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-09-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Es geht voran mit Open Government in Deutschland. Die Umsetzung der Ziele der Open Government Partnership ist auf dem Weg, aber es bleibt noch viel zu tun. Nur vorsichtige Schritte in der Jugendbeteiligung, ein Open Data Gesetz mit Reformbedarf, eine Beteiligungsplattform für Gesetze, deren Umsetzung nicht absehbar ist, und das Fehlen eines ambitionierten Leuchtturmprojektes: Diese und weitere Punkte kritisieren wir als OKF DE im Rahmen des Konsultationsverfahrens zum Zwischenbericht der Bundesregierung zur Umsetzung des Zweiten Nationalen OGP-Aktionsplans.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>DigitalPakt Schule: mehr Open Education &amp; Beteiligung der Zivilgesellschaft</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/09/digitalpakt-open-education-zivilgesellschaft-beteiligen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/09/digitalpakt-open-education-zivilgesellschaft-beteiligen/</id>
    <published>2020-09-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-09-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>In seiner 59. Sitzung hat der Ausschuss Digitale Agenda über aktuelle Entwicklungen in der digitalen Schulbildung in Zeiten der Corona-Pandemie diskutiert. &amp;ldquo;Fast sieben Milliarden Euro seien für die Digitalisierung im Bildungssektor von Seiten des Bundes zur Verfügung gestellt worden,&amp;rdquo; so ein Sprecher des BMBF im Ausschuss. Am kommenden Mittwoch tagt der Ausschuss erneut, um Vertretern und Vertreterinnen der Kultusministerkonferenz (KMK) die Teilnahme zu ermöglichen.
Neben dem Aufbau notwendiger Infrastrukturen ist die Etablierung und Stärkung von Open Education - offenen Bildungsmaterialien, -initiativen und Technologien - eine wichtige Aufgabe.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open Education: Unser Vorschlag für die OER-Strategie des Bundes</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/</id>
    <published>2020-09-11T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-09-11T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das Ende der 19. Legislaturperiode des Deutschen Bundestages ist abzusehen und noch immer warten wir mit Wikimedia und dem Bündnis Freie Bildung auf die von der Bundesregierung versprochene „umfassende Open Educational Resources-Strategie“. Anlässlich der kleinen Anfrage der FDP-Fraktion zu ebendieser Thematik veröffentlichen wir - gemeinsam mit dem Bündnis Freie Bildung - unseren Vorschlag für eine Strategie zur Stärkung und Förderung von Offener Bildung.
Unser Vorschlag für die OER-Strategie des Bundes Im Rahmen eines mehrmonatigen, kollaborativen Prozess haben die engagierten Mitglieder des Bündnisses - darunter zahlreiche Organisationen und Einzelpersonen aus diversen Bildungsbereichen - einen Vorschlag erarbeitet, der zeitgemäße und offene Bildung in Deutschland gelingen lässt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Kick-Off #FOE20: Offene Bildung politisch stärken</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/08/kick-off-forum-open-education-2020/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/08/kick-off-forum-open-education-2020/</id>
    <published>2020-08-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-08-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mit dem dritten Forum Open Education intensivieren wir gemeinsam mit Wikimedia Deutschland und dem Bündnis Freie Bildung den Austausch zwischen Zivilgesellschaft, Bildungspraxis und politischen Entscheidungsgremien, um zeitgemäßes Lehren und Lernen für eine digitale und offene Gesellschaft voranzubringen. Die folgenden Themen stehen 2020 im Fokus:
 Digitale Nachhaltigkeit: Bildung ressourcenschonend transformieren Digital Literacies: offene Materialien und Technologien für mehr digitale Mündigkeit Bildungsgerechtigkeit: Open Education für mehr Teilhabe an Bildung</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Neuer Vorstand der Open Knowledge Foundation Deutschland gewählt</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/07/neuer-vorstand-okf-gewaehlt/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/07/neuer-vorstand-okf-gewaehlt/</id>
    <published>2020-07-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-07-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Auf der Mitgliederversammlung des Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) wurde am 28. Mai 2020 ein neuer Vorstand gewählt.
Die bisherigen Mitglieder des Vorstands Kristina Klein, Jana Wichmann, Daniel Dietrich und Andreas Pawelke wurden für eine weitere zweijährige Amtszeit bestätigt. Als neue Vorstandsmitglieder konnten zudem Lea Gimpel, Dr. Stefan Heumann, Gabriele C. Klug und Julia Reda gewonnen werden.
Lea Gimpel arbeitet für die Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH als Co-Leiterin des Projekts FAIR Forward, das Entwicklungsländer dabei unterstützt, Künstliche Intelligenz zu nutzen und dafür u.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das war 2019: Unser Tätigkeitsbericht ist veröffentlicht</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/07/taetigkeitsbericht-2019/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/07/taetigkeitsbericht-2019/</id>
    <published>2020-07-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-07-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das letzte Jahr war wieder bunt und turbulent. Eine kurze Übersicht über das Jahr 2019 stellen wir euch hier zusammen. Ausführlichere und übersichtlich zusammengestellte Informationen findet ihr in unserem aktuellen Tätigkeitsbericht, den wir wieder nach dem Social Reporting Standard erstellt haben.
 Projektentwicklungen: Die langjährigen Projekte FragDenStaat, Jugend hackt und Prototype Fund konnten ihre Arbeit weiter verstetigen und sind auch personell gewachsen. Das seit Mitte 2017 laufende große Projekt Demokratielabore wurde 2019 abgeschlossen, ebenso das Bildungsprojekt edulabs.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Unsere Stellungnahme zum Open-Data-Gesetz in NRW</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2020/06/stellungnahme-open-data-gesetz-nrw/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2020/06/stellungnahme-open-data-gesetz-nrw/</id>
    <published>2020-06-08T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-06-08T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Im März 2020 wurden wir gebeten, eine Stellungnahme zum Gesetzentwurf der Landesregierung zur Änderung des E-Government-Gesetzes Nordrhein-Westfalen und zur Änderung weiterer Vorschriften (Drs. 17&amp;frasl;8795 des Landtags Nordrhein-Westfalen) abzugeben. In Vorbereitung der Stellungnahme haben wir Inputs aus unserer Community eingesammelt, um Expertise aus verschiedenen Arbeitsbereichen der OKF einbringen zu können. Alle eingegangenen Stellungnahmen hat der Landtag NRW veröffentlicht. Der schriftlichen Stellungnahme folgte eine öffentliche Anhörung im Landtag NRW am 14.05.2020, an der unsere Geschäftsführerin Henriette Litta teilnahm.</summary>
  </entry>
  
</feed>
