<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Public Interest Tech on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/blog/tags/public-interest-tech/</link>
    <description>Recent content in Public Interest Tech on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/blog/tags/public-interest-tech/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Der Prototype Fund geht in die Verlängerung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/04/prototypefund-verlaengerung/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/04/prototypefund-verlaengerung/</guid>
      <description>Lasst die Korken knallen! Wir freuen uns sehr, dass es nach der 8. Förderrunde, deren Bewerbungsfrist am 31. März 2020 zu Ende gegangen ist, nicht nur eine 9., sondern auch die 10., 11., 12., 13., 14., 15. und 16. Runde des Prototype Fund geben wird! Wer also die Einreichungsfrist für die 8. Runde verpasst haben sollte, hat nun also viele neue Gelegenheiten, sich mit einer Idee für Open-Source-Software aus dem Bereich Public Interest Tech zu bewerben!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Prototype Fund geht in die 8. Runde: Förderung von bis zu 47.500 € für Open-Source-Projekte</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/02/prototype-fund-achte-runde/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/02/prototype-fund-achte-runde/</guid>
      <description>Nachdem uns über die letzten sieben Runden Projektvorschläge zu so unterschiedlichen Schwerpunkten wie Machine Learning oder Vertrauen in und durch Technologie erreicht haben, wollen wir mit der Runde 8 bis zum 31.3.2020 noch einmal die ganze Bandbreite von Public Interest Technologie einfangen.
Während wir in den bisherigen Schwerpunkten beispielsweise den Fokus darauf gelegt haben, welche Ansätze Entwickler*innen verfolgen, um Nutzer*innen und ihre Daten zu schützen oder Maschinen lernen zu lassen, ist uns wichtig zu sehen, welche Themen euch darüber hinaus umtreiben – und wie sich das Ökosystem entwickelt hat.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>