<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
    <link rel="self" href="https://okfn.de/themen/atom.xml"/>
    <description>Themen on OKF DE</description>
    
    
    
        <atom:link href="https://okfn.de/themen/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Offene Daten</title>
      <link>https://okfn.de/themen/open_data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/themen/open_data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Offene Daten sind Daten, die von jedermann frei verwendet, nachgenutzt und verbreitet werden können – maximal eingeschränkt durch Pflichten zur Quellennennung und dem Prinzip des „share-alike&amp;rdquo;, d.h. Daten nur unter unveränderten urheberrechtlichen Nutzungsmöglichkeiten zu teilen. Davon ausgenommen sind persönliche Daten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Civic Tech</title>
      <link>https://okfn.de/themen/civic_tech/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/themen/civic_tech/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Civic Tech will neue Technologien und digitale Innovationen mit Regierungen und Verwaltungen zusammenführen, um zivilgesellschaftliche Interessen mit neuen und partizipativen Möglichkeiten besser umzusetzen. Offene Daten sind in vielen Fällen Fundament der dabei entwickelten Anwendungen, Werkzeuge und Dienste.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offenes Regierungshandeln</title>
      <link>https://okfn.de/themen/offenes_regierungshandeln/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/themen/offenes_regierungshandeln/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Konzept von „Open Government&amp;rdquo; meint, das Handeln von Regierungen und Verwaltungen auf nationaler und regionaler Ebene gegenüber der Zivilgesellschaft und der Wirtschaft zu öffnen. Im deutschen Sprachraum wird daher auch der Begriff „Offenes Regierungshandeln“ verwendet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offene Bildung</title>
      <link>https://okfn.de/themen/bildung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/themen/bildung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Offene Bildung ist ein Überbegriff für all jene schulische und außerschulische Initiativen, die Bildung partizipativ, offen sowie im Sinne der Ideen von „digitaler Bildung&amp;rdquo; und „zeitgemäßer Bildung&amp;rdquo; gestalten. Sie wollen Bildung als Gemeingut fördern und stellen selbstgesteuertes und kompetenzorientiertes Lernen in den Fokus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informationsfreiheit</title>
      <link>https://okfn.de/themen/informationsfreiheit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/themen/informationsfreiheit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Informationsfreiheit ist das Recht auf freien Zugang zu amtlichen Informationen. Sie ist eines der wichtigsten Grundrechte für die Wissensgesellschaft und ergibt sich aus Artikel 5 des Grundgesetzes zur Meinungs- und Informationsfreiheit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
