<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Brandenburg on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/brandenburg/</link>
    <description>Recent content in Brandenburg on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/brandenburg/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Team-Retreat in Stechlin/Brandenburg: Natur, Teambuilding, Zukunftsvisionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/07/team-retreat-in-stechlin/brandenburg-natur-teambuilding-zukunftsvisionen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/07/team-retreat-in-stechlin/brandenburg-natur-teambuilding-zukunftsvisionen/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;team-retreat&#34;&gt;Team-Retreat&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auch dieses Jahr hat sich die OKF wieder auf den Weg nach Stechlin gemacht: In Brandenburg fand sich unser Team bei einem Retreat zusammen, um gemeinsam an Themen und Visionen zu arbeiten. Auf unserer Agenda standen dieses Mal unter anderem: Governance-Strukturen, Instrumente zu mehr Partizipationsmöglichkeiten, Stärkung der Mitarbeiter:innen und die Reflexion der Veränderung des Vereins über die letzten Jahre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;natur&#34;&gt;Natur&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Stechlin-Institut, 80 km nördlich von Berlin, wird als inklusiver Ort Menschen bereitgestellt, die sich für eine offene Gesellschaft einsetzen und mit ihren Idealen die Welt aktiv verändern: &lt;em&gt;„Wir haben am Stechlin-Institut einen Raum geschaffen, der die Sinne schärft, sensibilisiert, erinnert, Verantwortung zu übernehmen für sein [da]sein, den anderen und sich selbst. Nicht nur den Menschen zentral zu sehen, sondern sich einzufügen in das komplexe System Erde und demutsvoll zurückzunehmen, paritätisch neben allem Lebendigen eingebettet in eine vergehende, noch immer intakt scheinende Natur.“&lt;/em&gt;, beschreiben die Leiter:innen Romy und Stef ihre Mission.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Initiativstellungnahme zur Änderung des Brandenburgischen E-Government-Gesetzes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/09/initiativstellungnahme-zur-%C3%A4nderung-des-brandenburgischen-e-government-gesetzes/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/09/initiativstellungnahme-zur-%C3%A4nderung-des-brandenburgischen-e-government-gesetzes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mit einer Gesetzesänderung möchte die Brandenburger Landesregierung das Thema Open Data endlich auch in den Rechtsrahmen aufnehmen. Doch die geplanten Änderungen gehen aus Sicht der OKF nicht weit genug. In einer kurzen Initiativstellungnahme haben wir einige Kritikpunkte zusammengefasst.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die brandenburgische Landesregierung geht mit dem Gesetzentwurf teilweise auf Versäumnisse ein, die bei der Einführung des E-Government-Gesetzes entstanden sind. So werden beispielsweise Anforderungen an die Bereitstellung von offenen Daten definiert. In der beigefügten Begründung wird die Förderung von Open Data explizit als Ziel genannt. Begrüßenswert ist zudem die geplante Einführung einer Informations- und Beratungsstelle, die Behörden bei Fragen rund um das Thema Open Data im Land Brandenburg unterstützen soll.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data Nahverkehr Berlin/ Brandenburg: Update zum Status Quo und den Entwicklungen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/09/open-data-nahverkehr-berlin/-brandenburg-update-zum-status-quo-und-den-entwicklungen/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 14:21:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/09/open-data-nahverkehr-berlin/-brandenburg-update-zum-status-quo-und-den-entwicklungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach dem ersten Treffen des Arbeitskreises &amp;ldquo;Open Data Nahverkehr Berlin/Brandenburg&amp;rdquo; vor zwei Monaten hat sich der vbb dazu entschlossen in Kürze einen ersten Fahrplandatensatz auf dem Datenportal &lt;a href=&#34;http://daten.berlin.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;daten.berlin.de&lt;/a&gt; zu veröffentlichen. Das ist ein erster kleiner Erfolg doch wir wollen gemeinsam noch mehr erreichen, unser Ziel ist eine Veröffentlichung der Echtzeitdaten und die Bereitstellung der Haltestellenpläne. Mithilfe dieser Daten und Informationen können noch bessere und nützlichere Anwendungen im Bereich des öffentlichen Nahverkehrs entstehen. Um diesem Ziel näher zu kommen und Bedenken (wie z.B. hinsichtlich des Missbrauchs von Daten) auszuräumen, wollen wir gemeinsam mit dem vbb Ende November einen Entwicklertag veranstalten.&lt;br&gt;&#xA;Ziel der Veranstaltung ist es Entwickler mit Verantwortlichen und Mitarbeitern des vbb zusammenzubringen und die vielen Möglichkeiten neuer Anwendungen im Bereich des Nahverkehrs aufzuzeigen und umzusetzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
