<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OpenRuhr on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/openruhr/</link>
    <description>Recent content in OpenRuhr on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jun 2013 13:40:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/openruhr/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Initiative OpenRuhr veröffentlicht alternatives Ratsinformationssystem für Bochum und Moers</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/initiative-openruhr-ver%C3%B6ffentlicht-alternatives-ratsinformationssystem-f%C3%BCr-bochum-und-moers/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 13:40:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/initiative-openruhr-ver%C3%B6ffentlicht-alternatives-ratsinformationssystem-f%C3%BCr-bochum-und-moers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bochum / Moers, 20.06.2013:&lt;/strong&gt; Alternative Ratssysteme sorgen für mehr Transparenz in beiden Städten, macht Politik sichtbarer, Mitbestimmung leichter, zeigt zivilgesellschaftliches Engagement und erweitert die OpenData Strategie der Stadt Moers. Ein solches System wurde heute für Bochum und Moers veröffenntlicht (&lt;a href=&#34;http://bochum.ris.openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;bochum.ris.openruhr.de&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://moers.ris.openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;moers.ris.openruhr.de&lt;/a&gt;). Die Plattform ist eine Weiterentwicklung des viel beachteten Projektes &lt;a href=&#34;http://offeneskoeln.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offeneskoeln.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mehr politische Sichtbarkeit, mehr Transparenz, mehr Informationen für Beteiligung: das soll die zentrale Kommunikationsplattform des Rates, das Ratsinformationssystem, leisten. Doch die Nutzung ist für Bürgerinnen und Bürger oft schwierig, da die Systeme für die täglich damit arbeitenden Rats- und Verwaltungsmitglieder optimiert sind. Doch die Informationsbedürfnisse der Bürgerinnen und Bürger kommen häufig zu kurz. Daniel Dietrich, Sprecher des OKF Deutschland e.V., ergänzt &lt;em&gt;&amp;ldquo;Daten, welche als Offene Daten unter freien Lizenzen angeboten werden, schaffen einen guten Nährboden für mehr Demokratie und Mitbestimmung, aber auch für innovative Wirtschaft.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
