<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Erfahrungsbericht on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/erfahrungsbericht/</link>
    <description>Recent content in Erfahrungsbericht on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/erfahrungsbericht/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NRW veröffentlicht Erfahrungsbericht zu Open Data – mehr Fragen als Antworten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/02/nrw-ver%C3%B6ffentlicht-erfahrungsbericht-zu-open-data-mehr-fragen-als-antworten/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/02/nrw-ver%C3%B6ffentlicht-erfahrungsbericht-zu-open-data-mehr-fragen-als-antworten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Öffnung und Nachnutzung der eigenen Datenbestände findet sich als Forderung seit mehr als einem Jahrzehnt in Regierungsprogrammen und offiziellen Strategien. Dabei bleiben die genaue Ausgestaltung und die beabsichtigten Wirkungen oft diffus. Die Wirtschaft soll von einer besseren Datenbereitstellung profitieren, die Transparenz erhöht werden und im besten Fall die Verwaltungsarbeit unterstützt werden. Umso erstaunlicher ist es, wie selten offizielle Evaluationsmaßnahmen mit konkreten Fragestellungen Bestandteil von Richtlinien sind. Die &lt;a href=&#34;https://opendataranking.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;wenigsten Bundesländer&lt;/a&gt; sehen überhaupt Open-Data-Fortschrittsberichte vor und wenn, dann nur als einmalige Überprüfung mehrere Jahre nach Inkrafttreten eines Gesetzes. Auf Bundesebene schreibt das &lt;a href=&#34;https://www.gesetze-im-internet.de/egovg/__12a.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;E-Government-Gesetz&lt;/a&gt; in §12a Abs. 11 vor: “Die Bundesregierung berichtet dem Bundestag alle zwei Jahre über die Fortschritte bei der Bereitstellung von Daten durch die Behörden der Bundesverwaltung als offene Daten.“ „Alle zwei Jahre“ ist allerdings ein dehnbarer Begriff - der letzte Bericht erschien im Jahr &lt;a href=&#34;https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/141/1914140.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;2019&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
