<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Beneficial Ownership on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/beneficial-ownership/</link>
    <description>Recent content in Beneficial Ownership on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/beneficial-ownership/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Transparenzregister? Diesmal bitte transparent</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/transparenz-register/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/transparenz-register/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Geldwäsche, Steuerflucht und krumme Deals werden durch komplexe Firmengeflechte getarnt. Ein Transparenzregister ermöglicht Recherchen für JournalistInnen, BürgerInnen und GeschäftspartnerInnen. Die Daten sollten öffentlich und kostenlos zugänglich sein.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Deutschland gilt nach wie vor als Geldwäscheparadies. Die Bundesrepublik sei „ein sicherer Hafen für die gestohlenen Reichtümer von Diktatoren, Steuerfluchtgelder und Mafiavermögen aus aller Welt“, sagt das Netzwerk Steuergerechtigkeit, ein Verbund von Nichtregierungsorganisationen. Im &lt;a href=&#34;https://netzwerksteuergerechtigkeit.files.wordpress.com/2018/01/6_fsi-ranking_incl-_eu-tax-havens.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Schattenfinanzindex 2018&lt;/a&gt; des Netzwerks belegt die Bundesrepublik den siebten Platz der attraktivsten Steueroasen weltweit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Steuern</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/12/steuern/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/12/steuern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ende 2017 waren die Paradise Papers in aller Munde. Nach #Luxleaks und #Panamapapers war es die nächste mediale Runde für die Steueroptimierungsfälle. Dazu gab es am 29.12.17 einen &lt;a href=&#34;http://media.ccc.de/v/34c3-9047-taxation&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Taxation&amp;rdquo; Talk am 34c3 - Video&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/presentation/d/16ZzpmHCTJfpfGmDQ1I-4gdja5LNSD8jXQp-DMTWvzwA/edit#slide=id.g267d994495_0_0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Slides&lt;/a&gt;.&#xA;Anbei eine Kurzzusammenfassung des Talks.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich zahle mehr Steuern als die Multis – ist das normal?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Multinationale Konzerne, und insbesondere die Giganten des Internetzeitalters, stehlen sich aus ihrer sozialen Verantwortung und zahlen keine Steuern mehr –sohört und liest man immer wieder. Profite werden in palmenbewachsenen Steuerparadiesen in der Karibik geparkt (oder wahlweise auch in noblen Schiresorts in den Alpen), während für den Sozialstaat immer weniger Geld da ist. Aber stimmt dieses Bild? Warum können die das? Und was lässt sich tun? Der Versuch einer Klärung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
