<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digitales Ehrenamt on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/digitales-ehrenamt/</link>
    <description>Recent content in Digitales Ehrenamt on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/digitales-ehrenamt/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Digitales Ehrenamt bei der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/12/digitales-ehrenamt-bei-der-okf/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/12/digitales-ehrenamt-bei-der-okf/</guid>
      <description>Digitales Ehrenamt bei der OKF Der Internationale Tag des Ehrenamts dient dazu, diejenigen in unserer Gesellschaft zu ehren, die Dienst an ihr tun. Einige von ihnen werden stellvertretend für alle und auf Grund ihres herausragenden Engagements sogar mit einem Bundesverdienstkreuz ausgezeichnet.
Ehrenamtliche findet man in allen Gesellschaftsbereichen: Sie trainieren Kinder in Sportvereinen, versorgen kranke Menschen, arbeiten als freiwillige Feuerwehrleute, retten Leben bei der DLRG, arbeiten im Katastrophenschutz oder engagieren sich für eine plurale und demokratische Gesellschaft; Sie lesen vor, verteilen essen, hören zu, erklären, helfen, kurz gesagt: Sie halten den Laden am Laufen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Digitale Ehrenamt ist ein wichtiger Baustein für eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/digitales-ehrenamt-gemeinwohl/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/digitales-ehrenamt-gemeinwohl/</guid>
      <description>Das Superwahljahr 2021 hat bereits volle Fahrt aufgenommen. Digitale Themen standen noch nie so sehr im Fokus wie jetzt. Aus unserer Sicht kommt der Zivilgesellschaft und insbesondere den Digital Ehrenamtlichen bei der Gestaltung von Digitalisierung eine Schlüsselrolle zu.
Aktivitäten im Digitalen Ehrenamt Vor etwa einem Jahr haben sich viele von uns plötzlich im Homeoffice wiedergefunden. Unsere Freizeitaktivitäten und auch unser ehrenamtliches Engagement musste sich auf einmal komplett digital abspielen. Während diese Situation für viele von uns eine große Umstellung bedeutete, gibt es auch außerhalb von Pandemiezeiten Menschen, deren Ehrenamt sich häufig im oder mit dem Digitalen abspielt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
