<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Christina Willems on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/christina-willems/</link>
    <description>Recent content in Christina Willems on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/authors/christina-willems/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Engagementstrategie des Bundes: Unsere Forderungen für eine starkes digitales Ehrenamt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/06/engagementstrategie-des-bundes-unsere-forderungen-f%C3%BCr-eine-starkes-digitales-ehrenamt/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/06/engagementstrategie-des-bundes-unsere-forderungen-f%C3%BCr-eine-starkes-digitales-ehrenamt/</guid>
      <description>Noch in dieser Legislaturperiode soll unter Beteiligung der Zivilgesellschaft eine neue Engagementstrategie des Bundes erarbeitet werden. Die letzte Engagementstrategie stammt noch aus dem Jahr 2010. Es wird also Zeit – denn es hat sich viel getan! Das digitale Ehrenamt ist stark gewachsen und neue Technologien durchdringen mehr und mehr unser Leben. Im Rahmen der Verbändebeteiligung haben wir gemeinsam im Bündnis F5 eine Stellungnahme eingereicht. Hier sind unsere zentralen Forderungen:
Anerkennung, Wertschätzung und Förderung des digitalen Ehrenamts:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital-Gipfel der Bundesregierung – ein staatlich organisiertes Lobbyfest</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/12/f5-digitalgipfel/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/12/f5-digitalgipfel/</guid>
      <description>Heute endet der Digital-Gipfel der Bundesregierung. Titel: „Digitalisierung betrifft uns alle – Unternehmen wie Bürgerinnen und Bürger, Wissenschaft wie Gesellschaft.“ Doch „die Gesellschaft“ spricht gar nicht mit. Schon bei der Digitalstrategie war es ein Problem, dass die Zivilgesellschaft nicht eingebunden war. Die Ampel gelobte, alles besser zu machen. Der Digital-Gipfel zeigt, dass das ein Lippenbekenntnis war. Die Regierung behandelt die digitalpolitische Zivilgesellschaft wie es die GroKo tat: Gerne mal reden – aber strukturelle Einbindung, gleichberechtigte Teilnahme, Mitgestaltung?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innovation geht nicht ohne Offenheit &amp; Partizipation</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/11/f5-stellungnahme-zukunftsstrategie/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/11/f5-stellungnahme-zukunftsstrategie/</guid>
      <description>Wir sind davon überzeugt, dass die Bewältigung der gesellschaftlichen und globalen Herausforderungen nur gelingen wird, wenn das Innovationssystem auf den Prinzipien der Offenheit und Partizipation beruht. Die derzeit von der Bundesregierung ressortübergreifend entwickelte Zukunftsstrategie Forschung und Innovation ist jedoch zu stark auf wirtschaftlichen Erfolg fokussiert. Hier muss nachgebessert werden.
Im Bündnis F5 (Algorithmwatch, Gesellschaft für Freiheitsrechte, Open Knowledge Foundation Deutschland, Reporter ohne Grenzen, Wikimedia Deutschland) haben wir im Rahmen der Online-Konsultation des Bundesministeriums für Bildung und Forschung (BMBF) eine Stellungnahme auf die vorgegebenen Fragen zur „Zukunftsstrategie Forschung und Innovation“ abgegeben.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
