<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Hardware on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-hardware/</link>
    <description>Recent content in Open Hardware on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/open-hardware/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Seit dem FOH23 online: die Publikation Unboxing Blackboxes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/03/das-war-das-forum-open-hardware-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/03/das-war-das-forum-open-hardware-23/</guid>
      <description>Die Herausforderungen unser Zeit sind bekannt, die auf sozialer, ökologischer und wirtschaftlicher Ebene vor uns liegen. Offene Hardware kann ein Teil der Lösung werden. Beim Forum Open Hardware 2023 (#FOH23) befassten sich 100 Expertinnen und Experten mit der Frage, wie das gelingen kann. Dabei stand das zivilgesellschaftliche Engagement im Forderung. Denn es sind zivilgesellschaftliche Akteure, die daran arbeiten, Technologie und alle damit verbundenen Aspekte offen zu denken. Damit gehören sie zu den innovativsten Köpfen unserer Zeit, wenn Innovation bedeutet, Hardware reparierbar, veränderbar und partizipativ zu gestalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Save the Date: Forum Open Hardware</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/01/save-the-date-forum-open-hardware-23/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/01/save-the-date-forum-open-hardware-23/</guid>
      <description>Die Kreislaufwirtschaft oder auch „Circular Society“ sowie das Recht auf Reparatur werden als Wege in eine nachhaltige Zukunft gesehen. Doch wie gelangen wir dorthin? Welche Rolle spielen die Zivilgesellschaft und die offene Technologiegestaltung dabei? Diesen Fragen möchten wir mit euch und dem Forum Open Hardware am 13. März 2023 nachgehen.
Mit dem #FOH23 möchten wir den Austausch zwischen Entwickler:innen offener, reparierbarer und veränderbarer Hardware, Reparaturexpert*innen und politischen Entscheidungs­tragenden fördern.
Wenn du auf dem Laufenden gehalten werden möchtest, dann melde dich an.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Den Krisen zum Trotz: eine digital-nachhaltige Zukunftspolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/10/open-hardware-und-circular-economy/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/10/open-hardware-und-circular-economy/</guid>
      <description>Trotz der multiplen Krisen darf die Gestaltung der Zukunft nicht aus den Augen geraten. Das betonten auch die zweite Bürgermeisterin der Stadt Hamburg, Katharina Fegebank und Kai Gehring, Vorsitzender des Ausschusses für Bildung, Forschung und Technikfolgenabschätzung bei der Abschlussveranstaltung &amp;ldquo;Zukunft erfinden&amp;rdquo; der Bündnis 90/Die Grünen Bundestagsfraktion, am 21. September. Doch wie soll diese Zukunft aussehen? Und wie wollen wir in ihr wirtschaften?
Mit Blick auf die EU-Kommission sind es Kreisläufe, in denen wir in Zukunft Produkte entwickeln, nutzen und verwerten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prototype Fund Hardware: ab dem 15. April bewerben</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/04/prototype-fund-hardware-jetzt-bewerben/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/04/prototype-fund-hardware-jetzt-bewerben/</guid>
      <description>Für eine Welt, in der die Reparatur normal ist, muss Technik neu erfunden werden. Denn unsere Alltagstechnik wurde über Jahre hinweg immer mehr zur Blackbox. Ab dem 15. April startet die Bewerbungsphase des Prototype Fund Hardware - dem Förderprogramm für offene, transparente Technologien.
Verklebte Gehäuse, keine Ersatzteile, geplante Obsoleszenz sowie eine ungerechte Verteilung von Wissen und Infrastruktur: Technik ist schon immer auch eine Frage der Macht und hat große Auswirkungen auf unsere Umwelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recht auf Reparatur: ein erster Schritt zu offenen Technologien</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/02/okf-unterstuetzt-recht-auf-reparatur/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/02/okf-unterstuetzt-recht-auf-reparatur/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation unterstützt mit zahlreichen anderen Initiativen den Appell des Runden Tisch Für Reparatur an die Bundesregierung, das Recht auf Reparatur wirksam umzusetzen. Die bessere Reparierbarkeit, der Zugang zu Ersatzteilen und Reparaturanleitungen sowie verpflichtende Update-Zeiträume sind wichtige Maßnahmen, um die Lebensdauer unserer Alltagstechnologien zu verlängern und dadurch Ressourcen zu schonen. Es sind aber auch maßgebliche Aspekte der Beteiligung an Technologie. Seit Jahren erleben wir, dass Hardware immer verschlossener designt wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prototype Fund Hardware gestartet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/01/prototype-fund-hardware-gestartet/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/01/prototype-fund-hardware-gestartet/</guid>
      <description>Mit dem Prototype Fund besteht bereits ein Programm zur Förderung von zivilgesellschaftlich orientierter Open-Source-Software. Insgesamt wurden bereits 248 Projekte unterstützt, die großartige Ergebnisse hervorgebracht haben. Immer wieder kamen auch Bewerbungen aus dem Bereich der Hardware, die allerdings aus formalen Gründen nicht gefördert werden können. Das versuchen wir - Daniel Wessolek und Maximilian Voigt - nun mit unserem Partnerprogramm zu ändern und damit eine Lücke zu schließen.
Denn ein Förderprogramm für offene Hardware ist ein Anliegen, an dem einige schon lange arbeiten und das viele ebenso lange herbeisehnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die OKF beim rC3</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/12/okf-beim-rc3/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/12/okf-beim-rc3/</guid>
      <description>Auch in diesem Jahr wird der jährliche Congress des Chaos Computer Clubs wieder online stattfinden. Dazu bieten verschiedene Hackspaces Bühnen für Veranstaltungen (eine Übersicht gibt es hier). Außerdem könnt ihr euch in der Remote Chaos Experience treffen - dazu müsst ihr euch nur ein Ticket klicken. Auch die OKF ist mit ein paar Talks, Workshops und Community-Treffen dabei, die wir hier auflisten:
Prototype Fund Hardware: Einblicke &amp;amp; Ausblicke Im Frühjahr 2022 startet die Open Knowledge Foundation den ersten Prototype Fund für Hardware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kickoff MoFab: zivilgesellschaftlich orientierte, offene Hardware fördern</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/kickoff-open-hardware-foerdern/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/kickoff-open-hardware-foerdern/</guid>
      <description>Mit dem Prototype Fund besteht bereits ein starkes Programm zur Förderung von Open Source Software, das stetig weiterentwickelt wird. Durch das BMBF geförderte Forschungsprojekt MoFab - Mobile Fablabs - kann erstmals ein Open Hardware Fund aufgebaut werden. Gefördert werden bis zu sechs Vorhaben, die Ausschreibung wird voraussichtlich im Frühjahr 2022 starten.
Ziel des Projektes ist es, den Potenzialen zivilgesellschaftlich entwickelter Hardware nachzugehen. Im Zentrum stehen die Fragen, wie im kleinstädtischen und ländlichen Raum die Auseinandersetzung mit Open Source gefördert werden kann und offene Technologien aussehen können, die lokale Probleme lösen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Chance für Open Hardware: das Recht auf Reparatur</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/11/eine-chance-fuer-open-hardware-das-recht-auf-reparatur/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/11/eine-chance-fuer-open-hardware-das-recht-auf-reparatur/</guid>
      <description>In einer Zeit, in der große Teile der technischen Apparate Daten verarbeiten, hat die Forderung nach transparenter Technik einen hohen Stellenwert: Wie erfasst das Smartphone seine Umgebung, welche Daten werden erhoben und wohin gelangen sie? Open Source, das Offenlegen des technischen Aufbaus und die Verwendung von freien Lizenzen, ist hier das bekannte Schlagwort. Während Open Source für den Bereich der Software ein verbreitetes Thema ist und freie Software weite Teile der Softwareentwicklung bereichert, steckt Open Source Hardware noch in den Kinderschuhen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Hardware: Ein Buchscanner für mehr offenes Wissen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/projektstart-open-source-hardware-buchscanner/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/projektstart-open-source-hardware-buchscanner/</guid>
      <description>Mit der Unterstützung der Projekte edulabs.de und FragDenStaat.de baut die machBar Potsdam sowie der FabLab Cottbus e.V. einen Open Source Hardware Buchscanner. Die Initiative basiert auf dem mäqädat-Projekt. Dieses wiederum ist an die Arbeit von Dany Qumsiyeh angelehnt, der den von ihm erfundenen linearen Buchscanner (US Patent 8711448) zum Nachbau oder für Veränderungen freigegeben hat.
Die OKF nimmt sich damit dem Thema Open Source Hardware an, das durch die Erfolgsgeschichte offener Software-Projekte immer stärker in den Fokus gerät.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
