<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Hardware on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-hardware/</link>
    <description>Recent content in Open Hardware on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/open-hardware/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Projektstart PODEST: Offene Hardware für eine demokratische Energiewende</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2026/01/projektstart-podest-offene-hardware-f%C3%BCr-eine-demokratische-energiewende/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2026/01/projektstart-podest-offene-hardware-f%C3%BCr-eine-demokratische-energiewende/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir leben in einer Zeit, in der die Gestaltung der Zukunft von rückwärtsgewandten Kräften in Gefahr gebracht wird. 2026 starten wir mit dem Willen, an Transformation festzuhalten. Gemeinsam mit Partner*innen aus Technik- und Sozialwissenschaften erforschen wir in den kommenden drei Jahren, wie Open Source Hardware einen konkreten Beitrag zu einer gerechteren, partizipativeren und resilienteren Energiewende leisten kann.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Kooperation mit der TU Berlin und BTU Cottbus-Senftenberg sowie zivilgesellschaftlichen Projektteams soll dabei einerseits bestehende offene Hardware - wie das BMS von &lt;a href=&#34;https://libre.solar/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Libre Solar&lt;/a&gt; oder das Propellerdesign des &lt;a href=&#34;https://git.erni-kollektiv.org/erni/windkit&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Windkits&lt;/a&gt; - verbessert und für einen breiteren Einsatz vorbereitet werden und andererseits die praktische Anwendung von offener Energietechnik durch technische Laien soziologisch begleitet werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Source als Methode für langlebige Produkte</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/12/open-source-als-methode-f%C3%BCr-langlebige-produkte/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/12/open-source-als-methode-f%C3%BCr-langlebige-produkte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Bundesregierung hat 2024 an einer Strategie gearbeitet, die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/themen/kreislaufwirtschaft/kreislaufwirtschaftsstrategie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ziele und Maßnahmen zum zirkulären Wirtschaften und zur Ressourcenschonung aus allen relevanten Strategien&lt;/a&gt;&amp;rdquo; zusammenführen und den primären Rohstoffbedarf &amp;ldquo;absolut&amp;rdquo; senken soll. Mehr Informationen auf der Produktebene und offene Designs können maßgeblich zum Erfolg dieses Zieles beitragen. Dafür haben wir uns als OKF zusammen mit der &lt;a href=&#34;https://open-hardware-allianz.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Hardware Allianz&lt;/a&gt; eingesetzt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 17. Juni 2024 legte das Umweltministerium (BMUV) den ersten &lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/download/entwurf-einer-nationalen-kreislaufwirtschaftsstrategie-nkws&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf&lt;/a&gt; dieser &amp;ldquo;Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie&amp;rdquo; (NKWS) vor. Damals &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2024/06/zum-entwurf-der-nkws-ambitioniert-bleiben/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;forderten wir&lt;/a&gt;, nicht bei der Müllverwertung stehenzubleiben, sondern bereits bei der Gestaltung anzusetzen und mit Open Source transparentere und langfristig nachhaltigere Produkte zu schaffen, an denen sich leichter beteiligt werden kann. Am 4. Dezember wurde die &lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/download/nationale-kreislaufwirtschaftsstrategie-nkws&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;finale Strategie veröffentlicht&lt;/a&gt;. Sie basiert auf Dialogprozessen mit einer Vielzahl von Akteur:innen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prototpye Fund Hardware Runde 2: Open Hardware für den Umweltschutz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/10/prototpye-fund-hardware-runde-2-open-hardware-f%C3%BCr-den-umweltschutz/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/10/prototpye-fund-hardware-runde-2-open-hardware-f%C3%BCr-den-umweltschutz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie stark ist das Grundwasser mit Nitrat belastet? Welche Insektenarten sind bedroht? Und was sind zielführende Maßnahmen, dem entgegenzuwirken? Solche und andere Fragen drängen bei der effektiven Gestaltung des Umweltschutzes. Offene Technologien und Daten können dabei helfen, Antworten zu entwickeln und breit nutzbar zu machen. Mit der 2. Runde des Prototype Fund Hardware „KI-Ideenwerkstatt X Prototype Fund Hardware: Offene Technologien für den Umweltschutz“ suchen die Open Knowledge Foundation Deutschland in Kooperation mit der KI-Ideenwerkstatt für den Umweltschutz Menschen, die die technischen Möglichkeiten für Umweltschützende sinnvoll erweitern und es anderen erleichtern, am Schutz der Umwelt mitzuwirken. Unterstützt werden zehn Projektteams mit 24.500€ sowie mit Expertise. Die Bewerbung ist bis zum 31. Oktober möglich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zum Entwurf der NKWS: ambitioniert bleiben!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/06/zum-entwurf-der-nkws-ambitioniert-bleiben/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/06/zum-entwurf-der-nkws-ambitioniert-bleiben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Bundesregierung arbeitet an einer Strategie, die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/themen/kreislaufwirtschaft/kreislaufwirtschaftsstrategie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ziele und Maßnahmen zum zirkulären Wirtschaften und zur Ressourcenschonung aus allen relevanten Strategien&lt;/a&gt;&amp;rdquo; zusammenführen und den primären Rohstoffbedarf &amp;ldquo;absolut&amp;rdquo; senken soll. Mehr Informationen auf der Produktebene und offene Designs können maßgeblich zum Erfolg dieses Zieles beitragen. Dafür setzt sich die OKF zusammen mit der &lt;a href=&#34;https://open-hardware-allianz.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Hardware Allianz&lt;/a&gt; ein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 17. Juni 2024 legte das Umweltministerium (BMUV) den ersten &lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/download/entwurf-einer-nationalen-kreislaufwirtschaftsstrategie-nkws&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf&lt;/a&gt; dieser &amp;ldquo;Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie&amp;rdquo; (NKWS) vor. Er basiert auf Dialogprozessen mit einer Vielzahl von Akteur:innen, an denen sich auch die OKF beteiligt hat. Parallel zur Ressortabstimmung der Regierung und Einbindung der Länder gibt es bis zum 9. Juli die Möglichkeit zur schriftlichen Stellungnahme. Die Verabschiedung der NKWS im Kabinett ist für Herbst dieses Jahres geplant.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Parlament schafft ein Rechtchen auf Reparatur</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/04/eu-parlament-schafft-ein-rechtchen-auf-reparatur/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/04/eu-parlament-schafft-ein-rechtchen-auf-reparatur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir haben das Recht, ein paar Geräte reparieren zu lassen, aber nicht auf technische Informationen oder Ersatzteile, um es selbst zu tun.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am vergangenen Dienstag hat das EU-Parlament nach langem Prozess das sogenannte &amp;ldquo;Recht auf Reparatur&amp;rdquo; verabschiedet. Anfang 2024 wurde im Rahmen der Trilogverhandlungen ein &lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2024/verbraucherschutz-eu-ebnet-weg-fuer-guenstige-reparaturen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kompromiss ausgehandelt&lt;/a&gt;. Im Kern gibt es uns als Kaufende das Recht, auch außerhalb der Gewährleistung die Reparatur des Gegenstandes einzufordern, sofern die Reparatur nicht &amp;ldquo;unmöglich&amp;rdquo; ist. Das Recht zu reparieren haben hingegen in der Regel &amp;ldquo;fachlich kompetente Reparateure&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;gewerbliche Reparateure&amp;rdquo;, wie es in den Ecodesignverordnungen zu verschiedenen Produktgruppen heißt. Die reparieren nur das, was sich lohnt. Inwiefern zivilgesellschaftliche Akteure am Ende an Ersatzteile oder reparaturrelevante Informationen kommen, ist offen. Bisher haben sie nur bei Smartphones einen umfänglichen Zugriff. Für den Rest gibt&amp;rsquo;s Dichtungen. Denn ohnehin gilt das sogenannte &amp;ldquo;Recht auf Reparatur&amp;rdquo; nur für wenige Produktgruppen, für die bereits Verordnungen erlassen wurden. Das ist die sogenannte &amp;ldquo;weiße Ware&amp;rdquo;, wie Kühlschränke und Waschmaschinen, sowie Schweißgeräte, Smartphones, Displays und Server.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nach EU-Einigung: Beim Reparaturgesetz sollte DE sich an Frankreich orientieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/02/nach-eu-einigung-beim-reparaturgesetz-sollte-de-sich-an-frankreich-orientieren/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/02/nach-eu-einigung-beim-reparaturgesetz-sollte-de-sich-an-frankreich-orientieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im März 2023 hat die EU-Kommission neue Regeln zur Förderung von Reparaturen vorgelegt. Seitdem ist die Diskussion um ein Recht auf Reparatur europaweit im vollen Gange.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Oktober haben Rat und Parlament sich mit dem Entwurf befasst und ihre eigene Position entwickelt. Nun ist es im Rahmen der Trilog-Verhandlungen gelungen, die unterschiedlichen Perspektiven zusammenzubringen. Die neue Verordnung könnte den Preis für Reparaturen deutlich senken und Praktiken unterbinden, die Reparaturen erschweren oder gar verbieten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mehr Gestaltungswillen für die Kreislaufwirtschaftsstrategie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/09/mehr-gestaltungswillen-f%C3%BCr-die-kreislaufwirtschaftsstrategie/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/09/mehr-gestaltungswillen-f%C3%BCr-die-kreislaufwirtschaftsstrategie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Statt eine Müllverwertungsstrategie zu entwickeln sollte sich die Kreislaufwirtschaftsstrategie (NKWS) der Bundesregierung auf offene Kreisläufe konzentrieren, in denen die Zivilgesellschaft nicht reiner Konsument ist, sondern mitgestalten kann.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, nukleare Sicherheit und Verbraucherschutz arbeitet an einer Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie („NKWS“). Es ist gut, dass Bewegung in das Thema kommt. Allerdings konzentriert sich der aktuelle Stand auf die Abfallwirtschaft, auf die letzte Phase im Produktkreislauf. Rahmenbedingungen, die den Müllberg klein und Produkte von Beginn an modular, veränderbar und reparierbar halten, werden kaum diskutiert. Das muss sich ändern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seit dem FOH23 online: die Publikation Unboxing Blackboxes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/03/seit-dem-foh23-online-die-publikation-unboxing-blackboxes/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/03/seit-dem-foh23-online-die-publikation-unboxing-blackboxes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Herausforderungen unser Zeit sind bekannt, die auf sozialer, ökologischer und wirtschaftlicher Ebene vor uns liegen. Offene Hardware kann ein Teil der Lösung werden. Beim &lt;a href=&#34;https://hardware.forum-open.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Hardware 2023&lt;/a&gt; (#FOH23) befassten sich 100 Expertinnen und Experten mit der Frage, wie das gelingen kann. Dabei stand das zivilgesellschaftliche Engagement im Forderung. Denn es sind zivilgesellschaftliche Akteure, die daran arbeiten, Technologie und alle damit verbundenen Aspekte offen zu denken. Damit gehören sie zu den innovativsten Köpfen unserer Zeit, wenn Innovation bedeutet, Hardware reparierbar, veränderbar und partizipativ zu gestalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Save the Date: Forum Open Hardware</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/01/save-the-date-forum-open-hardware/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/01/save-the-date-forum-open-hardware/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Kreislaufwirtschaft oder auch „Circular Society“ sowie das Recht auf Reparatur werden als Wege in eine nachhaltige Zukunft gesehen. Doch wie gelangen wir dorthin? Welche Rolle spielen die Zivilgesellschaft und die offene Technologiegestaltung dabei? Diesen Fragen möchten wir mit euch und dem Forum Open Hardware am 13. März 2023 nachgehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit dem #FOH23 möchten wir den Austausch zwischen Entwickler:innen offener, reparierbarer und veränderbarer Hardware, Reparaturexpert*innen und politischen Entscheidungs­tragenden fördern.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn du auf dem Laufenden gehalten werden möchtest, dann melde dich an. &lt;a href=&#34;https://hardware.forum-open.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zur Anmeldung und dem vorläufigen Programm geht es hier entlang: https://hardware.forum-open.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Den Krisen zum Trotz: eine digital-nachhaltige Zukunftspolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/10/den-krisen-zum-trotz-eine-digital-nachhaltige-zukunftspolitik/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/10/den-krisen-zum-trotz-eine-digital-nachhaltige-zukunftspolitik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trotz der multiplen Krisen darf die Gestaltung der Zukunft nicht aus den Augen geraten. Das betonten auch die zweite Bürgermeisterin der Stadt Hamburg, Katharina Fegebank und Kai Gehring, Vorsitzender des Ausschusses für Bildung, Forschung und Technikfolgenabschätzung bei der&lt;a href=&#34;https://www.gruene-bundestag.de/termine/abschlussveranstaltung-zukunft-erfinden#m-tab-0-programm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Abschlussveranstaltung &amp;ldquo;Zukunft erfinden&amp;rdquo;&lt;/a&gt; der Bündnis 90/Die Grünen Bundestagsfraktion, am 21. September. Doch wie soll diese Zukunft aussehen? Und wie wollen wir in ihr wirtschaften?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit Blick auf die EU-Kommission sind es Kreisläufe, in denen wir in Zukunft Produkte entwickeln, nutzen und verwerten. Der &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://environment.ec.europa.eu/strategy/circular-economy-action-plan_en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Circular economy action plan&lt;/a&gt;&amp;rdquo; vereint sämtliche Maßnahmen, die zur Erreichung dieses Zieles verfolgt werden. Eine ist die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://ec.europa.eu/info/law/better-regulation/have-your-say/initiatives/12567-Initiative-fur-nachhaltige-Produkte_de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sustainable Products Initiative&lt;/a&gt;&amp;rdquo;. Mit ihr soll ein EU-weiter Produktpass eingeführt werden, der Informationen über die Nachhaltigkeit von Produkten zur Verfügung stellt. Allerdings setzt dieser stark auf Markmechanismen. Konkrete Designvorgaben oder Informationen, die über allgemeine Parameter hinausgehen,&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2022/nachhaltige-produkte-wir-muessen-ueber-geistiges-eigentum-reden/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; sind bisher nicht vorgesehen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prototype Fund Hardware: ab dem 15. April bewerben</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/04/prototype-fund-hardware-ab-dem-15.-april-bewerben/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/04/prototype-fund-hardware-ab-dem-15.-april-bewerben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Für eine Welt, in der die Reparatur normal ist, muss Technik neu erfunden werden. Denn unsere Alltagstechnik wurde über Jahre hinweg immer mehr zur Blackbox. Ab dem 15. April startet die Bewerbungsphase des Prototype Fund Hardware - dem Förderprogramm für offene, transparente Technologien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Verklebte Gehäuse, keine Ersatzteile, geplante Obsoleszenz sowie eine ungerechte Verteilung von Wissen und Infrastruktur: Technik ist schon immer auch eine Frage der Macht und hat große Auswirkungen auf unsere Umwelt. In den letzten Jahrzehnten ist die Produktion immer globaler geworden. Verbraucherinnen und Verbraucher bekommen kaum noch Informationen zu den Geräten, die sie erwerben und täglich nutzen. Daraus entstehen Abhängigkeiten und die Frage, wem das Smartphone oder Auto am Ende wirklich gehört.&#xA;Das muss sich ändern. Mit dem &lt;a href=&#34;https://hardware.prototypefund.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund Hardware&lt;/a&gt; sucht die Open Knowledge Foundation mit Partnern im &lt;a href=&#34;https://okfn.de/projekte/mofab/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forschungsprojekt MoFab&lt;/a&gt; Menschen, die die emanzipatorischen Möglichkeiten von Technik stärken möchten, indem sie Dinge entwickeln, die repariert, verstanden und dezentral, mit Hilfe mittlerer Technologien in lokalen Kreisläufen produziert werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recht auf Reparatur: ein erster Schritt zu offenen Technologien</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/02/recht-auf-reparatur-ein-erster-schritt-zu-offenen-technologien/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/02/recht-auf-reparatur-ein-erster-schritt-zu-offenen-technologien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation unterstützt mit zahlreichen anderen Initiativen den Appell des &lt;a href=&#34;https://runder-tisch-reparatur.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Runden Tisch Für Reparatur&lt;/a&gt; an die Bundesregierung, das &lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2022/recht-auf-reparatur-die-ampel-wartet-auf-bruessel/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Recht auf Reparatur wirksam umzusetzen&lt;/a&gt;. Die bessere Reparierbarkeit, der Zugang zu Ersatzteilen und Reparaturanleitungen sowie verpflichtende Update-Zeiträume sind wichtige Maßnahmen, um die Lebensdauer unserer Alltagstechnologien zu verlängern und dadurch Ressourcen zu schonen. Es sind aber auch maßgebliche Aspekte der Beteiligung an Technologie. &lt;strong&gt;Seit Jahren erleben wir, dass Hardware immer verschlossener designt wird. Diese Entwicklung muss ein Ende haben.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prototype Fund Hardware gestartet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/01/prototype-fund-hardware-gestartet/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/01/prototype-fund-hardware-gestartet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem Prototype Fund besteht bereits ein Programm zur Förderung von zivilgesellschaftlich orientierter Open-Source-Software. Insgesamt wurden bereits 248 Projekte unterstützt, die &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/projects/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;großartige Ergebnisse&lt;/a&gt; hervorgebracht haben. Immer wieder kamen auch Bewerbungen aus dem Bereich der Hardware, die allerdings aus formalen Gründen nicht gefördert werden können. Das versuchen wir - Daniel Wessolek und Maximilian Voigt - nun mit unserem &lt;a href=&#34;https://hardware.prototypefund.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Partnerprogramm&lt;/a&gt; zu ändern und damit eine Lücke zu schließen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Denn ein Förderprogramm für offene Hardware ist ein Anliegen, an dem einige schon lange arbeiten und das viele ebenso lange herbeisehnen. Open Hardware ist elementarer Teil einer zukunftsfähigen Gesellschaft, die auf dezentrales Wirtschaften, Resilienz, Reparierbarkeit, Transparenz und Beteiligung an Technologie setzt. Ziele, die auch die neue Bundesregierung hervorhebt, wenn sie “Nachhaltigkeit by design zum Standard bei Produkten” machen möchte (&lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/dokumente/142083-koalitionsvertrag-2021-2025/#page-1&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zeile 3764&lt;/a&gt;). Oder auch die EU-Kommission, die Open Hardware gar als „nächste Revolution“ in ihrer &lt;a href=&#34;https://digital-strategy.ec.europa.eu/en/library/study-about-impact-open-source-software-and-hardware-technological-independence-competitiveness-and&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Studie&lt;/a&gt; zu Open Source überschreibt. Doch um dahin zu kommen, braucht es Förderungen, die die Beharrungskräfte überwinden und engagierte Menschen in diesen Bereichen unterstützen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die OKF beim rC3</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/12/die-okf-beim-rc3/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/12/die-okf-beim-rc3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auch in diesem Jahr wird der jährliche Congress des Chaos Computer Clubs wieder online stattfinden. Dazu bieten verschiedene Hackspaces Bühnen für Veranstaltungen (&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;eine Übersicht gibt es hier&lt;/a&gt;). Außerdem könnt ihr euch in der Remote Chaos Experience treffen - dazu müsst ihr euch nur ein &lt;a href=&#34;https://tickets.events.ccc.de/RC3-21/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ticket klicken&lt;/a&gt;. Auch die OKF ist mit ein paar Talks, Workshops und Community-Treffen dabei, die wir hier auflisten:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/VNM98B/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund Hardware: Einblicke &amp;amp; Ausblicke&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Im Frühjahr 2022 startet die Open Knowledge Foundation den ersten Prototype Fund für Hardware. Wir geben erste Einblicke in das Programm und rufen dazu auf, sich an der Entwicklung zivilgesellschaftlich orientierter Hardware zu beteiligen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/BFJH3R/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Hardware Happy Hour&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Beim diesjährigen rc3 startet unsere Reihe von Meetups zum Thema Open Hardware. Wir knüpfen dabei an die Hardware Happy Hour an, die ursprünglich von Helen Leigh und Drew Fustini ins Leben gerufen wurde. Mit ihnen und anderen internationalen Expert*innen diskutieren wir den Stand und die Zukunft von Open Hardware.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/EWWGKQ/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt Community Talk&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Jeden Monat streamt Jugend hackt den „Community Talk“ – ein einstündiges Gespräch rund um Coding und Gesellschaft. In der Dezember-Ausgabe im Rahmen des rC3 lassen wir das Jugend-hackt-Jahr Revue passieren.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/MTJG3M/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt: Was kommt da»nach?&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Jugend hackt wurde dieses Jahr mit der Kamera begleitet: Die Filmemacherin Sandra Trostel („All Creatures Welcome“) gibt in ihrem neuen Projekt Einblicke in die Ursprünge und das Selbstverständnis des Förderprogramms. In diesem Talk sprechen wir darüber und zeigen die ersten Previews.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kickoff MoFab: zivilgesellschaftlich orientierte, offene Hardware fördern</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/kickoff-mofab-zivilgesellschaftlich-orientierte-offene-hardware-f%C3%B6rdern/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/kickoff-mofab-zivilgesellschaftlich-orientierte-offene-hardware-f%C3%B6rdern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund&lt;/a&gt; besteht bereits ein starkes Programm zur Förderung von Open Source Software, das stetig weiterentwickelt wird. Durch das BMBF geförderte Forschungsprojekt &lt;a href=&#34;https://okfn.de/projekte/mofab/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;MoFab&lt;/a&gt; - Mobile Fablabs - kann erstmals ein Open Hardware Fund aufgebaut werden. Gefördert werden bis zu sechs Vorhaben, die Ausschreibung wird voraussichtlich im Frühjahr 2022 starten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des Projektes ist es, den Potenzialen zivilgesellschaftlich entwickelter Hardware nachzugehen. Im Zentrum stehen die Fragen, wie im kleinstädtischen und ländlichen Raum die Auseinandersetzung mit Open Source gefördert werden kann und offene Technologien aussehen können, die lokale Probleme lösen. Wie wirken wir steigender Wasserknappheit entgegen? Wie kann die Mobilität verbessert werden? Was machen wir mit scheidenden Industrien?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine Chance für Open Hardware: das Recht auf Reparatur</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/11/eine-chance-f%C3%BCr-open-hardware-das-recht-auf-reparatur/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/11/eine-chance-f%C3%BCr-open-hardware-das-recht-auf-reparatur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In einer Zeit, in der große Teile der technischen Apparate Daten verarbeiten, hat die Forderung nach transparenter Technik einen hohen Stellenwert: Wie erfasst das Smartphone seine Umgebung, welche Daten werden erhoben und wohin gelangen sie? Open Source, das Offenlegen des technischen Aufbaus und die Verwendung von freien Lizenzen, ist hier das bekannte Schlagwort. &lt;strong&gt;Während Open Source für den Bereich der Software ein verbreitetes Thema ist und freie Software weite Teile der Softwareentwicklung bereichert, steckt Open Source Hardware noch in den Kinderschuhen.&lt;/strong&gt; Schlimmer noch: Wer sich an die 50er und 60er Jahre erinnert, weiß, dass der Schaltplan oft fester Bestandteil erworbener Geräte war. Heute verschwinden sie immer mehr in verklebten Gehäusen und sollen möglichst wenige Gründe zum Öffnen geben – eine technische Dokumentation liefert nur die nötigsten Informationen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Hardware: Ein Buchscanner für mehr offenes Wissen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/open-hardware-ein-buchscanner-f%C3%BCr-mehr-offenes-wissen/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/open-hardware-ein-buchscanner-f%C3%BCr-mehr-offenes-wissen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit der Unterstützung der Projekte &lt;a href=&#34;https://edulabs.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;edulabs.de&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FragDenStaat.de&lt;/a&gt; baut die &lt;a href=&#34;https://machbar-potsdam.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;machBar Potsdam&lt;/a&gt; sowie der &lt;a href=&#34;http://blog.fablab-cottbus.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FabLab Cottbus e.V.&lt;/a&gt; einen Open Source Hardware Buchscanner. Die Initiative basiert auf dem &lt;a href=&#34;https://www.bookscanner.de/der-buchscanner/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;mäqädat&lt;/a&gt;-Projekt. Dieses wiederum ist an die Arbeit von &lt;a href=&#34;http://www.prismscanner.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Dany Qumsiyeh&lt;/a&gt; angelehnt, der den von ihm erfundenen &lt;a href=&#34;https://linearbookscanner.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;linearen Buchscanner&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;https://www.google.com/patents/US8711448&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;US Patent 8711448&lt;/a&gt;) zum &lt;a href=&#34;https://code.google.com/archive/p/linear-book-scanner/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nachbau oder für Veränderungen freigegeben&lt;/a&gt; hat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die OKF nimmt sich damit dem Thema Open Source Hardware an, das durch die Erfolgsgeschichte offener Software-Projekte immer stärker in den Fokus gerät. Im Unterschied zur Software steht entwickelte Hardware nicht vom ersten Moment an unter dem Urheberrecht. Erst durch das Patent wird die Vervielfältigung von Hardware geschützt. Deswegen ist das Thema der freien Lizenz erst im zweiten Schritt spannend: wenn es zur Dokumentation kommt. Sie gibt Einblicke in die Funktionen eines Gerätes und ermöglicht den Nachbau. Open Hardware ist also in erster Linie ein Thema frei lizenzierter und zugänglicher Produktionsinformationen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
