<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DARIAH on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/dariah/</link>
    <description>Recent content in DARIAH on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Apr 2015 12:42:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/dariah/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Digitale Geisteswissenschaften: Video zum DH Summit 2015</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/04/dh-summit-video/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 12:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/04/dh-summit-video/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;digitale-geisteswissenschaften-video-zum-dh-summit-2015&#34;&gt;Digitale Geisteswissenschaften: Video zum DH Summit 2015&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zentrales Thema des diesjährigen &lt;a href=&#34;https://de.dariah.eu/dhsummit2015&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DH Summits 2015&lt;/a&gt; am 3. und 4. März 2015 in Berlin war die zukünftige Entwicklung von digitalen Forschungsinfrastrukturen für die Geistes- und Kulturwissenschaften. Rund 300 Experten aus Wissenschaft und Politik waren der Einladung der beiden Forschungsinfrastrukturprojekte „Digital Research Infrastructures for the Arts and Humanities“ (DARIAH-DE) und „TextGrid – Virtuelle Forschungsumgebung für die Geisteswissenschaften“ gefolgt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Folgendes Video fasst den DH Summit 2015 wunderbar zusammen und gibt Denkanstöße für das Thema Digital Humanities:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review DH Summit 2015: Tagung zu Digitalen Geisteswissenschaften (DH)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/03/review-dh-summit-2015-tagung-zu-digitalen-geisteswissenschaften-dh/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 12:41:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/03/review-dh-summit-2015-tagung-zu-digitalen-geisteswissenschaften-dh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Digitale Geisteswissenschaften oder auch „Digital Humanities“ (DH) – dieser Begriff umfasst den systematischen Ausbau digitaler Sammlungen und Objekte sowie die Entwicklung computergestützter Auswertungs- und Nutzungsverfahren für die geistes- und kulturwissenschaftliche Forschung und Lehre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zentrales Thema des diesjährigen &lt;a href=&#34;https://de.dariah.eu/dhsummit2015&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DH Summits 2015&lt;/a&gt; am 3. und 4. März 2015 in Berlin war die zukünftige Entwicklung von digitalen Forschungsinfrastrukturen für die Geistes- und Kulturwissenschaften. Rund 300 Experten aus Wissenschaft und Politik waren der Einladung der beiden Forschungsinfrastrukturprojekte „&lt;a href=&#34;http://de.dariah.eu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digital Research Infrastructures for the Arts and Humanities“ (DARIAH-DE)&lt;/a&gt; und „&lt;a href=&#34;http://textgrid.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;TextGrid – Virtuelle Forschungsumgebung für die Geisteswissenschaften&lt;/a&gt;“ gefolgt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DH Summit 2015 am 3. bis 4. März 2015 – noch wenige Plätze vorhanden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/02/dh-summit-2015-am-3-bis-4-maerz-2015-noch-wenige-plaetze-vorhanden/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 13:19:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/02/dh-summit-2015-am-3-bis-4-maerz-2015-noch-wenige-plaetze-vorhanden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In den digitalen Geisteswissenschaften entwickeln sich neue Ansätze für Forschung, Lehre und offene Forschungsdaten. Vom 03.-04. März findet im Berliner Harnack-Haus der Digital Humanities Summit 2015 statt. Das Event wird von den Forschungsinfrastrukturen &lt;a href=&#34;http://de.dariah.eu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DARIAH-DE&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.textgrid.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Textgrid&lt;/a&gt; organisiert, mit Unterstützung der Open Knowledge Foundation. Die Tagung richtet sich an alle, die sich für Digital Humanities interessieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für das Veranstaltungsprogramm konnten hochkarätige Vertreter aus den Digital Humanities gewonnen werden. So werden die Keynotesprecher Prof. Thaller, Universität zu Köln und Dr. Fendt, Massachusetts Institute of Technology eine Bestandsaufnahme bzw. Notwendigkeiten und Bedingungen der Digital Humanities präsentieren. Geplant sind zudem zwei Panels zu den Perspektiven aus Sicht der Wissenschaft, Infrastruktureinrichtungen und Förderinstitutionen sowie Pro- und Contrapositionen zum Thema Zukunft mit Tradition in den Geisteswissenschaften. Am 3. März wird Saskia Esken, Mitglied des deutschen Bundestags, eine Keynote zum Thema Digitales Publizieren, Open Access und Open Data halten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Award für herausragende Projekte in den digitalen Geistes- und Kulturwissenschaften</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/award-fuer-herausragende-projekte-in-den-digitalen-geistes-und-kulturwissenschaften/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 11:02:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/award-fuer-herausragende-projekte-in-den-digitalen-geistes-und-kulturwissenschaften/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ab sofort und bis zum Einsendeschluss am 1.Dezember 2014 schreiben wir zusammen mit &lt;a href=&#34;http://de.dariah.eu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DARIAH-DE&lt;/a&gt; einen &lt;a href=&#34;https://de.dariah.eu/dh-award-programm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digital Humanities Award&lt;/a&gt; aus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Rahmen des Awards sollen innovative Beiträge und Forschungsvorhaben von mit digitalen Ressourcen und/oder digitalen Methoden arbeitenden Studierenden und NachwuchswissenschaftlerInnen der Geistes- und Kulturwissenschaften, der Informatik und den Informationswissenschaften ausgezeichnet werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Verliehen werden die Preise im März 2015 im Rahmen des DH Summits (Nähere Infos zum Event folgen in Kürze auf dem &lt;a href=&#34;http://dhd-blog.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DHd-Blog&lt;/a&gt;). Insgesamt werden Preise im Gesamtwert von 1.800 Euro vergeben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fünf Fellowships für (digitale) GeisteswissenschaftlerInnen. Ausschreibung läuft bis zum 30.09.14!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/fuenf-fellowships-fuer-digitale-geisteswissenschaftlerinnen-ausschreibung-laeuft-bis-zum-30-09-14/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2014 11:41:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/fuenf-fellowships-fuer-digitale-geisteswissenschaftlerinnen-ausschreibung-laeuft-bis-zum-30-09-14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Rahmen der DH-Nachwuchsförderung sollen über die Ausschreibung von fünf &lt;a href=&#34;http://de.dariah.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DARIAH-DE&lt;/a&gt; Fellowships innovative sowie individuelle Ansätze und Projekte in den digitalen Geisteswissenschaften gefördert werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Programm richtet sich an DoktorandInnen/PostDocs aus den Feldern den Geistes- und Kulturwissenschaften, den Informationswissenschaften oder der Informatik, die sich im Rahmen ihrer Qualifikationsarbeiten mit einem Digital Humanities-Forschungsthema beschäftigen. Dabei soll besonders die Anfangskonzeption der Qualifikationsrbeit oder die Abschlussphase unterstützt werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die insgesamt fünf geförderten Personen forschen in einem Zeitraum von drei bis sechs Monaten in Forschungsfeldern der Digital Humanities, mit Unterstützung aus den Forschungsclustern des DARIAH-Programms. Die durchgeführte Forschung und deren Fortentwicklung, eine Vernetzung verschiedener geistes- und kulturwissenschaftlicher Fachdisziplinen, die Förderung des Austausches von Ressourcen, Methoden bzw. Forschungsdaten und Erfahrungen durch den Aufbau einer digitalen Forschungsinfrastruktur sollte in den Forschungsvorhaben eine besondere Rolle spielen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
