<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Helene Hahn on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/helene-hahn/</link>
    <description>Recent content in Helene Hahn on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/authors/helene-hahn/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OffenesParlament.de macht Plenarprotokolle durchsuchbar!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/10/ds-offenes-parlament-relaunch/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/10/ds-offenes-parlament-relaunch/</guid>
      <description>Welche Themen werden im Bundestag besprochen? Wie positionieren sich die einzelnen Abgeordneten zu den Themen? Die Prozesse und Debatten im deutschen Bundestag sind für Bürger/innen, aber auch politische Organisationen und Initiativen oft nur schwer zu überblicken. Daher haben wir uns gemeinsam mit unserem Kooperationspartner abgeordnetenwatch.de in den letzten vier Monaten die Plenarprotokolle des Bundestages aus der 18. Legislaturperiode (2013-2017) genauer angesehen. Die Ergebnisse unserer Analyse zeigen wir in der neuen Version von OffenesParlament.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmeldung für Coding da Vinci in Berlin geöffnet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/anmeldung-codingdavinci/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/anmeldung-codingdavinci/</guid>
      <description>Wir möchten euch herzlich zum 4. Kultur-Hackathon &amp;ldquo;Coding da Vinci&amp;rdquo; in Berlin einladen! Um was es geht: Kulturinstitutionen aus Deutschland stellen Daten zu ihren Sammlungsbeständen als frei zur Verfügung. Gemeinsam mit Kulturinteressierten, Entwicklerinnen und Designerinnen wollen wir dieses vielfältige Kulturerbe in neue Kontexte setzen.
Coding da Vinci dauert insgesamt 6 Wochen, die Auftaktveranstaltung findet am 21./22. Oktober statt, die Preisverleihung am 2. Dezember. Dazwischen haben die Teams und Kulturinstitutionen Zeit, ihre Ideen und Projekte weiterzuentwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A gentle introduction to Wikidata - für Kulturinstitutionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/wikidata-f%C3%BCr-openglam/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/wikidata-f%C3%BCr-openglam/</guid>
      <description>Gemeinsam mit der Servicestelle Digitalisierung Berlin (digiS) und Wikimedia Deutschland bieten wir am 09. Juni einen Workshop zu Wikidata und den Potenzialen für Kulturinstitutionen an. Die Teilnahme ist kostenlos.
Was ist Wikidata? Wikidata ist eine freie Wissensdatenbank, die von Mensch und Maschine gelesen und bearbeitet werden kann. Wikidata ist ein Speicher für strukturierte Daten und dient unter anderem dazu, Wikimedia Projekte wie die Wikipedia zu unterstützen. Die Idee hinter Wikidata ist es, den Wissensstand zu einer bestimmten Zeit und mit einer dafür ausgewiesenen Referenz wiederzugeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschule und BildungsCent e.V. launchen JedeSchule.de</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/jedeschule-launch/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/jedeschule-launch/</guid>
      <description>Schule ist weit mehr als nur Unterricht. Potenziale, Persönlichkeit und das Engagement für die Gesellschaft entwickeln sich vorwiegend außerhalb des Stundenplans. Doch gut zugängliche Informationen zu allen Schulen in Deutschland sind oft nur spärlich vorhanden. Die Datenschule der OKF DE und BildungsCent e.V. haben sich daher in den letzten vier Monaten intensiv mit Schuldaten beschäftigt.
Wie können Daten besser für die Öffentlichkeit aufbereitet werden, die Schulen an Behörden kommunizieren? Welche neuen Perspektiven eröffnen sich dadurch auf die Potenziale von Schulen als Orte gesellschaftlicher Entwicklung?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschule - Kooperation mit BildungsCent e.V. zu den Themen Schule &amp; Bildung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/ds-kick-off-schule-bildung/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/ds-kick-off-schule-bildung/</guid>
      <description>Schule soll neben Mathe, Deutsch und Physik gesellschaftspolitische Kompetenzen aufbauen und Schüler/innen auf die Welt “da draußen” vorbereiten. Nicht immer klappt das gut - wenig Schulbudget, konservative Lernformate und (viel zu?) hohe Anforderungen an die Lehrer/innen machen den Wandel von einer konservativen Schule zu einer gesellschaftsfähigen Schule zu einer Herausforderung. Neuere Themen, bspw. das Programmieren und Medienkompetenzen, werden vor allem über neue Lernmethoden von außerschulischen Programmen vermittelt.
Auch unser erster Partner BildungCent e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschule - Lernen, wie man Daten und Technologien effektiv einsetzt!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/datenschule-launch/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/datenschule-launch/</guid>
      <description>Als wir Anfang des Jahres als Leuchtturmprojekt bei der Google Impact Challenge nominiert wurden, habt ihr uns mit euren Stimmen sehr unterstützt. Jetzt freuen wir uns umso mehr darauf, unser data literacy-Projekt, die Datenschule, zu launchen!
In einer zunehmend digitalen Welt vermittelt die Datenschule gemeinnützigen Organisationen die nötigen Fähigkeiten, Daten und Technologien zu verstehen, um sie zielgerichtet für ihre Aufgaben einzusetzen. Mit der Datenschule leisten wir einen Beitrag zur digitalen Alphabetisierung in der Gesellschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studentische Aushilfe für die Unterstützung der Kommunikation und Pressearbeit gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/stelle-kommunikation/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/stelle-kommunikation/</guid>
      <description>Du interessierst dich für digitale Projekte, Daten und ihre gesellschaftspolitischen Aspekte? Du schreibst verständliche Texte und kannst auch komplexe Themen einfach vermitteln?
Zum 01. Oktober 2016 suchen wir eine studentische Aushilfe für die Unterstützung der Kommunikation und Pressearbeit in unserem Projekt “Datenschule”. Wir freuen uns über Bewerbungen von Interessierten mit einem guten Schreibstil, die bereits theoretische und erste praktische Erfahrung in der Berufswelt gesammelt haben und sich auf die Herausforderung freuen, gemeinnützige Organisationen in Deutschland für die Arbeit mit Daten zu begeistern.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
