<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Advocacy on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/advocacy/</link>
    <description>Recent content in Advocacy on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/advocacy/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eine neue Open Data Strategie für Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/02/open-data-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/02/open-data-berlin/</guid>
      <description>Als das Land Berlin letztes Jahr 10 Jahre Open Data feierte, war das Anlass für einige Diskussionen unter denjenigen, die den Prozess schon länger aus Sicht der Zivilgesellschaft begleiteten: Auch 10 Jahre später scheinen wir noch weit entfernt von einer automatisierten Open-by-Default-Strategie. Umso mehr freut uns, dass Berlin sich genau diesen kritischen Blick als Unterstützung bei der Ausarbeitung einer neuen Open-Data-Strategie gewünscht hat. Die Open Knowledge Foundation darf das Land bei der Entwicklung dieser Strategie unterstützen, und wir wünschen uns ganz ausdrücklich viel Beteiligung von all denjenigen in unserem weiten und erfahrenen Ehrenamtsnetzwerk, die die üblichen Fallstricke und Probleme kennen!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das neue Lobbyregister braucht schon jetzt ein Update (und wir sind auch drin)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/02/okf-lobbyregister/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/02/okf-lobbyregister/</guid>
      <description>Berlin, 10.02.2022
Die OKF DE ist unter die Lobbyist:innen gegangen und hat sich heute im neuen Lobbyregister des Bundestags registriert (Registernummer R000405). Seit dem 1. Januar 2022 ist das neue Lobbyregister des Bundestags in Kraft getreten, und es herrscht helle Aufregung in der Welt der Verbände, Vereine und sonstigen Interessenvertretungen: Erstmals drohen Sanktionen bei fehlender Registrierung oder falschen Angaben, im schlimmsten Falle ein Bußgeld von 50.000 Euro.
Am 16. April 2021 hatte die Große Koalition die Einführung eines öffentlich einsehbaren Lobbyregisters beschlossen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
