<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Data Census on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-data-census/</link>
    <description>Recent content in Open Data Census on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/open-data-census/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Open Data Index 2013 - Deutschland bleibt Open Data Entwicklungsland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-data-index-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-data-index-2013/</guid>
      <description>Kurz vor dem jährlichen Treffen der Mitglieder der Open Government Partnership in London hat die Open Knowledge Foundation den aktuellen Open Data Index 2013 veröffentlicht. Der Index sammelt Informationen zu 70 Ländern und zeigt das alle Regierungen sich noch schwer tun, wichtige Informationen offen und frei zugänglich zu veröffentlichen.
Der Open Data Index bewertet die Länder anhand der Verfügbarkeit und Zugänglichkeit von Informationen und Daten in zehn wichtigen Bereichen. Darunter fallen Datensätze und Datenbanken wie der jährliche Haushalt der Regierung, die getätigten Ausgaben, Wahlergebnisse, Statistiken, Kartenmaterial und Schadstoffemissionen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Juni 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/07/aktivitaten-und-projekte-im-juni-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/07/aktivitaten-und-projekte-im-juni-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Rückblick in den Juni
Die ersten Ergebnisse des weltweiten Open Data Census haben gezeigt, dass die vorgestellte &amp;ldquo;Open Data Charta&amp;rdquo; der G8 Staaten nur ein erster Schritt in die richtige Richtung ist.
Voran gegangen sind die Kommunen Moers und Bochum in denen wir, gemeinsam mit der Initiative OpenRuhr, die offenen Ratsinformationssysteme moers.ris.openruhr.de und bochum.ris.openruhr.de veröffentlichten.
In Berlin wurde beim Open Data Day die erfolgreiche Entwicklung der Stadt in Richtung mehr Verwaltungstransparenz gewürdigt, aber auch hitzig über aktuelle Streitfragen, wie die neuen deutschen Lizenzmodelle, diskutiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die G8-Länder müssen hart arbeiten, um wichtige Daten zu öffnen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/pressemitteilung-zu-den-ergebnissen-des-globalen-open-data-census/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/pressemitteilung-zu-den-ergebnissen-des-globalen-open-data-census/</guid>
      <description>**Hier findet ihr die Pressemitteilung zu den Ergebnissen des globalen Open Data Census
**
Der Bereich offene Daten und Transparenz gehört zu den drei wichtigsten Themen des G8-Gipfels in Nordirland. Wir haben eine Vorschau der Ergebnisse des globalen Open Data Census veröffentlicht und damit gezeigt, dass die G8-Länder bei der Veröffentlichung wesentlicher Informationen in offener Form noch einen weiten Weg vor sich haben.
Der Open Data Census wird von der Open Knowledge Foundation geleitet und unterstützt durch ein weltweites Netzwerk lokaler Daten-Experten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
