<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Demokratie on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/demokratie/</link>
    <description>Recent content in Demokratie on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/demokratie/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Öffentliche Daten nützen – Umwelt schützen und Zivilgesellschaft stützen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/07/bits-und-baeume-publikation/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/07/bits-und-baeume-publikation/</guid>
      <description>Eine leicht gekürzte Version dieses Artikels und viele weitere spannende Texte zur Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit findet ihr in der frisch erschienenen Publikation des Konferenzteams Bits&amp;amp;amp;Bäume: „Was Bits und Bäume verbindet“ – in Papierform und als pdf unter freier Lizenz.
Öffentliche Daten – eine Grundlage für Nachhaltigkeit Informationen sind eine wichtige Ressource im Kampf für die nachhaltige Gestaltung unserer Zukunft. Ob Feinstaubbelastung, Nitratwerte im Grundwasser oder das Verkehrsaufkommen in Städten – wenn Informationen nicht verfügbar sind und in der Berichterstattung und damit auch in der gesellschaftlichen Debatte fehlen, wird aus einem öffentlichen Diskurs lediglich eine Reihe bloßer Meinungen und nicht belegter Behauptungen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mein Praktikum bei den Demokratielaboren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/praktikum-linus-okf-demokratielabore/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/praktikum-linus-okf-demokratielabore/</guid>
      <description>Ich bin Linus. Ich bin 14 Jahre alt und gehe in die 9. Klasse. Ich besuche eine Gemeinschaftsschule in Berlin, und mache zurzeit mein dreiwöchiges Praktikum bei den Demokratielaboren der Open Knowledge Foundation. Während des Praktikums schreibe ich diesen Blogpost über die Demokratielabore und meine Aufgaben dort.
Was sind die Demokratielabore? Die Demokratielabore sind ein Projekt der Open Knowledge Foundation, die das Internet für die Jugendlichen (12 bis 21) als positiven Gestaltungsraum zurückerobern wollen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Launch: Die Demokratielabore stellen sich vor!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/08/launch-demokratielabore/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/08/launch-demokratielabore/</guid>
      <description>Die Lebens- und Erfahrungswelt von Jugendlichen in Deutschland ist geprägt von der digitalen Revolution: Viele Bereiche des öffentlichen und privaten Lebens spielen sich online ab, prägen unsere Beziehungen und unser Zusammenleben in der Gesellschaft. In Zeiten von Hate Speech, Fake News und Populismus, auch im Netz, wird klar, dass es für Jugendliche gar nicht so einfach ist, digital mündig zu sein. Gleichzeitig wird es aber immer wichtiger, sich in Fragen des gesellschaftlichen Zusammenlebens aktiv einzumischen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die OKF beim Personal Democracy Forum in Danzig</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/die-okf-beim-personal-democracy-forum/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/die-okf-beim-personal-democracy-forum/</guid>
      <description>Personal Democracy Forum in Danzig! Zwei Tage lang treffen sich hier zivilgesellschaftliche Organisationen aus Mittel- und Osteuropa, um über Transparenz, Meinungsfreiheit und Civic-Tech-Projekte in ihren Ländern zu sprechen. Wir aus den Teams OpenBudgets.eu und Datenschule waren dieses Jahr vor Ort und haben sowohl beim OpenContracting Workshop als auch bei unserer World Cafè Session fleißig mitdiskutiert.
Beim OpenContracting Workshop: Die Open Contracting Partnership hat als eintägiges Pre-Event zur Konferenz einen Workshop organisiert wo es um die zentrale Frage ging: Wie die öffentliche Vergabepraxis transparenter und effizienter gestaltet werden kann.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
