<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zivilgesellschaft on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/zivilgesellschaft/</link>
    <description>Recent content in Zivilgesellschaft on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/zivilgesellschaft/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Von Militärgeschichte zu Datenspaziergängen - eine Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/bestandsaufnahme-digitale-zivilgesellschaft/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/bestandsaufnahme-digitale-zivilgesellschaft/</guid>
      <description>Am 18. Mai 2021 fand das erste Bildschirmgespräch anlässlich des 10. Geburtstags der OKF in diesem Jahr statt. In einer “Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft” diskutierten die Gäste Elisa Lindinger (Initiative Digitale Zivilgesellschaft), Victoria Boeck (Technologiestiftung Berlin) und Maximilian Voigt (Verbund Offener Werkstätten), wer zu dieser zählt, wie sie sich politisch positioniert und - vor allem - wie sie sich politisch mehr Gehör verschaffen kann. Die Aufzeichnung der Veranstaltung kann hier angesehen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft. Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/veranstaltung-digitale-zivilgesellschaft/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/veranstaltung-digitale-zivilgesellschaft/</guid>
      <description>Wir laden ein! 18. Mai 2021, 17.30 - 19 Uhr
Hier: https://www.youtube.com/watch?v=EV4MmjaKerU
Mit:
Victoria Boeck, Technologiestiftung Berlin
Elisa Lindinger, Initiative Digitale Zivilgesellschaft
Maximilian Voigt, Verbund Offener Werkstätten e. V.
Patricia Leu, Open Knowledge Foundation Deutschland e. V. – Moderation
Wir sind die digitale Zivilgesellschaft! Ihr auch?! Zu Beginn unserer Veranstaltung möchten wir einkreisen, wovon wir eigentlich sprechen, wenn wir digitale Zivilgesellschaft meinen. Gibt es verschiedene Gruppen, Hierarchien oder Ausschlussmechanismen? Gemeinsam spüren wir nach, wie sehr wir gesellschaftlichen Strukturen entsprechen, die wir eigentlich überwinden möchten und suchen den Platz der digitalen Zivilgesellschaft inmitten unserer Akteurslandschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir laden ein zu unserer Veranstaltungsreihe. Ein Jahrzehnt OKF – Kritik, Politik und Aktivismus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/veranstaltungsreihe-okf10/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/veranstaltungsreihe-okf10/</guid>
      <description>10 Jahre OKF, das heißt auch, zehn Jahre Kontakte knüpfen, Expertise herausbilden, Konzepte entwickeln und Austausch befördern. All das möchten wir in diesem Sommer in einer Veranstaltungsreihe mit euch zusammen bringen.
Digitale Zivilgesellschaft – dem Schlagwort zum Durchbruch verhelfen Eines der Kernanliegen der Open Knowledge Foundation ist die Einbindung in die (inter-)nationale digitale Zivilgesellschaft. Dabei ist der Begriff der digitalen Zivilgesellschaft selbst eher schwammig. Im Bericht „Digitalisierung braucht Zivilgesellschaft“ von verschiedenen deutschen Stiftungen im Jahr 2019 werden drei zivilgesellschaftliche Gruppen unterschieden: Digitale Spezialist:innen, digitale Pionier:innen und digitale Noviz:innen, die alle in unterschiedlichem Maß an Digitalisierung teilhaben, sie mitgestalten oder lediglich nutzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Digitale Ehrenamt ist ein wichtiger Baustein für eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/digitales-ehrenamt-gemeinwohl/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/digitales-ehrenamt-gemeinwohl/</guid>
      <description>Das Superwahljahr 2021 hat bereits volle Fahrt aufgenommen. Digitale Themen standen noch nie so sehr im Fokus wie jetzt. Aus unserer Sicht kommt der Zivilgesellschaft und insbesondere den Digital Ehrenamtlichen bei der Gestaltung von Digitalisierung eine Schlüsselrolle zu.
Aktivitäten im Digitalen Ehrenamt Vor etwa einem Jahr haben sich viele von uns plötzlich im Homeoffice wiedergefunden. Unsere Freizeitaktivitäten und auch unser ehrenamtliches Engagement musste sich auf einmal komplett digital abspielen. Während diese Situation für viele von uns eine große Umstellung bedeutete, gibt es auch außerhalb von Pandemiezeiten Menschen, deren Ehrenamt sich häufig im oder mit dem Digitalen abspielt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die OKF wird 10 Jahre alt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-10jahre-interview-dd/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-10jahre-interview-dd/</guid>
      <description>Am 19. Februar 2011 wurde die “Open Knowledge Foundation Deutschland” in das Berliner Vereinsregister eingetragen. 10 Jahre ist das her. Unseren ersten runden Geburtstag wollen wir nutzen, um in diesem Jahr auf unsere Arbeit zurückzublicken, mit früheren und aktuellen Wegbegleiter:innen zu sprechen und auch nach vorne zu schauen, was zukünftig wichtig sein wird. Und feiern wollen wir auch. Ein bißchen. Im Sommer.
Daniel Dietrich ist Mit-Gründer der OKF Deutschland und seit Tag 1 im Vorstand der Organisation aktiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenstrategie der Bundesregierung: Gute Ansätze, aber zu sehr auf die Wirtschaft verengt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-datenstrategie-nach-kabinettbeschluss/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-datenstrategie-nach-kabinettbeschluss/</guid>
      <description>Die Bundesregierung hat am 27.01.2021 ihre erste Datenstrategie im Kabinett verabschiedet. Sie ist ein Schritt in die richtige Richtung und folgt aus unserer Sicht einer richtigen gesellschaftlichen Zielsetzung: Rahmenbedingungen zu schaffen für eine verantwortungsvolle und innovative Datennutzung, die sich an den Werten der informationellen Selbstbestimmung und des Schutzes persönlicher Daten orientiert und dem Gemeinwohl verpflichtet ist. Leider versäumt es die Bundesregierung, diesen Werten das nötige Gewicht zu verleihen. Die Datenstrategie verengt sich zu stark auf wirtschaftliche Aspekte und lässt dabei weitere, gemeinwohlorientierte Aspekte der Datennutzung unter den Tisch fallen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aus der Krise lernen: Digitale Zivilgesellschaft stärken!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/04/digiale-zivilgesellschaft/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/04/digiale-zivilgesellschaft/</guid>
      <description>Mittwoch, 01. April 2020. Als zivilgesellschaftliche Organisationen, die sich für eine unabhängige digitale Infrastruktur und freien Zugang zu Wissen einsetzen, fordern wir: „Der Aufbau eines gemeinwohlorientierten digitalen Ökosystems muss endlich politische Priorität bekommen!“
In Krisensituationen zeigt sich die Bedeutung von unabhängigen und belastbaren digitalen Infrastrukturen, die es Menschen, Organisationen und Firmen ermöglichen, ihren alltäglichen Aufgaben nachzukommen. Von den Umstellungen zur Eindämmung von Covid-19 haben bislang vor allem die großen Technologiekonzerne profitiert: Die Verlagerung des Lebens in die digitale Sphäre beschert ihnen größere Marktanteile, Nutzungszahlen und Datensammlungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data: ein bisschen Prototyp und dann?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/03/ein-bisschen-prototyp-und-dann/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/03/ein-bisschen-prototyp-und-dann/</guid>
      <description>Wie können erfolgreiche ehrenamtliche Civic-Tech-Projekte nachhaltig betreut und weiterentwickelt werden? Mit offenen Daten die Welt verbessern: das klingt ziemlich gut. Und das ist es auch – wenn da nicht das Problem wäre, dass Civic-Tech-Projekte in der Regel im Prototypen-Status hängenbleiben. Ein langfristiger Betrieb einer von vielen als sinnvoll empfundenen Plattform ist meist nicht möglich und Open Data damit nicht nachhaltig. Woran liegt das und welche Entscheidungen müssen getroffen werden, um dies zu ändern?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenpolitik ist Gesellschaftspolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/03/datenpolitik-gesellschaftspolitik/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/03/datenpolitik-gesellschaftspolitik/</guid>
      <description>Die Bundesregierung plant ihre Datenstrategie und die Zivilgesellschaft ist gefragt! Mit der Strategie möchte sie eine langfristige Grundlage für Datennutzung, Open Data und den Umgang mit Datenschutz schaffen. Wie immer gilt dabei: öffentliche Daten nützen, private Daten schützen.
Datengetriebenen Anwendungen und Algorithmen formen unsere Gesellschaften aktuell und auf absehbare Zeit. Durch die Digitalisierung und globalen Austausch haben sich die Entwicklungszyklen in allen Bereichen spürbar beschleunigt. Diese Entwicklungen stellen die aktive Zivilgesellschaft vor neue Herausforderungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Open Data Day 2019</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/02/open-data-day/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/02/open-data-day/</guid>
      <description>Am Samstag, 2. März 2019, findet weltweit der Open Data Day statt. Weltweit wird dieser von Aktivist*innen auf der ganzen Welt genutzt, um auf die Bedeutung offener Daten hinzuweisen. Auch in diesem Jahr organisieren zahlreiche Ehrenamtliche in den Open Knowledge Labs unseres Netzwerks Code for Germany Veranstaltungen rund um offene Daten.
Sie wollen mit möglichst vielen Menschen offenes Wissen teilen und mit hilfe offener Daten gemeinsam etwas gestalten. Willst du allein, mit deinen Freunden oder mit deiner Familie bei einem der teilnehmenden OK Labs vorbeischauen und dort zum Beispiel Feinstaubsensoren bauen, lernen Chatbots zu programmieren oder dich mit den Daten des Handelsregisters beschäftigen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/zivilgesellschaftliche-forderungen/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/zivilgesellschaftliche-forderungen/</guid>
      <description>Digitalisierung ist eines der zentralen Themen der neuen Bundesregierung. Doch diese darf nicht zum Selbstzweck werden. Mit Transparenz, der Einbeziehung der im Digitalisierungsdiskurs aktiven Zivilgesellschaft und einer modernen Verwaltung kann Politik besser auf lokale, nationale und globale Herausforderungen reagieren. Politik benötigt in unserer komplexen Gegenwart die Ideen und das persönliche Engagement der Menschen, wenn sie nicht nur verwalten, sondern auch aktiv gestalten will. Eine offene und durch digitale Werkzeuge unterstützte Regierungsweise ist daher nicht nur eine zentrale Voraussetzung für Teilhabe, sondern auch eine natürliche Barriere gegen politischen Extremismus und nationale Alleingänge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/zivilgesellschaftliche-forderungen/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/zivilgesellschaftliche-forderungen/</guid>
      <description>Digitalisierung ist ein zentrales Thema für eine neue Bundesregierung. Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist eine der größten zivilgesellschaftlichen Organisationen in diesem Bereich. Wir setzen uns für den freien Zugang zu Informationen ein, vermitteln Wissen und stärken die digitale Zivilgesellschaft.
An die künftige Bundesregierung der nächsten vier Jahre haben wir vier Forderungen:
1. Transparenz vorantreiben Das Handeln von Staat und Regierung soll für alle Bürgerinnen und Bürger transparent nachvollziehbar sein. Zugang zu Informationen muss möglichst umfassend, unmittelbar und barrierefrei sein, um die demokratische Meinungsbildung und Teilhabe zu fördern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir müssen in die Zivilgesellschaft investieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</guid>
      <description>Hoffnung allein reicht nicht. Angesichts von Donald, Brexit und Orbán, angesichts der großen Stimmengewinne von rechtsextremen Parteien bei Wahlen in Frankreich, Österreich und den Niederlande sind die demokratischen Kräfte in Europa gefordert, die Demokratie attraktiver zu machen.
Ein Teil dieser Aufgabe liegt in der Stärkung von Transparenz und Kontrolle demokratischer Prozesse und Entscheidungen. Mit vielen unserer Projekte arbeiten wir daran, den Staat transparenter und öffentliche Daten fürs Gemeinwohl nutzbar zu machen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
