<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oparl on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/oparl/</link>
    <description>Recent content in Oparl on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/tags/oparl/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>OParl 1.1: Neue Version des Standards - und viel Aktivität</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/09/oparl-1-1-politik-bei-uns/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/09/oparl-1-1-politik-bei-uns/</guid>
      <description>Vor zwei Jahren haben wir mit der offenen Schnittstelle OParl 1.0 den ersten großen Schritt zur Transparenz kommunaler Beschlüsse gemacht. Seitdem ist viel passiert: * Die vier größten Ratsinformationssystem-Hersteller haben ein OParl-Modul für ihre Software entwickelt, sodass Kommunen OParl ganz einfach in ihre bestehende Software integrieren können. * Ca. 30 Kommunen haben eine offizielle OParl-Schnittstelle, in etlichen weiteren Kommunen ist das OParl-Modul zur Zeit in Einrichtung. Zuletzt dazugekommen sind Aachen und der Kreis Viersen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veröffentlichung des kommunalen Transparenz-Portals Politik bei uns 2</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/politk-bei-uns-2/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/politk-bei-uns-2/</guid>
      <description>Im Stadt- oder Landrat werden Entscheidungen getroffen, die Bürgerinnen und Bürger ganz direkt betreffen. Der Zugang dazu war bislang aber recht schwierig. &amp;ldquo;Politik bei uns&amp;rdquo; macht politische Entscheidungen einfach zugänglich, so dass es viel leichter wird, sich zu informieren und mitzubestimmen.
Dahinter steckt OParl, ein von der OKF entwickelter und betreuter Industriestandard für Gremiendaten. Im Rahmen eines OpenNRW-Förderprojektes unter der Leitung des KDVZ Rhein Erft Rur haben nun 27 Kommunen ihre Daten veröffentlicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OParl 1.0 veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/07/oparl-v1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/07/oparl-v1/</guid>
      <description>Berlin, 11.07.2016: Nach drei Jahren intensiver Entwicklungszeit wurde die OpenData-Schnittstelle für Ratsinformationssysteme OParl in der Version 1.0 fertiggestellt. Mit OParl v1.0 kann die öffentliche Dokumentation kommunaler Politik von Anwendungsentwicklern abgerufen und zu spannenden, hilfreichen Anwendungen verarbeitet werden. Ziel ist, mit den Daten mehr kommunale Transparenz und Mitbestimmung zu ermöglichen.
“Nach drei Jahren Entwicklungszeit mit unzähligen Tests haben wir ein in der breiten Praxis nutzbares Ergebnis erreicht. Wir freuen uns sehr, dass die ehrenamtlich arbeitenden Entwickler nun die Version 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>