<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Judith Doleschal on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/judith-doleschal/</link>
    <description>Recent content in Judith Doleschal on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/judith-doleschal/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Von der ersten Anfrage bis zur großen Enthüllung - zwei Perspektiven auf 10 Jahre Informationsfreiheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/freiheit-fuer-wissen/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/freiheit-fuer-wissen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unser Veranstaltungsreihe im Rahmen des &lt;a href=&#34;https://okfn.de/anniversary/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10. Geburtstags der OKF&lt;/a&gt; ist am 20. Juli 2021 in die nächste Runde gegangen. Dieses Mal haben sich Felix Reda und Stefan Wehrmeyer über Informationsfreiheit ausgetauscht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationsfreiheit spielt schon seit Gründung in der OKF eine wichtige Rolle, denn &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FragDenStaat.de&lt;/a&gt; – die Plattform für Informationsfreiheit – wird dieses Jahr ebenfalls 10 Jahre alt und war somit von Anfang an mit dabei. Stefan erzählt, wie er 2011 als Softwareentwickler nach guten Civic Tech-Anwendungsfällen gesucht und bei befreundeten internationalen Organisationen das Thema entdeckt hat. Behörden zur Herausgabe öffentlicher Informationen zwingen, gibt es dafür auch eine rechtliche Grundlage in Deutschland? Schnell hat sich gezeigt, dass ein komplexes Bundes-Informationsfreiheitsgesetz (IFG) und viele zusätzliche Spezial- und Ländergesetze eine neue eigene Plattform erforderlich machen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Freiheit für Wissen! Freiheit für uns?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-fuer-wissen-freiheit-fuer-uns/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-fuer-wissen-freiheit-fuer-uns/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wir-laden-ein&#34;&gt;Wir laden ein!&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Felix Reda&lt;/strong&gt;, Internetaktivist und Vorstand der OKF und &lt;strong&gt;Stefan Wehrmeyer&lt;/strong&gt;, Gründer von FragDenStaat.de, diskutieren über Informationsfreiheit, Urheberrechte und demokratische Möglichkeiten durch freien Zugang zu Wissen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;20. Juli 2021, 18 - 19 Uhr&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JWGoKKvCYbg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zum Livestream auf YouTube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;jeder-hat-ein-recht-auf-zugang-zu-informationen--was-nun&#34;&gt;Jede*r hat ein Recht auf Zugang zu Informationen – was nun?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationsfreiheit ist dank FragDenStaat kein Fremdwort mehr. Dennoch sind sich immer noch viele ihrer Rechte nicht bewusst. Gemeinsam sprechen wir darüber, wie wichtig Informationsfreiheits- bzw. Transparenzgesetze für unsere Demokratie sind und wie genau man öffentliche Informationen aus Behörden befreien kann. Außerdem schauen wir uns an, welche Entwicklungen es in Deutschland aber auch in der EU in den vergangenen 10 bis 15 Jahren gab und picken für euch einige Highlights heraus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
