<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Judith Doleschal on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/judith-doleschal/</link>
    <description>Recent content in Judith Doleschal on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/authors/judith-doleschal/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Von der ersten Anfrage bis zu großen Enthüllung - zwei Perspektiven auf 10 Jahre Informationsfreiheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/freiheit-fuer-wissen/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/freiheit-fuer-wissen/</guid>
      <description>Unser Veranstaltungsreihe im Rahmen des 10. Geburtstags der OKF ist am 20. Juli 2021 in die nächste Runde gegangen. Dieses Mal haben sich Julia Reda und Stefan Wehrmeyer über Informationsfreiheit ausgetauscht.
Informationsfreiheit spielt schon seit Gründung in der OKF eine wichtige Rolle, denn FragDenStaat.de – die Plattform für Informationsfreiheit – wird dieses Jahr ebenfalls 10 Jahre alt und war somit von Anfang an mit dabei. Stefan erzählt, wie er 2011 als Softwareentwickler nach guten Civic Tech-Anwendungsfällen gesucht und bei befreundeten internationalen Organisationen das Thema entdeckt hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freiheit für Wissen! Freiheit für uns?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-fuer-wissen-freiheit-fuer-uns/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-fuer-wissen-freiheit-fuer-uns/</guid>
      <description>Wir laden ein! Julia Reda, Internetaktivistin und Vorständin der OKF und Stefan Wehrmeyer, Gründer von FragDenStaat.de, diskutieren über Informationsfreiheit, Urheberrechte und demokratische Möglichkeiten durch freien Zugang zu Wissen.
Ein Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF
20. Juli 2021, 18 - 19 Uhr
Zum Livestream auf YouTube
Jede*r hat ein Recht auf Zugang zu Informationen – was nun? Informationsfreiheit ist dank FragDenStaat kein Fremdwort mehr. Dennoch sind sich immer noch viele ihrer Rechte nicht bewusst.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
