<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2030Watch on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/2030watch/</link>
    <description>Recent content in 2030Watch on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2017 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/2030watch/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Teilzeit-Entwickler/in bei 2030Watch gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/2030watch-ausschreibung/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/2030watch-ausschreibung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entwickler/in (Schwerpunkt Web Development) bei 2030Watch gesucht!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Teilzeit für 6-12 Monate nach Absprache, mindestens 20 h/Woche&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Gehalt: nach Absprache und in Anlehnung an die Tarife des öffentlichen Dienstes in Berlin&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ort: Berlin&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Start: August oder September 2017&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n Entwickler/in für das Projekt 2030Watch. Du bist Programmierer/in und hast Lust daran Deine eigenen Ideen in ein Datenprojekt einzubringen und ein spannendes Tool weiterzuentwickeln, dass Menschen ein komplexes Thema nahe bringt? Du möchtest gerne für eine NGO arbeiten, hast eine eigenständige Arbeitsweise, Lust viel zu lernen und dich weiterzuentwickeln. Trifft auf Dich zu? Dann freuen wir uns darauf, Dich kennenzulernen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2030Watch sucht Verstärkung!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/verstaerkung-2030watch/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/verstaerkung-2030watch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im September 2015 haben die Vereinten Nationen siebzehn &lt;strong&gt;globale Nachhaltigkeitsziele&lt;/strong&gt; verabschiedet, die bis 2030 erreicht sein sollen. Auch die Bundesregierung und alle OECD Staaten haben sich zur Umsetzung dieser Agenda verpflichtet. Damit es nicht bei leeren Versprechen bleibt, hat die Open Knowledge Foundation Deutschland 2030Watch,  ein datenbasiertes Monitoringtool, entwickelt, um die Erreichung der siebzehn globalen Nachhaltigkeitsziele (Sustainable Development Goals - SDGs) zu messen.&#xA;Bereits jetzt gibt es national und international bereit ein großes Interesse an 2030Watch und das positive Feedback von Basisgruppen, Lobbyorganisationen und Parlamentariern zeigt, dass wir mit 2030Watch einen echten Mehrwert leisten können.&#xA;Mehr Infos finden sich hier: &lt;a href=&#34;https://2030-watch.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;2030Watch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
