<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Datenstrategie on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/datenstrategie/</link>
    <description>Recent content in Datenstrategie on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/datenstrategie/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Stellungnahme des Bündnis F5 zur Datenstrategie der Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/09/stn-datenstrategie/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/09/stn-datenstrategie/</guid>
      <description>„Fortschritt durch Datennutzung“ – so lautet die Weiterentwicklung der Datenstrategie von 2021, die zur Mitte der Legislatur veröffentlicht wurde. Es ist deutlich erkennbar, dass die Bedeutung der Datenpolitik nun stärker als gesamtgesellschaftliches Thema begriffen wird. Dennoch verharrt das Dokument im üblichen Modus der zusammengeschusterten Strategiepapiere als Sammelsurium verschiedener bekannter Ansätze und Einzelmaßnahmen; ein Gesamtrahmen mit klaren Governance-Strukturen, Rollen und Prozessen sowie einer soliden Dateninfrastruktur für eine planvolle und effektive Umsetzung der bereits beschlossenen Maßnahmen fehlt weiterhin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenstrategie der Bundesregierung: Gute Ansätze, aber zu sehr auf die Wirtschaft verengt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-datenstrategie-nach-kabinettbeschluss/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-datenstrategie-nach-kabinettbeschluss/</guid>
      <description>Die Bundesregierung hat am 27.01.2021 ihre erste Datenstrategie im Kabinett verabschiedet. Sie ist ein Schritt in die richtige Richtung und folgt aus unserer Sicht einer richtigen gesellschaftlichen Zielsetzung: Rahmenbedingungen zu schaffen für eine verantwortungsvolle und innovative Datennutzung, die sich an den Werten der informationellen Selbstbestimmung und des Schutzes persönlicher Daten orientiert und dem Gemeinwohl verpflichtet ist. Leider versäumt es die Bundesregierung, diesen Werten das nötige Gewicht zu verleihen. Die Datenstrategie verengt sich zu stark auf wirtschaftliche Aspekte und lässt dabei weitere, gemeinwohlorientierte Aspekte der Datennutzung unter den Tisch fallen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenpolitik ist Gesellschaftspolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/03/datenpolitik-gesellschaftspolitik/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/03/datenpolitik-gesellschaftspolitik/</guid>
      <description>Die Bundesregierung plant ihre Datenstrategie und die Zivilgesellschaft ist gefragt! Mit der Strategie möchte sie eine langfristige Grundlage für Datennutzung, Open Data und den Umgang mit Datenschutz schaffen. Wie immer gilt dabei: öffentliche Daten nützen, private Daten schützen.
Datengetriebenen Anwendungen und Algorithmen formen unsere Gesellschaften aktuell und auf absehbare Zeit. Durch die Digitalisierung und globalen Austausch haben sich die Entwicklungszyklen in allen Bereichen spürbar beschleunigt. Diese Entwicklungen stellen die aktive Zivilgesellschaft vor neue Herausforderungen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
