<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GovData on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/govdata/</link>
    <description>Recent content in GovData on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Jan 2016 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/govdata/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GovData-Relaunch: Neues Design und Funktionalitäten statt neuer Daten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/01/govdata-relaunch-neues-design-und-funktionalit%C3%A4ten-statt-neuer-daten/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/01/govdata-relaunch-neues-design-und-funktionalit%C3%A4ten-statt-neuer-daten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach mehreren Jahren in der Übergangsphase ist govdata.de nun endlich überarbeitet. &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/kosten-govdata/#nachricht-37253&#34;&gt;126.000 Euro wird 2016&lt;/a&gt; in den Betrieb des Portals investiert. Das ist gut, denn die bisherige Version hatte zahlreiche Unzulänglichkeiten. Was ist nun mit dem Relaunch vom 19.01.2016 wirklich neu?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;de&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;de&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;&amp;quot;Govdata&amp;quot; a la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/govdata_de&#34;&gt;@govdata_de&lt;/a&gt;: Wunschkennzeichenerklärungsseite nur nutzbar für Fahrzeuge aus Hannover.&amp;#10;&lt;a href=&#34;https://t.co/e7XIgq6Y2K&#34;&gt;https://t.co/e7XIgq6Y2K&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Mathias Schindler (@presroi) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/presroi/status/689159564575535104&#34;&gt;18. Januar 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Seite ist intuitiver und klarer gestaltet und &lt;b&gt;bietet einige neue Funktionen&lt;/b&gt;. Nutzer können jetzt den Umfang der Ergebnistreffer deutlich besser an ihre eigenen Anforderungen anpassen, statt von einer großen Zahl oft nur begrenzt hilfreicher Datensätze erschlagen zu werden. Eine der größten Schwächen des bisherigen Portals war die fehlende Filtermöglichkeit nach bestimmten Gebieten oder Bundesländern. So konnte es passieren, dass eine Suche nach Bundestagswahl dutzende Ergebnisse aus Rheinland-Pfalz lieferte, die in der Regel wichtigeren Daten auf Bundesebene jedoch weit hinten in den Ergebnissen lieferte. Mit der “Kartensuche” können Nutzer nun auf einer Karte einen Bereich markieren, auf den ihre Ergebnisse räumlich eingegrenzt werden. Das ist besonders hilfreich, wenn man sich alle verfügbaren Datensätze für eine Region ansehen möchte, unabhängig davon, ob sie von Bund, Land, Kreis oder Gemeinde kommen. Eine &lt;b&gt;Filtermöglichkeit “Bundesland”&lt;/b&gt; existiert aber immer noch nicht, was nur wenige Klicks erfordern würde, statt relativ aufwändig auf einer Karte auswählen zu müssen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
