<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Government Partnership on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/blog/tags/open-government-partnership/</link>
    <description>Recent content in Open Government Partnership on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/blog/tags/open-government-partnership/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Open Government in Deutschland: Es gibt Fortschritte, aber große Ambitionen fehlen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/09/ogp-nap2-zwischenbericht-stellungnahme/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/09/ogp-nap2-zwischenbericht-stellungnahme/</guid>
      <description>Es geht voran mit Open Government in Deutschland. Die Umsetzung der Ziele der Open Government Partnership ist auf dem Weg, aber es bleibt noch viel zu tun. Nur vorsichtige Schritte in der Jugendbeteiligung, ein Open Data Gesetz mit Reformbedarf, eine Beteiligungsplattform für Gesetze, deren Umsetzung nicht absehbar ist, und das Fehlen eines ambitionierten Leuchtturmprojektes: Diese und weitere Punkte kritisieren wir als OKF DE im Rahmen des Konsultationsverfahrens zum Zwischenbericht der Bundesregierung zur Umsetzung des Zweiten Nationalen OGP-Aktionsplans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was macht eigentlich die Open Government Partnership</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/11/open-government-partnership/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/11/open-government-partnership/</guid>
      <description>Die Open Government Partnership ist ein internationales Netzwerk, welches sich für offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln einsetzt. Ins Leben gerufen wurde es 2011 durch den damaligen US-Präsident Obama und Ziel des Netzwerks ist es, die Arbeit des öffentlichen Sektors (Politik, Regierung, Verwaltung und Justiz) offener, transparenter, partizipativer und kooperativer zu gestalten. Dazu hat die OGP einen partizipativen Ansatz etabliert, bei dem nationale Regierungen mit der Zivilgesellschaft gemeinsam Ideen für ein offeneres Regierungshandeln entwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OGP Summit in Paris: Wir vertreten deutsche Zivilgesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/11/ogp-paris/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/11/ogp-paris/</guid>
      <description>Seit Jahren hat die Open Knowledge Foundation Deutschland den Beitritt Deutschlands zur Open Government Partnership (OGP) gefordert und sich für starkes Open Government eingesetzt. Tatsächlich sind 32 Länder aus Europa und Zentralasien der Initiative beigetreten, Deutschland aber bisher nicht.
Das ändert sich bald jedoch. Wir nehmen die politischen Entwicklungen zum Anlass, beim OGP Summit in Paris vom 7. bis 9. Dezember Themen der deutschen Zivilgesellschaft in verschiedenen Veranstaltungen zu vertreten:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKF at the OGP Summit - Have your say and vote for the sessions you want to see happening at the summit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/okf-at-ogp/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/okf-at-ogp/</guid>
      <description>How can we make governments more transparent and accountable? What are tried and true strategies for opening up government data? The annual OGP summit is an opportunity for the open government community to address its current issues and challenges, and discuss the way ahead. This year, the summit will be held in December in Paris, and you can have your say in shaping the agenda. Together with our friends and partners like g0v.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufruf: Beteiligt Euch an der Erarbeitung eines Nationalen Arbeitsplans für Deutschlands Mitgliedschaft in der Open Government Partnership!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/07/ogp/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/07/ogp/</guid>
      <description>Die Bundesrepublik Deutschland tritt der internationalen Initiative „Open Government Partnership“ zur Konkretisierung eines offenen Regierungs- und Verwaltungshandelns bei. Dies hat die Bundesregierung beim deutsch-französischen Ministerrat im April 2016 erklärt. Der zivilgesellschaftliche Arbeitskreis für einen Beitritt Deutschlands zur Open Government Partnership legt nun einen ersten Entwurf für einen Nationalen Arbeitsplan Deutschlands zur Open Government Partnership vor, der jetzt gemeinsam ausgebaut werden soll. Die OGP ist ein internationales Bündnis aus inzwischen 70 Staaten, die sich der Idee eines offenen, transparenten, kooperativen Regierungs- und Verwaltungshandelns unter Anwendung moderner Technologien verpflichtet haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data 2016: Positionen der Bundestagsfraktionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/01/statements_open_data_vorsaetze/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/01/statements_open_data_vorsaetze/</guid>
      <description>In Sachen Open Data liegt Deutschland hinter einem Großteil der Industrienationen deutlich zurück. Im Open Data Index der Open Knowledge Foundation liegt Deutschland auf dem 26. Platz der Rangliste, vor allem aufgrund der mangelnden Transparenz bei Regierungsausgaben (10%), Landeigentumsdaten (20%), Daten zu Wasserqualität (10%), Wettervorhersagen (0%) und Wahlergebnissen (0%). Die Teilnahme an der internationalen Initiative Open Government Partnership wird zwar auch im Koalitionsvertrag für die 18. Legislaturperiode (2013-2017) angestrebt, bisher engagiert sich die BRD hier jedoch nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government Partnership Summit 2013: &#34;Wo ist eigentlich Deutschland?&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/</guid>
      <description>Über 1000 Delegierte aus mehr als 62 Ländern versammelten sich letzte Woche beim Open Government Partnership Summit 2013 in London, um an konkreten Ideen und Maßnahmen für effizienteres und transparenteres Regierungshandeln zu arbeiten. An dem Gipfel nahmen Vertreter von Regierungen und zivilgesellschaftlichen Organisationen teil, deren Länder zusammen rund 2 Milliarden Menschen ausmachen. Die Initiative Open Government Partnership (OGP) wurde im September 2011 von den Regierungen der USA und Brasiliens ins Leben gerufen und zusammen mit sechs weiteren Nationen gegründet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Index 2013 - Deutschland bleibt Open Data Entwicklungsland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-data-index-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-data-index-2013/</guid>
      <description>Kurz vor dem jährlichen Treffen der Mitglieder der Open Government Partnership in London hat die Open Knowledge Foundation den aktuellen Open Data Index 2013 veröffentlicht. Der Index sammelt Informationen zu 70 Ländern und zeigt das alle Regierungen sich noch schwer tun, wichtige Informationen offen und frei zugänglich zu veröffentlichen.
Der Open Data Index bewertet die Länder anhand der Verfügbarkeit und Zugänglichkeit von Informationen und Daten in zehn wichtigen Bereichen. Darunter fallen Datensätze und Datenbanken wie der jährliche Haushalt der Regierung, die getätigten Ausgaben, Wahlergebnisse, Statistiken, Kartenmaterial und Schadstoffemissionen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>