<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Creative Commons on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/creative-commons/</link>
    <description>Recent content in Creative Commons on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/tags/creative-commons/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Creative-Commons Lizenztextlesung auf der alle Fragen rund um freie Lizenzen gestellt werden können</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/creative-commons-lizenztextlesung-auf-der-alle-fragen-rund-um-freie-lizenzen-gestellt-werden-koennen/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/creative-commons-lizenztextlesung-auf-der-alle-fragen-rund-um-freie-lizenzen-gestellt-werden-koennen/</guid>
      <description>Foto von Jöran Muuß-Merholz unter CC BY 3.0 DE.
#pb21, ein Projekt der Bundeszentrale für politische Bildung, veranstaltet am 2. September 2014 in Kooperation mit Creative Commons Deutschland eine Lesung der Lizenztexte von Creative-Commons in Berlin. Die Veranstaltung wird im Livestream übertragen und soll helfen offene Fragen zum Einsatz von den freien Lizenzen zu klären.
In der Ankündigung zur der Veranstaltung heißt es dazu weiter:
 Bei der ersten CC-Lizenztextlesung können alle Fragen rund um die freien Lizenzen gestellt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creative Commons, P2PU und Wikimedia laden ein zum School of Open-Workshop!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/creative-commons-p2pu-und-wikimedia-laden-ein-zum-school-of-open-workshop/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/creative-commons-p2pu-und-wikimedia-laden-ein-zum-school-of-open-workshop/</guid>
      <description>School of Open Project Showcase from Creative Commons on Vimeo.
Das kurze Video erklärt das Projekt Open School auf anschauliche Weise. Leider fehlt wieder der Hinweis, dass die restriktiven Lizenzen NC und ND von Creative Commons eben leider weder offen noch für den Aufbau unserer digitalen Gemeingüter geeignet sind. Siehe den hervorragenden Leitfaden &amp;ldquo;Folgen, Risiken und Nebenwirkungen der Bedingung &amp;ldquo;nicht-kommerziell&amp;rdquo; in Creative Commons Lizenzen&amp;rdquo; (PDF).
Die School of Open ist eine Initiative, die von Creative Commons und der Peer-2-Peer University (P2PU) ins Leben gerufen wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open GLAM Workshop in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/open-glam-workshop-in-berlin/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/open-glam-workshop-in-berlin/</guid>
      <description>Nach dem positiven Feedback zu unserem Open GLAM Workshop in London freuen wir uns nun auch einen Workshop in Berlin ankündigen zu dürfen.
Der Workshop zum Thema Rechtliche Fragen beim Öffnen von (Meta-) Daten Gedächtnisinstitutionen wird Ende April in der Staatsbibliothek Berlin stattfinden. Vertreter von Creative Commons, der Wikimedia Foundation, von Europeana, der Staatsbibliothek und anderen Kulturinstitutionen, haben ihr Kommen bereits bestätigt.
Mehr Informationen und Details zum Workshop finden Sie im unteren Teil dieser Nachricht.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>