<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FragDenStaat on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/fragdenstaat/</link>
    <description>Recent content in FragDenStaat on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/fragdenstaat/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>10 Jahre FragDenStaat: Fortschritte sind durchaus erkennbar</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/10-jahre-fragdenstaat/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/10-jahre-fragdenstaat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;FragDenStaat wird heute zehn Jahre alt. Darüber freuen wir uns sehr!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Selbstverständlich ist das überhaupt nicht. Denn unser Kernthema, Informationsfreiheit, ist zunächst einmal das langweiligste Thema der Welt. Es geht um Paragrafen, juristische Worthülsen und um Akten, jede Menge Dokumente, Vermerke, Verträge. Spannend wir es meist erst, wenn deutlich wird, was die Akten bedeuten: Dass es um Machtkämpfe geht, um Lobbyismus und gegen Korruption und darum, die Gesellschaft transparenter, offener, gerechter und besser zu machen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neues Transparenz-Ranking 2021: Bundesländer meilenweit auseinander</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/07/transparenzranking-2021/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/07/transparenzranking-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das neue Transparenz-Ranking zeigt große Unterschiede zwischen den Bundesländern in Sachen Informationsfreiheit: Verträge der öffentlichen Hand, Gutachten oder für die Allgemeinheit wichtigen Informationen, zum Beispiel über staatlich kontrollierte Unternehmen, Hochschulen oder Strafverfolgungsbehörden, sind noch immer nicht in allen Bundesländern einsehbar. In Hamburg (Platz 1) macht die Verwaltung solche amtlichen Dokumente und Aufzeichnungen von sich aus kostenlos zugänglich, seitdem 2012 eine Volksinitiative für ein Transparenzgesetz erfolgreich war. Bayern, Sachsen und Niedersachsen (gemeinsam auf dem letzten Platz) dagegen ermöglichen der Bevölkerung bisher nicht einmal auf Nachfrage, an Informationen zu gelangen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF 2020: Ein Brief zum Jahresbeginn</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe Freund*innen der OKF,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;im zurückliegenden Jahr haben wir unsere Organisationsstruktur durchleuchtet und unsere Entscheidungsprozesse hinterfragt. Wir haben begonnen, unsere strategische Ausrichtung auf den Prüfstand zu stellen und unsere Zusammenarbeit neu organisiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit diesem Blogpost wollen wir euch darüber informieren, was wir bislang erreicht und uns für 2020 vorgenommen haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;kinderjahre&#34;&gt;Kinderjahre&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als eine Handvoll Menschen 2010 gemeinsam den Entschluss fassten, die Open Knowledge Foundation Deutschland zu &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2010/05/okfn-deutschland-gegruendet/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gründen&lt;/a&gt;, war nicht abzusehen, dass unsere Arbeit in derart vielen Bereichen so erfolgreich sein würde. Hier nur einige unserer aktuellen Projekte:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neue Stelle bei FragDenStaat: Wir suchen Projektmanager*in! (75-100%, ab August 2019)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/projektmanagerin-fragdenstaat/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/projektmanagerin-fragdenstaat/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;wer-wir-sind&#34;&gt;Wer wir sind&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;FragDenStaat ist das Portal für Informationsfreiheit in Deutschland. Seit 2011 ermöglicht es allen Menschen, einfach und transparent Informationen von Behörden zu befreien – mit technischen Tools, Kampagnen, Klagen und journalistischer Berichterstattung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationsfreiheit ist uns ein Herzensanliegen. FragDenStaat ist ursprünglich als ehrenamtliches Projekt gestartet und wird inzwischen von einem kleinen Team getragen. Damit erreichen wir deutlich mehr Menschen als früher. Unsere Entwicklung hat aber gerade erst angefangen: Wir haben viel Raum für neue Ideen, experimentieren gerne und suchen dafür Verstärkung!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Strengthening the Democratic Infrastructure</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/12/fragdenstaat-in-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/12/fragdenstaat-in-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2018 proved, again, why we need to strengthen the infrastructure for democracy. This year, our freedom of information project &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de&#34;&gt;FragDenStaat&lt;/a&gt; has revealed how the Ministry of Family Affairs cooperates with the Domestic Intelligence Service, we have published the Ministry of the Interior&#39;s &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/blog/2018/masterplan-english/&#34;&gt;Master Plan on Migration&lt;/a&gt; and documents on “&lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/blog/2018/exclusive-internal-diplomatic-report-concentration-camp-conditions-libyan-refugee-camps/&#34;&gt;concentration camp-like prisons&lt;/a&gt;”&amp;nbsp;in Libya.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Democracy is not only under fire in the USA or Brazil, but also in Germany. And yet there is too little controversy about how we can expand democratic structures in this country. We believe that FragDenStaat is an important part of the democratic infrastructure in Germany. In 2018, a total of around 10,000 Freedom Of Information requests&amp;nbsp;were sent to local, state and federal authorities via the platform.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>#000000 - FragDenStaat enthüllt Kunstedition zur Informationsfreiheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/09/tagderinformationsfreiheit/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/09/tagderinformationsfreiheit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute ist internationaler Tag der Informationsfreiheit! Vor 250 Jahren trat in Schweden das erste Informationsfreiheitsgesetz der Welt in Kraft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir feiern das Jubiläum mit dem Druck der &lt;a href=&#34;http://000000.limited/&#34;&gt;limitierten Kunst-Edition #000000&lt;/a&gt;: Fördermitglieder der Open Knowledge Foundation Deutschland erhalten eine gerahmte Antwort des Bundeswirtschaftsministeriums auf eine Anfrage nach dem Informationsfreiheitsgesetz. Sie ist komplett in schwarz gehalten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://000000.limited/&#34;&gt;Hier geht es zur Kunstedition #000000&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Antwort des Wirtschaftsministeriums auf eine Anfrage zu Automobilkonzernen steht für die Transparenzpolitik staatlicher Stellenin Bezug auf den Volkswagen-Betrug. Gleichzeitig hat das Werk aber auch als Hommage an Kasimir Malewitsch und Mark Rothko zu verstehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5 Jahre FragDenStaat, 10 Jahre IFG, 250 Jahre Informationsfreiheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/09/5jahrefds/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/09/5jahrefds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;FragDenStaat hat Geburtstag! FragDenStaat wird 5! Wir wollen mit euch feiern: Am 27. September um 19 Uhr &lt;a href=&#34;https://correctiv.org/veranstaltungen/kalender/2016/9/27/5-jahre-fragdenstaat-10-jahre-ifg-250-jahre-inform/&#34;&gt;bei Correctiv in Berlin&lt;/a&gt;. Die Veranstaltung wird auch im Livestream bei Facebook übertragen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir nehmen das FragDenStaat-Jubiläum zum Anlass, ein Fazit zu ziehen aus fünf Jahren Arbeit mit FragDenStaat, zehn Jahren IFG in Deutschland und 250 Jahren in Europa. Wir blicken zurück auf erfolgreiche Massenanfragen an den Bundestag und das Kanzleramt, das Zensurheberrecht und die schönsten Anfragen an den BND.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unsere neue Studie mit der Otto-Brenner-Stiftung: Informationsfreiheit für mehr Demokratie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/obs-studie/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/obs-studie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute erscheint &lt;a href=&#34;https://www.otto-brenner-stiftung.de/fileadmin/user_data/stiftung/Pressearchiv/2016_08_18_PM_AP23.pdf&#34;&gt;das neue Arbeitspapier&lt;/a&gt; der Otto-Brenner-Stiftung mit dem Titel „Informationsfreiheit – Mehr Transparenz für mehr Demokratie“.&#xA;Darin liefern wir eine aktuelle Bestandsaufnahme aus der Praxis des Informationsfreiheitsgesetzes (IFG) und stellen innovative Reformoptionen zur Diskussion. Das Arbeitspapier gibt einen Überblick über die Handhabung des IFGs in Deutschland und zeigt Schwachstellen der bestehenden Regelungen auf, darunter abschreckende Gebühren, restriktiver Umgang mit Geschäftsgeheimnissen und laxe Fristen für Behörden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Papier kann &lt;a href=&#34;https://www.otto-brenner-stiftung.de/otto-brenner-stiftung/aktuelles/ifg-informationsfreiheitsgesetz.html&#34;&gt;hier kostenfrei&lt;/a&gt; heruntergeladen werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2014: Das Jahr in 12 IFG-Anfragen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/12/2014-das-jahr-in-12-ifg-anfragen/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 15:56:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/12/2014-das-jahr-in-12-ifg-anfragen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dieses Jahr war viel los auf FragDenStaat. In diesem Rückblick führen wir noch einmal durch die Höhen und Tiefen von 2014 mit einer Anfrage pro Monat.&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Januar&lt;/strong&gt;: Die Berliner Polizei hat klammheimlich eine &lt;strong&gt;Vorratsdatenbank&lt;/strong&gt; für Veranstaltungen erstellt, in der u.a. die Daten von Demo-Anmeldern für drei Jahre gespeichert werden. Die Ausgestaltung der Datenbank wird durch eine IFG-Anfrage deutlich.&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2014/polizeiliche-vorratsspeicherung-von-versammlungen-in-berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mehr Infos&lt;/a&gt; / &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/errichtungsanordnung-der-stadtweiten-veranstaltungsdatenbank/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zur Anfrage&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;Februar&lt;/strong&gt;: Wie viel kosten die &lt;strong&gt;Give-Aways&lt;/strong&gt; im Bundestag? Eine Antwort der Bundestagsverwaltung aus dem Februar gibt Auskunft.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Winteraktion: Ganz Deutschland bei FragDenStaat</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/12/winteraktion-ganz-deutschland-bei-fragdenstaat/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 16:44:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/12/winteraktion-ganz-deutschland-bei-fragdenstaat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Frohe Weihnachten! Pünktlich zum Start des Weihnachtstrubels schaltet FragDenStaat.de an jedem Adventssonntag ein neues Bundesland auf der Plattform frei. Seit dem 1. Advent lassen sich die 161 Behörden Bremens über das IFG auf FragDenStaat anfragen. Und mit ein bisschen Glück haben die NutzerInnen zu Weihnachten ein paar schöne Infos unter dem Weihnachtsbaum.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://fragdenstaat.de/bremen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zu FragDenStaat.de/Bremen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das geht jetzt so weiter bis Weihnachten: An den nächsten Adventssonntagen schalten wir nacheinander weitere Bundesländer frei. Aber das ist noch nicht alles: In unserem Adventskalender eröffnen wir jeden Tag Bürgerinnen und Bürgern von drei neuen bayerischen Kommunen die Anfragemöglichkeit über FragDenStaat. 65 bayerische Kommunen haben eine Informatonsfreiheitssatzung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Informationsfreiheit und die Bundestagswahl</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/informationsfreiheit-und-die-bundestagswahl/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2013 09:23:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/informationsfreiheit-und-die-bundestagswahl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie stehen die großen Parteien zur Bundestagswahl zu einer möglichen Verbesserung des IFG?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viele Parteien haben sich mehr Transparenz, Bürgerbeteiligung und Informationsfreiheit auf die Fahnen geschrieben und dieses ins Wahlprogramm aufgenommen. Dieser Artikel erläutert die Forderungen der Parteien in Hinblick auf eine geplante Änderung des Informationsfreiheitsgesetzes (IFG).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zum 01. Januar 2006 trat das „&lt;a href=&#34;http://www.tumblr.com/blog/%20http://www.gesetze-im-internet.de/ifg/%20&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gesetz zur Regelung des Zugangs zu Informationen des Bundes&lt;/a&gt;“ kurz: Informationsfreiheitsgesetz in Kraft. Das Gesetz gewährt jeder Person einen Rechtsanspruch auf Zugang zu amtlichen Informationen von Bundesbehörden. Hierunter fallen Akten, elektronisch gespeicherte Informationen und vieles mehr. Eine Begründung durch Interesse rechtlicher, wirtschaftlicher oder sonstiger Art ist für eine Auskunft nicht erforderlich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Juli 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/08/aktivitaten-und-projekte-im-juli-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 11:29:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/08/aktivitaten-und-projekte-im-juli-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Juli&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Mitte Juli waren die Gewinnerteams des &lt;a href=&#34;http://energyhack.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Energy Hack&lt;/a&gt; zu Besuch beim Berliner Stromnetzbetreiber und haben auf einer Netztour spannende Einblicke in die Infrastruktur bekommen. &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/07/die-energy-hack-netztour-eine-tour-in-das-gehirn-des-stromnetzes/#sthash.BQ7QdSkQ.dpuf&#34;&gt;Hier&lt;/a&gt; gehts zu einem Überblick über die Tour in das Gehirn des Berliner Stromnetzes.&lt;br&gt;&#xA;Außerdem können wir uns nun auch über das &lt;a href=&#34;http://vimeo.com/71322548&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Video des Hack Day&lt;/a&gt; freuen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;OKF Summit&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/08/cambridge_summit_2013-150x150.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OKF Summit in Cambridge&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere Community ist groß! Um uns auszutauschen und von einander zu lernen, treffen wir uns zweimal jährlich beim &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2013/07/19/network-summit/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Summit der Open Knowledge Foundation&lt;/a&gt;, wo wir unsere weltweiten Projekte sowie die Aktivitäten der Arbeitsgruppen zu offenen Daten vorstellen.&lt;br&gt;&#xA;Neben dem Programm haben wir natürlich auch einfach das Zusammensein genossen, hier die &lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/okfn/sets/72157634615530013/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bilder&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Juni 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/07/aktivitaten-und-projekte-im-juni-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 08:16:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/07/aktivitaten-und-projekte-im-juni-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Juni&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die ersten Ergebnisse des weltweiten &lt;a href=&#34;http://census.okfn.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Census&lt;/a&gt; haben gezeigt, dass die vorgestellte &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter&#34;&gt;Open Data Charta&lt;/a&gt;&amp;rdquo; der G8 Staaten nur ein erster Schritt in die richtige Richtung ist.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voran gegangen sind die Kommunen Moers und Bochum in denen wir, gemeinsam mit der Initiative &lt;a href=&#34;http://openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenRuhr&lt;/a&gt;, die offenen Ratsinformationssysteme &lt;a href=&#34;http://moers.ris.openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;moers.ris.openruhr.de&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://bochum.ris.openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;bochum.ris.openruhr.de&lt;/a&gt; veröffentlichten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Berlin wurde beim &lt;a href=&#34;http://berlin.opendataday.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day&lt;/a&gt; die erfolgreiche Entwicklung der Stadt in Richtung mehr Verwaltungstransparenz gewürdigt, aber auch hitzig über aktuelle Streitfragen, wie die neuen deutschen Lizenzmodelle, diskutiert. Wir haben uns sehr über viel Lob und den großen Andrang zur Veranstaltung gefreut. Das Lob können wir nur an unsere vielen Unterstützer, wie Wolfgang Both weitergeben. Ohne diese Hilfe, das zeigen auch die Nachrichten aus Moers und Köln gäbe es die OKF nicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung: International Open Data Hackathon 2013 - Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/einladung-international-open-data-hackday-2013-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 10:37:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/einladung-international-open-data-hackday-2013-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gemeinsam mit Michael Kreil von &lt;a href=&#34;http://www.opendatacity.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data City&lt;/a&gt; und Zeit ONLINE organisieren wir in Berlin einen Hackday im Rahmen des &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;International Open Data Day 2013&lt;/a&gt;. Wir laden alle Interessierten herzlich ein, mit uns über die neusten Entwicklungen im Open Data-Bereich zu diskutieren, an spannenden Projekten zu arbeiten und zu hacken.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wann:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Samstag, 23.02.2013&lt;br&gt;&#xA;Von 13.00 – 21.00h&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In den Räumen der &lt;a href=&#34;https://maps.google.com/maps?saddr=1&amp;#43;Askanischer&amp;#43;Platz,&amp;#43;Berlin,&amp;#43;DE&amp;#43;10963&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zeit ONLINE&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Askanischer Platz 1 (Nähe Anhalter Bahnhof)&lt;br&gt;&#xA;10963 Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neues von Frag den Staat</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/neues-von-frag-den-staat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 11:25:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/neues-von-frag-den-staat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stefan Wehrmeyer hat auf dem Chaos Computer Congress einen Vortrag über &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frag den Staat&lt;/a&gt; gehalten, den wir euch nicht vorenthalten wollen. Hier sein vorläufiges Resümee nach 1,5 Jahren Projektlaufzeit:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;{% youtube ulOmlQibtlo %}&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auch im Jahr 2013 haben wir mit Frag den Staat noch einiges vor: weitere Bundesländer an Bord bringen, Kampagnen zur Veröffentlichung von Informationsfreiheitsanfragen starten, Ergebnisse von Anfragen aufbereiten und verwerten und noch einiges mehr.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auf dem Laufenden könnt ihr bleiben auf &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://fragdenstaat.de/&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://twitter.com/fragdenstaat&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;@fragdenstaat&lt;/a&gt;. Oder tragt euch in die Mailingliste ein: &lt;a href=&#34;http://lists.okfn.org/mailman/listinfo/fragdenstaat&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; fragdenstaat@lists.okfn.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IFG-Portal “FragDenStaat.de” startet in Berlin und Brandenburg</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/ifg-portal-fragdenstaat-de-startet-in-berlin-und-brandenburg/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 17:15:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/ifg-portal-fragdenstaat-de-startet-in-berlin-und-brandenburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ab sofort können Bürger in &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berlin&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/brandenburg/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Brandenburg&lt;/a&gt; Anfragen an Landes- und Kommunalbehörden über die zentrale Internetseite “&lt;a href=&#34;http://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FragDenStaat.de&lt;/a&gt;” stellen. Die Organisationen Open Knowledge Foundation Deutschland und Transparency International Deutschland haben heute den offiziellen Startschuss für diese beiden Bundesländer gegeben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das unabhängige Portal ermöglicht es Bürgern, Anfragen nach den Informationsfreiheitsgesetzen zu stellen. Die Antwort der Behörde wird automatisch an die Plattform geleitet und dort zusammen mit der Anfrage des Nutzers veröffentlicht. Auch die Landes- und Kommunalbehörden Berlins und Brandenburgs sind jetzt eingebunden. Bisher waren Anfragen nur auf Bundesebene und in Nordrhein-Westfalen möglich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anhörung zu Strukturwandel politischer Kommunikation</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/03/anhorung-zu-strukturwandel-politischer-kommunikation/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 08:32:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/03/anhorung-zu-strukturwandel-politischer-kommunikation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Montag den 19.03. veranstaltete die Enquette-Kommission Internet und Digitale Gesellschaft eine &lt;a href=&#34;http://gruen-digital.de/2012/03/anhoerung-strukturwandel-der-politischen-kommunikation-partizipation-der-eidg/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Anhörung [Link auf Grün Digital] &lt;/a&gt;zum Strukturwandel politischer Kommunikation im Internet. Beim Lesen dieser Zeilen dürfte den meisten gleich Habermas in den Sin kommen, doch es ging nicht um abstrakte Fragestellungen, sondern um neue Bedürfnisse und Ansprüche von Bürgern an politische Kommunikation und Information.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für die Open Knowledge Foundation war Stefan Wehrmeyer als Experte eingeladen, er beschäftige sich in seinem Statement vor allem mit der Zukunft der Informationsfreiheit und berichtete über Erfahrungen mit Frag den Staat. Seit Frag den Staat im August 2011 gelauncht wurde hat sich die Anzahl der Informationsfreiheitsanfragen erhöht. Nie war es so einfach staatliche Institutionen zu &amp;lsquo;befragen&amp;rsquo;. Die OKFN hat auch eine &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/a/gierow.eu/document/d/1C8kAeMEu3kASl6FZz8lSdSmPIib14HEQWKixNMpHGFA/edit&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;schriftliche Version&lt;/a&gt; der Stellungnahme abgegeben [oder als &lt;a href=&#34;http://www.bundestag.de/internetenquete/dokumentation/Sitzungen/20120319/A-Drs_17_24_049-C_-_Stellungnahme_Wehrmeyer_19_3_2012.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PDF&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Frag den Staat beim 28C3</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/frag-den-staat-beim-28c3/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 13:21:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/frag-den-staat-beim-28c3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://stefanwehrmeyer.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stefan Wehrmeyer&lt;/a&gt; hat auf dem &lt;a href=&#34;http://events.ccc.de/congress/2011/wiki/Welcome&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;28C3&lt;/a&gt; in Berlin einen spannenden Vortrag über das Informationsfreiheitsportal &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frag den Staat&lt;/a&gt; sowie über Informationsfreiheit im allgemeinen gehalten. Dabei stellt er kurz die Plattform vor, berichtet über einige interessante Anfragen die seit dem Launch im August eingegangen sind sowie über Möglichkeiten sich in diesem OKF Projekt zu &lt;a href=&#34;https://okfn.de/projekte/frag-den-staat/&#34;&gt;beteiligen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unten das Video:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;{% youtube E9ltTJFJue0 560 315 %}&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es gibt auch einen &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/playlist?list=PLE42F91D57F812DA5&amp;amp;feature=plcp&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Youtube Channel &lt;/a&gt;vom 28C3 mit vielen anderen spannenden Videos!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
