<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Aid on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-aid/</link>
    <description>Recent content in Open Aid on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/open-aid/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Open Development Camp 2013, 7-8 November, Amsterdam</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-development-camp-2013-7-8-november-amsterdam/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-development-camp-2013-7-8-november-amsterdam/</guid>
      <description>Am 7. und 8. November findet in Amsterdam das dritte Open Development Camp statt.
Anknüpfend an den Erfolg der Open Development Camps in 2011 und 2012 möchten die Organisatoren in diesem Jahr ein breiteres Spektrum des Open Knowledge Movements (unterschiedliche Domains) zusammenbringen um gemeinsam die Zukunft der Entwicklungszusammenarbeit mitzubestimmen.
In Camp 2013 dreht sich alles um die drei Bereiche
Open Data for Development Open Organisations for Development Open Tools for Development Das Camp wird sich zudem explizit mit der generellen Frage des Entwicklungsbegriffs befassen und die potentielle Rolle von Open Development für eine Neugestaltung konventioneller geographischer und ökonomischer Spaltung diskutieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparenz Portal KfW-Entwicklungsbank</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/03/transparenz-portal-kfw-entwicklungsbank/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/03/transparenz-portal-kfw-entwicklungsbank/</guid>
      <description>In der Regel haben Organisationen in der Entwicklungszusammenarbeit nette Webseiten mit Projektbeschreibungen und viele Texte zu großen Themen. Wenn es um Gelder geht, kochen die meisten Webseiten aber auf Sparflamme. Die KfW-Entwicklungsbank wollte das ändern und deswegen haben wir sie dabei unterstützt.
Wir hatten schon vorher mit der KfW zum Förderreport zusammen gearbeitet und wurden daraufhin von der KfW-Entwicklungsbank angesprochen, ob wir auch deren Förder-Daten auf neue Weise darstellen könnten. Zu dieser Zeit hatten wir bereits offene-Entwicklungshilfe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung: Wie transparent ist die deutsche Entwicklungszusammenarbeit?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/einladung-wie-transparent-ist-die-deutsche-entwicklungszusammenarbeit/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/einladung-wie-transparent-ist-die-deutsche-entwicklungszusammenarbeit/</guid>
      <description>Die Hertie School of Governance, Transparency International Deutschland und ONE laden zur folgenden Veranstaltung ein:
&amp;ldquo;Wie transparent ist die deutsche Entwicklungszusammenarbeit? Erkenntnisse aus vier Partnerländern&amp;rdquo;
Am 14. Februar 2013
12:30 - 14.00 Uhr, Raum 3.32
Hertie School of Governance
Friedrichstraße 180, 10117 Berlin
Mit Beiträgen von:
Ursula Müller (Abteilungsleiterin, Grundsatzfragen und politische Steuerung der bilateralen EZ; Sektorale Aufgaben, Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung)
Sieglinde Gauer-Lietz (Leiterin der Arbeitsgruppe Staatliche Entwicklungszusammenarbeit, Transparency International)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hintergrund offene-entwicklungshilfe.de</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/hintergrund-offene-entwicklungshilfe-de/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/hintergrund-offene-entwicklungshilfe-de/</guid>
      <description>Wenn man Finanzdaten zur Entwicklungshilfe sucht, gibt es praktisch nur zwei Optionen. Hoch aggregierte Daten beim Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung, wo nur ein paar Zahlen angeboten werden, oder akademisch anmutende Webseiten der OECD, wo man nach Zahlen forschen muss. Offene-Entwicklungshilfe.de soll anders sein. Hier werden Daten anschaulich dargestellt, so dass man einfach durch die Zahlen wandern kann, statt komplizierte Anwendungen zu bedienen. Außerdem gibt es hier detaillierte alle staatlichen Ausgaben der Entwicklungshilfe nach Ländern, Schwerpunkten und bis auf die Projektebene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offene Daten gegen Armut?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/offene-daten-gegen-armut/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/offene-daten-gegen-armut/</guid>
      <description>Gibt es in der Entwicklungszusammenarbeit nicht wirklich Wichtigeres als offene Daten? Es gibt in der Tat viele sehr wichtige Themen, um die Armut in weiten Teilen der Welt zu bekämpfen. Das OpenAid Projekt der Open Knowledge Foundation ist überzeugt, dass Transparenz und detaillierte, offene Daten die Voraussetzung dafür sind, um die Entwicklungszusammenarbeit in allen Sektoren (Landwirtschaft, Bildung, Gesundheit, etc.) effizienter zu gestalten. Wichtig für die Entwicklungszusammenarbeit sind beispielsweise offene Daten über soziale, wirtschaftliche Entwicklungen, Klimadaten oder zu landwirtschaftlicher Produktion und zum Handelsverkehr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>It´s a fad! 7 Reasons against Open Data</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/7-reasons-against-open-data/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/7-reasons-against-open-data/</guid>
      <description>Claudia Schwegmann - Gründerin der OpenAid-Initiative, die sich für Open Data und Transparenz in der Entwicklungszusammenarbeit einsetzt - hat einen Artikel für Digital Development Debates geschrieben, in dem sie 7 oft genannte Argumente gegen Open Data untersucht. Voilá:
The interesting thing about arguments against open data is, that is is really similar to arguments against innovation in other areas, the first personal computer, the invention of telephones and early research on aeroplanes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Aid Projekt ist jetzt teil der Open Knowledge Foundation</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/open-aid-projekt-ist-jetzt-teil-der-open-knowledge-foundation/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/open-aid-projekt-ist-jetzt-teil-der-open-knowledge-foundation/</guid>
      <description>Somebody said mergers are a sign of consolidation and maturity. We do not know if that is true, but the Open Knowledge Foundation Germany and OpenAid will merge! As of now, OpenAid will be the “development project” of the Open Knowledge Foundation Germany. We are confident, that this is a very good development. OpenAid has been collaborating closely with OKFN in 2011 – particularly the Open Aid Data Conference was a joint effort of both organisations – supported by the Böll Foundation and the German offices of TI, Oxfam and ONE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Aid Data in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/10/open-aid-data-in-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/10/open-aid-data-in-berlin/</guid>
      <description>Der folgende Beitrag ist von Claudia Schwegmann von Open Aid.
Deutschland ist nun wirklich kein &amp;lsquo;Vorreiter in der weltweiten open data Bewegung. Doch die open data Bewegung arbeitet sich langsam aber sicher in verschiedene staatliche Sektoren, Institutionen und geographische Gegenden der Bundesrepublik vor. Ein Sektor, in dem man bisher sicher war vor open data Forderungen, ist die Entwicklungszusammenarbeit (EZ). Spätestens seit Ende September hat sich das geändert. In Berlin fand am 28 und 29 September die erste Konferenz zu offenen Daten in der Entwicklungszusammenarbeit auf deutschsprachigem Raum statt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückblick Open Aid Data Hackday</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/10/ruckblick-open-aid-data-hackday/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/10/ruckblick-open-aid-data-hackday/</guid>
      <description>Annähernd 150 Teilnehmerinnen und Teilnehmer kamen zur Open Aid Data Konferenz in Berlin. Die Veranstaltung führte zu spannenden Diskussionen, wie offene Daten für mehr Transparenz in der Entwicklungshilfe genutzt werden können. Am Vortag der Konferenz gab es ein Datenbank-Training von AidInfo und einen Hackday.
In diesem Beitrag fasse ich den spannenden Austausch und die Ergebnisse des Hackdays zusammen. Neben Programmierern kamen zum Hackday auch Teilnehmer mit anderen Kenntnissen, die in verschiedenen Teams über den Tag an folgenden Fragen zusammen arbeiteten:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Aid Data Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/open-aid-data-konferenz/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/open-aid-data-konferenz/</guid>
      <description>Transparenz und offene Daten für mehr Wirkung in der Entwicklungszusammenarbeit
Internationale Tagung mit Hackday und Schulungsangebot zu Datenanalyse und -quellen
Transparenz ist eine wichtige Bedingung für wirksame Entwicklungszusammenarbeit. Vielfach besteht jedoch Unsicherheit, was Transparenz genau bedeutet. Auf dem High Level Forum in Accra 2008 wurde die International Aid Transparency Initiative (IATI) ins Leben gerufen, um einen internationalen Datenstandard zu schaffen und Daten öffentlich zugänglich zu machen.
Damit ist in der Entwicklungszusammenarbeit ein wichtiger Schritt hin zu offenen Daten getan worden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
