<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Beata Hubrig on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/beata-hubrig/</link>
    <description>Recent content in Beata Hubrig on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/beata-hubrig/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Für den Schutz des Pseudonyms</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/01/fuer-den-schutz-des-pseudonyms/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/01/fuer-den-schutz-des-pseudonyms/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;In diesem Blogartikel meldet sich die OKF-Datenschutzexpertin Beata Hubrig zu Wort. Die Rechtsanwältin tritt dafür ein, dass Nutzer*innen Profile auf Facebook etc. weiterhin unter Pseudonymen verwenden können. Das Oberlandesgericht München hatte zuletzt anders geurteilt. Update vom 27.01.2022: Der Bundesgerichtshof entschied zugunsten der pseudonymisierten Nutzung.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unter einem Pseudonym in der Öffentlichkeit auftreten zu können, ist ein eigentlich unumstrittenes, notwendiges Schutzrecht. Diese Meinung vertrete auch ich, gerade im digitalen öffentlichen Raum, weil ich mich – wie viele andere Nutzer*innen auch – in sozialen Netzwerken gefährdet fühle. Dabei gilt zu bedenken, dass sich dieses Gefühl sogar für mich als weiße Frau mit überdurchschnittlich guter Ausbildung und finanzieller Unabhängigkeit einstellt. Was die Mehrheit der Menschen weltweit tagtäglich an Anfeindungen, Herabsetzungen und Bedrohungen aushalten muss, wenn sie sich an der öffentlichen Meinungsbildung beteiligt, grenzt oft an brutale Einschüchterung. In den allermeisten Fällen finden die übelsten digitalen Ausfälle sowieso unbehelligt unter einem bürgerlichen Namen statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Für eine europäische Infrastruktur zum Datenschutz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/09/fuer-eine-euopaeische-infrastruktur-zum-datenschutz/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/09/fuer-eine-euopaeische-infrastruktur-zum-datenschutz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In diesem Blogartikel meldet sich die OKF-Datenschutzexpertin Beata Hubrig zu Wort.&#xA;Die Rechtsanwältin fordert den Einsatz der Europäischen Kommission für den Aufbau einer entsprechenden europäischen Infrastruktur.&#xA;Im Zuge der anstehenden Bundestagswahl können und sollen die Weichen für einen solchen Ansatz in Deutschland und der EU gestellt werden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In der &lt;a href=&#34;https://ec.europa.eu/info/strategy/strategic-planning/state-union-addresses/state-union-2021_de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gestrigen Rede der EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen zur Lage Europas&lt;/a&gt; legte sie unverändert einen Schwerpunkt auf die Digitalisierung in Europa.&#xA;Dazu gehört, meiner Meinung nach, besonders die Übernahme der politischen Verantwortung für &lt;a href=&#34;https://ec.europa.eu/transparency/documents-register/detail?ref=COM%282013%29846&amp;amp;lang=de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Safe Harbor&lt;/a&gt; und das &lt;a href=&#34;https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection/eu-us-data-transfers_de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Data Privacy Shield&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
