<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BuendnisF5 on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/buendnisf5/</link>
    <description>Recent content in BuendnisF5 on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/buendnisf5/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Positionen des Bündnis F5 zur Europawahl 2024</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/05/f5forderungenzureuwahl/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/05/f5forderungenzureuwahl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Europäische Union hat sich als wegweisende Akteurin in der Digitalpolitik etabliert. In den letzten fünf Jahren wurden bedeutende Gesetze auf den Weg gebracht, um die Macht von Big-Tech Unternehmen einzudämmen und die Einhaltung von Grund- und Menschenrechten im Digitalen zu stärken. Gleichzeitig ist die europäische Digitalpolitik zu oft von technischen Trends und gewinnorientierten Interessen getrieben. Der Fokus auf das Gemeinwohl geht dabei verloren.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; sind wir überzeugt: Die Vision eines offenen, freien, verlässlichen, nachhaltigen und sicheren Internets sowie innovativer Entwicklungen, die reale gesellschaftliche Bedarfe bedienen, lässt sich nur durch eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik realisieren. Dabei müssen der Schutz demokratischer Strukturen, die Förderung digitaler öffentlicher Gemeingüter, die konsequente Einhaltung der Menschenrechte und die Priorisierung der Bedürfnisse von Internet-Nutzer*innen, Medienschaffenden, und vulnerablen und marginalisierten Gruppen im digitalen Zeitalter im Mittelpunkt der europäischen Digitalpolitik stehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verwaltungsmodernisierung durch Open Data</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/05/open-data_verwaltungsmodernisierung/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/05/open-data_verwaltungsmodernisierung/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;parlamentarisches-frühstück-des-bündnis-f5-zur-verwaltungsmodernisierung&#34;&gt;Parlamentarisches Frühstück des Bündnis F5 zur Verwaltungsmodernisierung&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unter der Schirmherrschaft von Nadine Schön, stellvertretende Vorsitzende der CDU/CSU Bundestagsfraktion und Mitglied im Ausschuss für Digitales, veranstaltete das &lt;a href=&#34;www.b%c3%bcndnis-f5.de&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; am 09.04.2024 ein parlamentarisches Frühstück, um sich darüber auszutauschen, welchen politischen Rahmen es für den Einsatz von KI braucht und wie das Potenzial von Daten für die Verwaltungsmodernisierung besser genutzt werden kann.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In vielen KI-Systemen werden derzeit Large Language Models (LLMs) verwendet. Diese Systeme neigen jedoch häufig zu Halluzinationen, wenn sie nur mit den Bestandsdokumenten der Verwaltung gefüttert werden. Durch die automatisierte Veröffentlichung von &lt;strong&gt;Linked Open Data&lt;/strong&gt; kann eine Grundlage für Symbolic AI geschaffen werden – also für Systeme, die aus dem maschinenlesbaren Wissen der öffentlichen Hand beweisbare Schlussfolgerungen ziehen können. Die Bereitstellung von offenen und maschinenlesbaren Daten kann dazu beitragen, dass staatlich eingesetzte KI-Systeme wie Chatbots Nutzer:innen mit zuverlässigen Informationen versorgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erste Digitalministerkonferenz: Bündnis F5 stellt Forderungen vor</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/04/f5-forderungen-dmk/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/04/f5-forderungen-dmk/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;erste-digitalministerkonferenz-bündnis-f5-stellt-forderungen-vor&#34;&gt;Erste Digitalministerkonferenz: Bündnis F5 stellt Forderungen vor&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 18.04.2024&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das zivilgesellschaftliche Bündnis F5, bestehend aus den Organisationen AlgorithmWatch, Gesellschaft für Freiheitsrechte e.V., Open Knowledge Foundation Deutschland, Reporter ohne Grenzen und Wikimedia Deutschland, begrüßt die Ziele der ersten Digitalministerkonferenz und stellt seine &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/publikationen/2024-04-18-forderungen-dmk&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forderungen für einen echten Perspektivwechsel in der Digitalpolitik&lt;/a&gt; vor. F5 betont die Notwendigkeit einer gemeinwohlorientierten digitalen Transformation, die nachhaltig gestaltet und gleichzeitig eng an gesellschaftliche Ziele geknüpft werden muss, um unsere demokratische Gesellschaft in ihrem Fundament zu stärken und zukunftsfähig zu machen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Engagementstrategie des Bundes: Unsere Forderungen für ein starkes digitales Ehrenamt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/06/f5-engagementstrategie-bund/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/06/f5-engagementstrategie-bund/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noch in dieser Legislaturperiode soll unter Beteiligung der Zivilgesellschaft eine neue &lt;a href=&#34;https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/themen/engagement-und-gesellschaft/engagement-staerken/engagementstrategie-des-bundes-222072&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Engagementstrategie des Bundes&lt;/a&gt; erarbeitet werden. Die letzte Engagementstrategie stammt noch aus dem Jahr 2010. Es wird also Zeit – denn es hat sich viel getan! Das digitale Ehrenamt ist stark gewachsen und neue Technologien durchdringen mehr und mehr unser Leben. Im Rahmen der Verbändebeteiligung haben wir gemeinsam im &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; eine Stellungnahme eingereicht. Hier sind unsere zentralen Forderungen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anerkennung, Wertschätzung und Förderung des digitalen Ehrenamts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
