<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bildungspolitik on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/bildungspolitik/</link>
    <description>Recent content in Bildungspolitik on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/bildungspolitik/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mach mit: für transparente und offene Politikgestaltung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/09/abschluss-foe/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/09/abschluss-foe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem vierten &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Education&lt;/a&gt; geht die über vier Jahre gewachsene Veranstaltung zu Ende. Begonnen als Paneldiskussion ist daraus ein über fünf Monate verlaufendes Beteiligungsprogramm entstanden, durch das Abgeordnete und Aktivist*en intensiv zusammenarbeiten. Die Teilnehmenden diskutieren Positionen, Ideen und entwickeln gemeinsame Konzepte. In diesem Jahr waren es folgende Themen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/2021/groups/fg1.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bildungsbenachteiligungen erfassen und strukturiert angehen&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;“&lt;em&gt;Wir brauchen Daten und geeignete Instrumente, um strukturelle Benachteiligungen im Bildungssystem anzugehen und bestehende Förderangebote gerecht und effektiv zu verteilen.”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/2021/groups/fg2.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Agile Netzwerke statt institutionalisierte Kompetenzzentren&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;“Die von der Bundesregierung geplanten Bildungskompetenzzentren (“Kompetenzzentren für digitales und digital unterstütztes Unterrichten“) sollten als &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Community_of_Practice&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Communities of Practice&lt;/a&gt; verstanden werden, die in erster Linie bestehende Akteur:innen regional und überregional vernetzen. Der organisatorische Rahmen wird von den Kultusministerien und in Zusammenarbeit mit dem Bund gestellt.”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/2021/groups/fg3.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sozialindex - Offene Daten für gerechte Mittelverteilung&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;“Die Verteilung von Bundesmitteln muss an soziale Verhältnisse geknüpft werden, wenn sie gerecht wirken sollen – dies würde ein Sozialindex ermöglichen, für dessen Realisierung es eine Verbesserung und Zugänglichmachung amtlicher Daten benötigt.”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/2021/groups/fg4.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nicht notdürftig reparieren, Bildung lokal neu denken&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;“Bevor wir über digitale Bildung und das nächste vermeintlich problemlösende Schulfach nachdenken, müssen wir klären, wie wir in einer Kultur der Digitalität lernen wollen – erst dann können wir Maßnahmen ergreifen.”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nicht nur die Bildungspolitik braucht solche Formate. Politikgestaltung muss insgesamt offener und partizipativer werden. Wenn du auch dieser Meinung bist, dann melde dich bei uns und starte dein eigenes Forum Open X.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bundespolitik und offene Bildungspraxis gehen in den Austausch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/kickoff-foe21-bildungspolitik-gestalten/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/kickoff-foe21-bildungspolitik-gestalten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ab dem 12. Mai kommen zum vierten Mal engagierte Bildungsenthusiast:innen und Bundespolitiker:innen zusammen, um gemeinsam an zukunftsgerichteten Lösungen für die Bildungslandschaft zu arbeiten. Im Zentrum stehen Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für eine gerechte, offene und nachhaltige Bildung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das vergangene Jahr hat gezeigt, wie wichtig der Austausch mit der Bildungspraxis ist und welche wirkmächtigen Strukturen zivilgesellschaftliche Netzwerke und Projekte schaffen können. Aber auch die Politik zeigte, dass schnelles Handeln möglich ist und ebnete mit zahlreichen Maßnahmen den Weg für längst überfällige Veränderungen. Wohin sich diese in der kommenden Legislatur entwickeln und wie die zahlreichen Fäden zu einer zeitgemäßen und offenen Bildung verwoben werden können, ist Thema des diesjährigen &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Education&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forum Open Education: jetzt anmelden &amp; Bildungspolitik mitgestalten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/forum-open-education-2021-jetzt-anmelden/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/forum-open-education-2021-jetzt-anmelden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es muss politischer Anspruch sein, Bildung offen, partizipativ und demokratisch zu gestalten. Bildungspolitische Strategien entstehen allerdings häufig hinter verschlossenen Türen. Die Perspektive der Praxis findet zu selten Beachtung im politischen Diskurs. Politik und Praxis können und wollen mehr voneinander profitieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das „Forum Open Education“ schafft eine Vertrauensbasis, indem es zu einem Arbeitsprozess auf Augenhöhe einlädt. Es zielt darauf ab, die Zusammenarbeit zwischen Politik, Praxis und Zivilgesellschaft dauerhaft zu stärken. Der Prozess ist darauf angelegt, dass politische Entscheidungstragende sowie politisch interessierte und engagierte Bildungsexpertinnen und -experten gemeinsam Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für zeitgemäße Bildung erarbeiten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forum Open Education: Bildungspolitik auf Augenhöhe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/forum-open-education-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/forum-open-education-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem vierten &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Education&lt;/a&gt; lädt das &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis Freie Bildung&lt;/a&gt; auch 2021 wieder engagierte Bildungsenthusiast*innen und politischen Entscheidungstragende ein, zeitgemäßes Lehren und Lernen für eine digitale und offene Gesellschaft voranzubringen. Ziel ist es, die Zusammenarbeit und den Austausch zwischen Politik, Praxis und Zivilgesellschaft dauerhaft zu stärken. Gemeinsam werden Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für gerechte, offene und nachhaltige Bildung erarbeitet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Forum fungiert als Ideengeber und Korrektiv und lebt den politischen Austausch auf Augenhöhe. Bildung ist ein Querschnittsthema und ist dadurch besonders auf den transdisziplinären Diskurs angewiesen. Dieser findet beim Forum Open Education parteiübergreifend statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konsultation zur bundesweiten OER-Strategie gestartet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/oer-strategie-konsultation-gestartet/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/oer-strategie-konsultation-gestartet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im vergangenen Jahr hat die OKF gemeinsam mit dem Bündnis Freie Bildung an einem &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf für die lange überfällige OER-Strategie&lt;/a&gt; des Bundes gearbeitet und den Prozess maßgeblich mitgestaltet. Nun ist es endlich soweit und die Strategie wird angegangen. Dazu hat das BMBF einen neuartigen Konsultationsprozess aufgelegt. Wir sind beteiligt und haben notwendige Entwicklungsbereiche im Bildungsbereich in &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/okfde/okfn.de/master/static/files/blog/2021/01/Konsultation_OER-Strategie_Themenbereich_Gesellschaft_OKF_DE.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;unserem Beitrag&lt;/a&gt; benannt, damit Bildung partizipativer, gerechter und offener wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Education: Rückschritte und Fortschritte</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/01/open-education-rueckschritte-fortschritte/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/01/open-education-rueckschritte-fortschritte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die im &lt;a href=&#34;https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/bildung-in-krisenzeiten&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;März 2020 herbeigesehnten Entwicklungen&lt;/a&gt; im Bildungsbereich haben sich nur bedingt bewahrheitet. Denn über Jahre hin aufgeschobene Defizite lassen sich nicht im Ausnahmezustand aufholen. 2021 blicken wir auf ein Jahr zurück, das durch Chaos und Frustration geprägt ist. In dieser Situation gehen Sensationen, wie der extrem gestiegene Einsatz von Cloud-Systemen in der Schule, beinahe unter: In der &lt;a href=&#34;https://www.mpfs.de/fileadmin/files/Presse/2020/PM_JIM-2020-Homeschooling.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;JIM-Studie (Jugend Information Medien)&lt;/a&gt; berichteten im Juli 55 Prozent der befragten Lernenden, dass sie in der Schule in einer Cloud arbeiten. Als die Forschenden dieselbe Frage im April stellten, waren es nur 22 Prozent. In drei Monaten ist damit die Anbindung der Schulen an Clouds und Lernplattformen um 150 Prozent gestiegen - das schaffen aktuell kaum andere Softwarelösungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Education: Unser Vorschlag für die OER-Strategie des Bundes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Ende der 19. Legislaturperiode des Deutschen Bundestages ist abzusehen und noch immer warten wir mit Wikimedia und dem &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis Freie Bildung&lt;/a&gt; auf die von der Bundesregierung versprochene &lt;a href=&#34;https://blog.wikimedia.de/2020/03/02/forderungen-fuer-eine-schnellere-umsetzung-der-oer-strategie/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„umfassende Open Educational Resources-Strategie“&lt;/a&gt;.&#xA;Anlässlich der &lt;a href=&#34;https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/220/1922001.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kleinen Anfrage der FDP-Fraktion&lt;/a&gt; zu ebendieser Thematik veröffentlichen wir - gemeinsam mit dem Bündnis Freie Bildung - &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2020/09/OER-Strategie-des-Buendnis-Freie-Bildung.pdf&#34;&gt;unseren Vorschlag für eine Strategie zur Stärkung und Förderung von Offener Bildung.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
