<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deutsche Bahn on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/deutsche-bahn/</link>
    <description>Recent content in Deutsche Bahn on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/tags/deutsche-bahn/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Feldversuch: Bahnhöfe und ihre Aufzüge für OpenStreetMap vermessen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/04/bahnvermessung/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/04/bahnvermessung/</guid>
      <description>Frankfurt – gerade einmal ein halbes Jahr ist es her, dass die Deutsche Bahn erstmals ihre Open-Data-Pläne ankündigte, und seither gab es kaum eine Verschnaufpause: Anfang November startete das Datenportal und im Dezember fanden nacheinander der 3. DB-Hackathon und ein Contest zur Nutzung der DB-Aufzugs-API statt, bevor das neue Open-Data-Jahr mit einer freien DB-Fahrplan-API für den Fernverkehr eingeläutet wurde. Die wurde in der Zwischenzeit auch schon interessiert begutachtet und für eigene Projekte genutzt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offene Fahrplandaten von der Bahn</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/02/offene-fahrplandaten-von-der-bahn/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/02/offene-fahrplandaten-von-der-bahn/</guid>
      <description>Gerade einmal vier Monate ist es her, dass die Deutsche Bahn erstmals ihre Open-Data-Pläne ankündigte, und seither gab es kaum eine Verschnaufpause: Anfang November startete das Datenportal und im Dezember fanden nacheinander der 3. DB-Hackathon und ein Contest zur Nutzung der DB-Aufzugs-API statt, bevor das Open-Data-Jahr mit einem Austausch mit der Community auf dem 32C3 in Hamburg ausklang.
Dabei ging es vielfach um Datensätze und APIs rund um die Aufzüge und Parkplätze der Deutschen Bahn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufzugschallenge: Mit offenen Daten arbeiten, BahnCard gewinnen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/12/aufzugschallenge/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/12/aufzugschallenge/</guid>
      <description>Hamburg, 28.12.2015 – Wer schon immer eine Probe-BahnCard100 haben wollte, um quer durch Deutschland zu touren, hat jetzt die Gelegenheit, mit einem Open-Data-Projekt eine von dreien zu gewinnen. Noch während des 3. DB-Hackathons lobte die Bahn eine „Aufzugs-Challenge“ aus: Wer Ideen hat, mit der Echzeit-Status-API der Bahnhofsaufzüge interessante Prototypen, Experimente oder vollständige Anwendungen zu entwickeln, kann das eigene Projekt bis zum 10. Januar 2016 über das Formular auf der zugehörigen Website einreichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>It&#39;s alive… data.deutschebahn.com</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/11/its-alive-daten.deutschebahn/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/11/its-alive-daten.deutschebahn/</guid>
      <description>Frankfurt, 05.11.2015 19:00 Es ist hoch offiziös. http://data.deutschebahn.com ist online. Endlich. Sie bewegt sich doch. Unternehmen Zukunft. Die Bahn kommt. Und alle so: Yeah.
– Wie unlängst angekündigt gibt es endlich ein Datenportal der Deutschen Bahn. Manche warteten ja ein gewisse Zeit drauf:
@DB_Bahn / cc @jensbest Echter Fortschritt wäre http://t.co/2Ho63f66 und eine Runde Internformat. Der Rest kommt dann.
&amp;mdash; Mathias Schindler (@presroi) September 11, 2012 Nun haben die Mühlen gemahlen, und die ersten Datensätze sind da – inklusive eines momentan noch recht überschaubaren Datenportals.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein erster Blick auf Aufzugsdaten: Erste Daten von der Bahn</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/11/ein-erster-blick-auf-aufzugsdaten/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/11/ein-erster-blick-auf-aufzugsdaten/</guid>
      <description>Berlin, 02.11.2015 – Wie unlängst angekündigt hatte die Deutsche Bahn die Öffnung erster Datensätze als „echtes&amp;rdquo; Open Data in Aussicht gestellt, was nicht ohne Echo blieb:
@okfde @_stk wooot! For real? Party to celebrate? Champagne? @OKFN
&amp;mdash; Pieter Colpaert (@pietercolpaert) October 23, 2015 @_stk @pietercolpaert nur Aufzuege? Naja... Irgendwo muss man ja anfangen :)
&amp;mdash; Tristram Gräbener (@tristramg) October 23, 2015 @tristramg @_stk @pietercolpaert &amp;#10;No realtime status and position about these elevators?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Bahn kommt… auf Open Data!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/die-bahn-kommt-auf-open-data/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/die-bahn-kommt-auf-open-data/</guid>
      <description>Berlin, 23.10.2015 – Lange Zeit sah es so aus, als sei die Deutsche Bahn die letzte Bastion geschlossener Daten, aus der auf offiziellem Weg nicht auch nur ein Bit zu holen wäre. Doch was in diesem Frühjahr und Sommer mit zwei Hackathons in Frankfurt und Berlin anfing, soll keine Ausnahme bleiben: Auch die DB hat offenkundig die Vorteile von Open Data erkannt und bewegt sich auf eine Öffnung ihrer Daten zu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>