<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open-Data-Gesetz on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-data-gesetz/</link>
    <description>Recent content in Open-Data-Gesetz on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/open-data-gesetz/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wir müssen in die Zivilgesellschaft investieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</guid>
      <description>Hoffnung allein reicht nicht. Angesichts von Donald, Brexit und Orbán, angesichts der großen Stimmengewinne von rechtsextremen Parteien bei Wahlen in Frankreich, Österreich und den Niederlande sind die demokratischen Kräfte in Europa gefordert, die Demokratie attraktiver zu machen.
Ein Teil dieser Aufgabe liegt in der Stärkung von Transparenz und Kontrolle demokratischer Prozesse und Entscheidungen. Mit vielen unserer Projekte arbeiten wir daran, den Staat transparenter und öffentliche Daten fürs Gemeinwohl nutzbar zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Öffentliche Ankündigung: Das Open-Data-Gesetz ist in Kraft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/open-data-gesetz-tritt-in-kraft/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/open-data-gesetz-tritt-in-kraft/</guid>
      <description>Das Gesetz firmiert offiziell unter dem Titel Erstes Gesetz zur Änderung des E-Government-Gesetzes. Eine kurze inhaltliche Zusammenfassung findet sich hier.
Nochmals vielen Dank an alle Beteiligten!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitale Agenda Stellungnahme &amp; Fachgespräch: Moderner Staat - Chancen durch Digitalisierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/moderner-staat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/moderner-staat/</guid>
      <description>Der Ausschuss für Digitale Agenda des Bundestags befasste sich letzte Woche, am 21.06.2017, in einem öffentlichen Fachgespräch mit dem Thema &amp;ldquo;Moderner Staat - Chancen durch Digitalisierung&amp;rdquo; und wir waren auch dabei.
Die völlständige Stellungsnahme ist hiermit 73 Fußnoten, die tl;dr-Zusammenfassung der Stellungsnahme lautet:
&amp;ldquo;Es geht um eine politische Frage, nicht um eine technische&amp;rdquo;, argumentierte Walter Palmetshofer von der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.. Der moderne Staat funktioniere als digitale Plattform und zeichne sich durch Transparenz, Anwenderfreundlichkeit sowie Datenschutz aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Änderungen im Bundestag: Open-Data-Gesetz wird besser</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/erfolg-odgesetz/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/erfolg-odgesetz/</guid>
      <description>Am Schluss geht es ganz schnell: In der Nacht zu Donnerstag wird der Bundestag voraussichtlich das neue Open-Data-Gesetz beschließen. Um 23:30 soll die &amp;ldquo;Änderung des E-Government-Gesetzes&amp;rdquo; als Teil eines Gesetzesmarathons verabschiedet werden.
Das Gesetz wird besser als zuletzt erwartet. Wie der Innenausschuss gestern in einer nicht-öffentlichen Sitzung ohne Anhörung von Sachverständigen beschlossen hat, fallen im Entwurf der Regierungsfraktionen einige restriktive Regelungen weg, die der Kabinettsentwurf noch vorgesehen hatte. Damit gehen CDU/CSU und SPD zumindest auf einige unserer Forderungen ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyse des Open-Data-Gesetzes: Transparenz fliegt raus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/analyse-odgesetz/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/analyse-odgesetz/</guid>
      <description>Der Prozess läuft: In den nächsten Wochen wird das Open-Data-Gesetz an den Bundestag geleitet. Dann werden die Parlamentarier die Möglichkeit bekommen, den bisherigen Entwurf zu diskutieren. Dabei wird es vor allem darum gehen, welche Daten von dem Entwurf erfasst werden müssen - und welche nicht veröffentlicht werden sollen.
Die Bundesregierung hat ihre Interessen bereits ins Gesetz eingebracht. Nachdem das Innenministerium einen ersten Entwurf für das Dokument vorgelegt hatte, haben die anderen Ministerien den Gesetzestext an einigen Stellen deutlich abgeschwächt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neues Open-Data-Gesetz: Zu schwach, zu schwammig, zu spät</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/odgesetz-pm/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/odgesetz-pm/</guid>
      <description>Berlin, 26.01.2017 - Das Bundeskabinett hat gestern das Open-Data-Gesetz beschlossen, das zu einer Offenlegung von Daten im Bestand der Bundesbehörden führen soll. Der Gesetzentwurf ist aber unausgegoren: Anstatt in der Debatte um falsche Medienberichterstattung (“Fake News”) auf die verpflichtende Veröffentlichung harter Fakten zu setzen, hat sich die Bundesregierung auf einen Minimalkonsens geeinigt. Viele Behörden werden kaum neue Daten veröffentlichen.
Arne Semsrott, Projektleiter Open Knowledge Foundation: “Das Gesetz droht zum ineffektiven Bürokratiemonster zu werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere Stellungnahme zum Entwurf fürs Open-Data-Gesetz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/odgesetz-stellungnahme/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/odgesetz-stellungnahme/</guid>
      <description>Wir haben gegenüber dem Bundesinnenministerium eine Stellungnahme für den ersten Entwurf für ein Open-Data-Gesetz aka Änderung des E-Government-Gesetzes abgegeben.
Der Entwurf enthält einige begrüßenswerte Regelungen, geht aber in vielen Bereichen nicht weit genug. Daher setzen wir uns für eine weitere Anpassung des Gesetzes im weiteren Gesetzgebungsprozess ein.
Zur vollständigen Stellungnahme (pdf)
 Die Stellungnahme im Volltext:
Stellungnahme der Open Knowledge Foundation Deutschland zum Entwurf eines Gesetzes zur Änderung des E-Government-Gesetzes (Stand des Entwurfs: 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entwurf des Open-Data-Gesetzes: Ergänzung des E-Government-Gesetzes geplant</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/12/odgesetz/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/12/odgesetz/</guid>
      <description>Das Open-Data-Gesetz wird zu einer Reform des E-Government-Gesetz. Das zeigt der Entwurf für das Gesetz, den wir hier veröffentlichen. Der Entwurf wurde heute kurzfristig an Verbände zur Stellungnahme bis zum Jahresende versendet.
Ausführliche Forderungen an das Gesetz haben wir hier dokumentiert. Eine ausführliche Analyse des Gesetzentwurfs wird an dieser Stelle in den nächsten Tagen folgen. Bis dahin freuen wir uns über Kommentare zum Entwurf an policy@okfn.de oder hier.
zum vollständigen Gesetzentwurf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Rohstoff der Zukunft“: Was bringt das Open-Data-Gesetz?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/opendata-gesetz/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/opendata-gesetz/</guid>
      <description>Großes Treiben vor dem Wahlkampf im Bundesinnenministerium (BMI): In den nächsten Wochen will das Ministerium Eckpunkte zu einem Open-Data-Gesetz veröffentlichen, die bis zu den Wahlen im kommenden Jahr in einen Gesetzestext umgesetzt und vom Bundestag verabschiedet werden sollen - ein ambitionierter Zeitplan, nachdem die Koalition lange das Thema verschlafen hat.
Das Gesetz soll die Öffnung der Bundesbehörden vorantreiben. Dafür müsste eigentlich kein eigenes Regelwerk geschaffen werden. Das Informationsfreiheitsgesetz, das Informationsweiterverwendungsgesetzund das Verwaltungsverfahrensgesetz wären eigentlich prädestiniert dafür, auch Open Data in der Bundesverwaltung zu regeln.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
