<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dénes Jäger on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/d%C3%A9nes-j%C3%A4ger/</link>
    <description>Recent content in Dénes Jäger on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/d%C3%A9nes-j%C3%A4ger/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Initiativstellungnahme zur Änderung des Brandenburgischen E-Government-Gesetzes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/09/stn-egovgbb/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/09/stn-egovgbb/</guid>
      <description>Mit einer Gesetzesänderung möchte die Brandenburger Landesregierung das Thema Open Data endlich auch in den Rechtsrahmen aufnehmen. Doch die geplanten Änderungen gehen aus Sicht der OKF nicht weit genug. In einer kurzen Initiativstellungnahme haben wir einige Kritikpunkte zusammengefasst.
Die brandenburgische Landesregierung geht mit dem Gesetzentwurf teilweise auf Versäumnisse ein, die bei der Einführung des E-Government-Gesetzes entstanden sind. So werden beispielsweise Anforderungen an die Bereitstellung von offenen Daten definiert. In der beigefügten Begründung wird die Förderung von Open Data explizit als Ziel genannt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Open Data Knowledge Hub ist gelauncht! </title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/06/open-data-knowledge-hub-launch/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/06/open-data-knowledge-hub-launch/</guid>
      <description>Braucht es im Jahr 2023 noch einen weiteren Knowledge Hub? Wir glauben ja! Mit dem Projekt Open Data in der Verwaltung bringen wir uns wieder verstärkt in den Diskurs um eines unserer Kernthemen ein. Das heißt: Expertise zu Open Data aus der Zivilgesellschaft in die Behörden transportieren und öffentlich dokumentieren sowie den Mehrwert von offenen Daten zeigen.
Im Rahmen der, zumindest in der Theorie, allgegenwärtigen Digitalisierung der Verwaltungen wurden in den letzten Jahren zum Thema Open Data häufig große Ziele formuliert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitalpolitik im Berliner Koalitionsvertrag: Wenig Zeit für Veränderung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/04/koavertrag-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/04/koavertrag-berlin/</guid>
      <description>Sollten die jeweiligen Parteigremien Ende April zustimmen, bleibt einer neuen Regierungskoalition aus CDU und SPD nur wenig Zeit, um in der restlichen Legislaturperiode digitalpolitische Vorhaben umzusetzen. Welche Projekte priorisiert werden sollen, bleibt im Koalitionsvertrag vage. Viel wird von dem neuen Personal abhängen.
Aller guten Dinge sind drei? Transparenzgesetz wird wieder angekündigt
Zum dritten Mal in Folge wurde die Schaffung eines Transparenzgesetzes in einen Berliner Koalitionsvertrag geschrieben. Zum dritten Mal ist aber auch fraglich, ob es die Vorlage zur Verabschiedung schafft.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitaler Aufbruch in Berlin nach der Wiederholungswahl - oder weiter so?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/02/wahlberlin-forderungen/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/02/wahlberlin-forderungen/</guid>
      <description>Im ersten Jahr ihrer Regierungstätigkeit hat die Koalition im Berliner Abgeordnetenhaus im Digitalbereich vor allem an der Theorie gearbeitet – aber in der Praxis Forderungen der Zivilgesellschaft weiter ignoriert. Eine fortbestehende oder umgebildete Regierung muss in der restlichen Legislaturperiode zum Handeln übergehen.
Ende Januar wurde mit Gemeinsam Digital: Berlin eine umfassende digitale Vision für die Hauptstadt vorgestellt, die alle Aspekte der digitalen Transformation von Stadt und Verwaltung umfasst. Treibende politische Kraft ist Berlins Chief Digital Officer Ralf Kleindiek, der in Personalunion Staatssekretär im Innensenat und CDO in der Senatskanzlei ist.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
