<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dénes Jäger on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/d%C3%A9nes-j%C3%A4ger/</link>
    <description>Recent content in Dénes Jäger on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/d%C3%A9nes-j%C3%A4ger/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Das erste Open Data Ranking ist erschienen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/05/opendataranking/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/05/opendataranking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir veröffentlichen das erste &lt;a href=&#34;https://opendataranking.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Ranking&lt;/a&gt;! In Anlehnung an das &lt;a href=&#34;https://transparenzranking.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparenzranking&lt;/a&gt; blicken wir auf die Open-Data-Landschaft in Deutschland und gehen über das reine Datensätzezählen hinaus. Die Analyse der rechtlichen Rahmenbedingungen, Datenqualität und personellen Ausstattung zeigen, dass es innerhalb Deutschlands erhebliche Unterschiede in Bezug auf Open Data gibt. Während sich einzelne Bundesländer auch schon um Linked Data kümmern, fehlen bei anderen noch jegliche Grundlagen für die Datenbereitstellung.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Initiativstellungnahme zur Änderung des Brandenburgischen E-Government-Gesetzes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/09/stn-egovgbb/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/09/stn-egovgbb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mit einer Gesetzesänderung möchte die Brandenburger Landesregierung das Thema Open Data endlich auch in den Rechtsrahmen aufnehmen. Doch die geplanten Änderungen gehen aus Sicht der OKF nicht weit genug. In einer kurzen Initiativstellungnahme haben wir einige Kritikpunkte zusammengefasst.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die brandenburgische Landesregierung geht mit dem Gesetzentwurf teilweise auf Versäumnisse ein, die bei der Einführung des E-Government-Gesetzes entstanden sind. So werden beispielsweise Anforderungen an die Bereitstellung von offenen Daten definiert. In der beigefügten Begründung wird die Förderung von Open Data explizit als Ziel genannt. Begrüßenswert ist zudem die geplante Einführung einer Informations- und Beratungsstelle, die Behörden bei Fragen rund um das Thema Open Data im Land Brandenburg unterstützen soll.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Open Data Knowledge Hub ist gelauncht! </title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/06/open-data-knowledge-hub-launch/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/06/open-data-knowledge-hub-launch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Braucht es im Jahr 2023 noch einen weiteren Knowledge Hub? Wir glauben ja! Mit dem Projekt &lt;a href=&#34;https://okfn.de/projekte/opendata/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data in der Verwaltung&lt;/a&gt; bringen wir uns wieder verstärkt in den Diskurs um eines unserer Kernthemen ein. Das heißt: Expertise zu Open Data aus der Zivilgesellschaft in die Behörden transportieren und öffentlich dokumentieren sowie den Mehrwert von offenen Daten zeigen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Rahmen der, zumindest in der Theorie, allgegenwärtigen Digitalisierung der Verwaltungen wurden in den letzten Jahren zum Thema Open Data häufig große Ziele formuliert. Und doch scheint der Diskurs um Offene Daten auf der Stelle zu verharren. Es besteht ein hoher Nachholbedarf bei Behörden, Wissen und Kompetenzen im Bereich der Datenbereitstellung aufzubauen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitalpolitik im Berliner Koalitionsvertrag: Wenig Zeit für Veränderung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/04/koavertrag-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/04/koavertrag-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sollten die jeweiligen Parteigremien Ende April zustimmen, bleibt einer neuen Regierungskoalition aus CDU und SPD nur wenig Zeit, um in der restlichen Legislaturperiode digitalpolitische Vorhaben umzusetzen. Welche Projekte priorisiert werden sollen, bleibt im Koalitionsvertrag vage. Viel wird von dem neuen Personal abhängen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aller guten Dinge sind drei? Transparenzgesetz wird wieder angekündigt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zum dritten Mal in Folge wurde die Schaffung eines Transparenzgesetzes in einen &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/dokumente/237094-koalitionsvertrag_berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berliner Koalitionsvertrag&lt;/a&gt; geschrieben. Zum dritten Mal ist aber auch fraglich, ob es die Vorlage  zur Verabschiedung schafft. Unter Rot-Rot-Grün wurde der Entwurf Ende 2022 im Digitalausschuss in letzter Sekunde von der Tagesordnung genommen, obwohl schon seit Jahren in der Stadtgesellschaft Einigkeit herrscht, dass ein Transparenzgesetz kommen muss. Im Gegensatz zum letzten Koalitionsvertrag fehlt dieses Mal ein konkreter Zeitpunkt für die Verabschiedung: statt „Ende 2023“ heißt es nun, dass ein Gesetz „schnellstmöglich“ kommen soll.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitaler Aufbruch in Berlin nach der Wiederholungswahl - oder weiter so?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/02/wahlberlin-forderungen/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/02/wahlberlin-forderungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Im ersten Jahr ihrer Regierungstätigkeit hat die Koalition im Berliner Abgeordnetenhaus im Digitalbereich vor allem an der Theorie gearbeitet – aber in der Praxis Forderungen der Zivilgesellschaft weiter ignoriert. Eine fortbestehende oder umgebildete Regierung muss in der restlichen Legislaturperiode zum Handeln übergehen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ende Januar wurde mit &lt;a href=&#34;https://gemeinsamdigital.berlin.de/de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gemeinsam Digital: Berlin&lt;/a&gt; eine umfassende digitale Vision für die Hauptstadt vorgestellt, die alle Aspekte der digitalen Transformation von Stadt und Verwaltung umfasst. Treibende politische Kraft ist Berlins Chief Digital Officer Ralf Kleindiek, der in Personalunion Staatssekretär im Innensenat und CDO in der Senatskanzlei ist. Die Maßnahmen der neuen Digitalstrategie zeigen viele kluge Ideen für ein einheitliches Vorgehen bei Digitalvorhaben auf: Es wird Raum für Experimente und agile Methoden geschaffen und eine &lt;em&gt;ermöglichende Verwaltung&lt;/em&gt; in den Mittelpunkt gestellt. Die Einbeziehung der breiten Stadtgesellschaft in die Bedarfsermittlung ist tatsächlich klar und gut zu erkennen. Umso verwunderlicher ist jedoch, dass das bis dato nicht verwirklichte Transparenzgesetz mit keiner Silbe erwähnt wurde, obwohl es für viele der aufgezeigten Handlungsfelder als Grundlage dienen kann und - ganz im Sinne der Verfasser:innen der Digitalstrategie - aus der Stadtgesellschaft in die Politik getragen wurde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
