<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bela Seeger on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/bela-seeger/</link>
    <description>Recent content in Bela Seeger on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/bela-seeger/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Einladung: Berlin Open Data Day am 5. November</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/10/berlin-open-data-day-2019-boddy/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/10/berlin-open-data-day-2019-boddy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Berlin Open Data Day 2019 findet am 5. November unter dem Thema &amp;lsquo;Intelligent Data&amp;rsquo; statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der BODDy soll wieder als Forum genutzt werden, um einen kritischen Blick auf den Stand des Datenangebots in Berlin zu werfen. Alle Beteiligten aus Verwaltung, Zivilgesellschaft, Wissenschaft und Wirtschaft sind aufgefordert, sich über Nutzen und Perspektiven offener Daten zu informieren, Erfahrungen und Ideen auszutauschen und eine Agenda für die weiteren Schritte hin zu einem offenen und transparenten Berlin zu erarbeiten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF Jahresbericht 2018 &#43; Webseite Redesign!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/okf-jahresbericht-webseite/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/okf-jahresbericht-webseite/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;webseiten-redesign&#34;&gt;Webseiten-Redesign&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anfang des Jahres haben wir unsere Webseite grundlegend überarbeitet. Dazu haben wir Zielgruppeninterviews geführt, Nutzerberichte gesammelt und mit Hilfe des Teams an Prototypen gearbeitet. Neben unzähligen Feinheiten und Details haben wir daraufhin alle Sektionen inhaltlich und gestalterisch aktualisiert. Dabei ist unter anderem die neue &lt;a href=&#34;https://okfn.de/profil&#34;&gt;Profil-Sektion&lt;/a&gt; entstanden, die unsere &lt;a href=&#34;https://okfn.de/themen&#34;&gt;Themen&lt;/a&gt; (in welchen Bereichen arbeiten wir?) mit Zielen und Tätigkeiten ergänzt (was &lt;em&gt;tun&lt;/em&gt; wir?). Auch haben wir uns auch die englischen Version unserer Webseite vorgenommen und diese aufpoliert (Danke Eileen Wagner!). Auf technischer Ebene sind wir von jekyll zu hugo gewechselt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Jahresbericht 2017 der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/jahresbericht-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/jahresbericht-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unser &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/verein/OKFDE-Taetigkeitsbericht-2017.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jahresbericht 2017 ist online!&lt;/a&gt;&#xA;Zum ersten Mal berichten wir angelehnt an den Social Reporting Standard. &lt;a href=&#34;mailto:info@okfn.de&#34;&gt;Schreibt uns&lt;/a&gt; bei Fragen und Kommentaren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Bericht kommt als Punktladung zum &lt;a href=&#34;https://www.stiftungen.org/verband/was-wir-tun/vernetzungsangebote/deutscher-stiftungstag.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Deutschen StiftungsTag 2018&lt;/a&gt;. Wir sind dort mit drei Veranstaltungen vertreten:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Donnerstag 17:00 Uhr - Demokratie reloaded: Wie Stiftungen das neue Verhältnis von Staat und Zivilgesellschaft im digitalen Zeitaltermitgestalten können&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Freitag 11:00 Uhr - Digitales Ehrenamt fördern mit offenem Wissen. Wie Stiftungen ehrenamtliches Engagement mit freien Inhalten und&#xA;offenen Lizenzen entwickeln können&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zur Vorstellung von DatenmachenSchule in Moers</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/11/datenmachenschule/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/11/datenmachenschule/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am &lt;strong&gt;Freitag, den 15. Dezember&lt;/strong&gt; stellt die Open Knowledge Foundation Deutschland zusammen mit dem Leiter der Stabsstelle Zentrales E-Government der Stadt Moers Claus Arndt und dem lokalen Chapter des OK Lab Niederrhein ‘&lt;strong&gt;DatenmachenSchule’&lt;/strong&gt; vor, eine neue Plattform für offene Daten im Unterricht. Dazu sind Vertreter der Bildungslandschaft, Schüler, Lehrer, und Interessierte herzlich eingeladen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;‘DatenmachenSchule’ (ehem. Projekt ‘Open Data und Schule’) hat seit 2013 Ansätze und Lösungen entwickelt, um mit lokalen, offenen Daten im Unterricht zu arbeiten. Hierbei wurden unter anderem Daten zu Wahlergebnissen, städtischer Haushalts- und Finanzplanung, demographischer Entwicklungen, und Energie- und Ressourcenverbrauch analysiert, diskutiert, und visualisiert. Durch die Verwendung von aktuellen und thematisch relevanten &lt;strong&gt;offenen Datensätzen&lt;/strong&gt; wurden so interaktive und moderne digitale und analoge Unterrichtsmaterialien entwickelt. Diese wurden mithilfe einer Förderung durch &lt;a href=&#34;https://open.nrw/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenNRW&lt;/a&gt; (Moers wurde als Pilotkommune Open Government ausgewählt) aufgearbeitet und Teile der verwendeten Software weiterentwickelt, um deren Verwendung in anderen Schulen, Kommunen, oder Unterrichtsstunden zu erleichtern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Join The Story Hunt - Uncover the EU!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/join-the-story-hunt/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/join-the-story-hunt/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;row&#34;&gt;&#xA;&#x9;&lt;div class=&#34;col-lg-4 col-lg-offset-2&#34;&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&#39;The Story Hunt: Uncover the EU&#39;&lt;/i&gt; is a programme hosted by the &lt;a href=&#34;http://okfn.de&#34;&gt;&lt;b&gt;Open Knowledge Foundation Germany&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&#39;s teams of &lt;a href=&#34;http://datenschule.de&#34;&gt;Datenschule&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://openbudgets.eu&#34;&gt;OpenBudgets&lt;/a&gt;, and &lt;a href=&#34;http://subsidystories.eu&#34;&gt;SubsidyStories.eu&lt;/a&gt;. Together with journalists, analysts, non-profit organisations, developers and designers, we want to &lt;b&gt;develop&lt;/b&gt; and &lt;b&gt;apply&lt;/b&gt; the skills needed to hunt stories in financial data.&lt;/p&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;p&gt;&#xA;&#x9;&#x9;The Story Hunt is split into two separate parts: a series of &lt;b&gt;Workshops&lt;/b&gt; and an &lt;b&gt;Expedition Weekend&lt;/b&gt; in Berlin.&#xA;&#x9;&#x9;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
