<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digitale-Zivilgesellschaft on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/digitale-zivilgesellschaft/</link>
    <description>Recent content in Digitale-Zivilgesellschaft on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/digitale-zivilgesellschaft/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Digitale Zivilgesellschaft: Vier Forderungen für eine digital souveräne Gesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/digitale-zivilgesellschaft-vier-forderungen-f%C3%BCr-eine-digital-souver%C3%A4ne-gesellschaft/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/digitale-zivilgesellschaft-vier-forderungen-f%C3%BCr-eine-digital-souver%C3%A4ne-gesellschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die OKF ist Mitglied eines Bündnisses aus 30 Organisationen der digitalen Zivilgesellschaft. Gemeinsam stellen wir für die Bundestagswahl 2021 vier Forderungen für eine digital souveräne Gesellschaft an die Politik.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 1. April 2020 forderten wir mit vielen weiteren zivilgesellschaftlichen Organisationen die Politik auf: Aus der Krise lernen - Digitale Zivilgesellschaft stärken! Dafür lieferten wir gemeinsam konkrete Handlungsempfehlungen. Geschehen ist seitdem jedoch viel zu wenig. Das vergangene Jahr hat deutlich gemacht, dass Politik und öffentliche Verwaltung mit ihrer eigenen digitalen Transformation überfordert sind und in der Digitalpolitik Schwerpunkte setzen, die nicht den Bedürfnissen der Gesellschaft entsprechen. Dies haben wir auch in den &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2021/03/okf-digitalpolitische-forderungen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;umfassenden Forderungen der OKF&lt;/a&gt; zum diesjährigen Wahljahr deutlich gemacht: Gemeinwohlorientierung und digitale Selbstbestimmung der Bürger:innen werden bei Technologieentwicklung und -anwendung kaum berücksichtigt. Von einer digital souveränen Gesellschaft sind wir weit entfernt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Publikation des Prototype Fund: Community-Technologien von Nutzer:innen für Nutzer:innen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/12/publikation-des-prototype-fund-community-technologien-von-nutzerinnen-f%C3%BCr-nutzerinnen/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/12/publikation-des-prototype-fund-community-technologien-von-nutzerinnen-f%C3%BCr-nutzerinnen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die digitale Zivilgesellschaft zeigt ständig ihr großes Engagement – und hat in der Corona-Krise vollends bewiesen, dass sie unser (digitales) Leben besser macht. Diese wichtige Arbeit hat der Prototype Fund über den Lauf des Jahres in einer &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/was-ist-die-digitale-zivilgesellschaft/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Reihe von Blogartikeln&lt;/a&gt; dargestellt, welche nun in der Publikation &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/wp-content/uploads/2020/12/Die_digitale_Zivilgesellschaft_PTF-2.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;“Community-Technologien: Von Nutzer:innen für Nutzer:innen” zusammengefasst veröffentlicht werden&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie vielfältig die digitale Zivilgesellschaft ist, sehen wir unter anderem in der &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/projects/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Breite der Förderprojekte des Prototype Fund&lt;/a&gt; sowie der Fülle der unterzeichnenden Organisationen beim &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2020/04/digiale-zivilgesellschaft/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;“Aufruf der digitalen Zivilgesellschaft”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von Nutzer*innen für Nutzer*innen: Communitytechnologien als Alltagshelfer – nicht nur in der Krise</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/05/von-nutzerinnen-f%C3%BCr-nutzerinnen-communitytechnologien-als-alltagshelfer-nicht-nur-in-der-krise/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/05/von-nutzerinnen-f%C3%BCr-nutzerinnen-communitytechnologien-als-alltagshelfer-nicht-nur-in-der-krise/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn wir morgens aufwachen, dauert es meist nicht lang bis zum ersten Griff zum Smartphone oder Tablet: Wir checken E-Mails, verschicken Nachrichten oder scrollen durch Social-Media- und Newsfeeds. Im Job geht es für viele damit weiter: Sei es das gemeinsame Arbeiten an Dokumenten, Chats oder Videokonferenzen – zahlreiche Anwendungen gehören, nicht erst seit viele von uns im Home Office arbeiten, fest zu unserem Alltag. Dabei wird oft vergessen, dass die Anwendungen, die wir nutzen, nur die halbe Miete sind: Sie alle benötigen einen soliden Unterbau, also zum Beispiel Programmiersprachen, in denen ihre Basisfunktionen festgelegt sind, Datenbanken, Hosting oder Clouds. Wir benutzen unsere digitalen Tools vollkommen selbstverständlich und verlassen uns dabei blind auf die zugrundeliegende Infrastruktur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
