<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Patricia Leu on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/patricia-leu/</link>
    <description>Recent content in Patricia Leu on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/authors/patricia-leu/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Publikation des Prototype Fund: Community-Technologien von Nutzer:innen für Nutzer:innen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/12/publikation-digitale-zivilgesellschaft/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/12/publikation-digitale-zivilgesellschaft/</guid>
      <description>Die digitale Zivilgesellschaft zeigt ständig ihr großes Engagement – und hat in der Corona-Krise vollends bewiesen, dass sie unser (digitales) Leben besser macht. Diese wichtige Arbeit hat der Prototype Fund über den Lauf des Jahres in einer Reihe von Blogartikeln dargestellt, welche nun in der Publikation “Community-Technologien: Von Nutzer:innen für Nutzer:innen” zusammengefasst veröffentlicht werden.
Wie vielfältig die digitale Zivilgesellschaft ist, sehen wir unter anderem in der Breite der Förderprojekte des Prototype Fund sowie der Fülle der unterzeichnenden Organisationen beim “Aufruf der digitalen Zivilgesellschaft”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Nutzer*innen für Nutzer*innen: Communitytechnologien als Alltagshelfer – nicht nur in der Krise</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/05/communitytechnologien/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/05/communitytechnologien/</guid>
      <description>Wenn wir morgens aufwachen, dauert es meist nicht lang bis zum ersten Griff zum Smartphone oder Tablet: Wir checken E-Mails, verschicken Nachrichten oder scrollen durch Social-Media- und Newsfeeds. Im Job geht es für viele damit weiter: Sei es das gemeinsame Arbeiten an Dokumenten, Chats oder Videokonferenzen – zahlreiche Anwendungen gehören, nicht erst seit viele von uns im Home Office arbeiten, fest zu unserem Alltag. Dabei wird oft vergessen, dass die Anwendungen, die wir nutzen, nur die halbe Miete sind: Sie alle benötigen einen soliden Unterbau, also zum Beispiel Programmiersprachen, in denen ihre Basisfunktionen festgelegt sind, Datenbanken, Hosting oder Clouds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Prototype Fund geht in die Verlängerung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/04/prototypefund-verlaengerung/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/04/prototypefund-verlaengerung/</guid>
      <description>Lasst die Korken knallen! Wir freuen uns sehr, dass es nach der 8. Förderrunde, deren Bewerbungsfrist am 31. März 2020 zu Ende gegangen ist, nicht nur eine 9., sondern auch die 10., 11., 12., 13., 14., 15. und 16. Runde des Prototype Fund geben wird! Wer also die Einreichungsfrist für die 8. Runde verpasst haben sollte, hat nun also viele neue Gelegenheiten, sich mit einer Idee für Open-Source-Software aus dem Bereich Public Interest Tech zu bewerben!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Prototype Fund geht in die 8. Runde: Förderung von bis zu 47.500 € für Open-Source-Projekte</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/02/prototype-fund-achte-runde/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/02/prototype-fund-achte-runde/</guid>
      <description>Nachdem uns über die letzten sieben Runden Projektvorschläge zu so unterschiedlichen Schwerpunkten wie Machine Learning oder Vertrauen in und durch Technologie erreicht haben, wollen wir mit der Runde 8 bis zum 31.3.2020 noch einmal die ganze Bandbreite von Public Interest Technologie einfangen.
Während wir in den bisherigen Schwerpunkten beispielsweise den Fokus darauf gelegt haben, welche Ansätze Entwickler*innen verfolgen, um Nutzer*innen und ihre Daten zu schützen oder Maschinen lernen zu lassen, ist uns wichtig zu sehen, welche Themen euch darüber hinaus umtreiben – und wie sich das Ökosystem entwickelt hat.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>