<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Circular Economy on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/circular-economy/</link>
    <description>Recent content in Circular Economy on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/circular-economy/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Den Krisen zum Trotz: eine digital-nachhaltige Zukunftspolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/10/open-hardware-und-circular-economy/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/10/open-hardware-und-circular-economy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trotz der multiplen Krisen darf die Gestaltung der Zukunft nicht aus den Augen geraten. Das betonten auch die zweite Bürgermeisterin der Stadt Hamburg, Katharina Fegebank und Kai Gehring, Vorsitzender des Ausschusses für Bildung, Forschung und Technikfolgenabschätzung bei der&lt;a href=&#34;https://www.gruene-bundestag.de/termine/abschlussveranstaltung-zukunft-erfinden#m-tab-0-programm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Abschlussveranstaltung &amp;ldquo;Zukunft erfinden&amp;rdquo;&lt;/a&gt; der Bündnis 90/Die Grünen Bundestagsfraktion, am 21. September. Doch wie soll diese Zukunft aussehen? Und wie wollen wir in ihr wirtschaften?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit Blick auf die EU-Kommission sind es Kreisläufe, in denen wir in Zukunft Produkte entwickeln, nutzen und verwerten. Der &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://environment.ec.europa.eu/strategy/circular-economy-action-plan_en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Circular economy action plan&lt;/a&gt;&amp;rdquo; vereint sämtliche Maßnahmen, die zur Erreichung dieses Zieles verfolgt werden. Eine ist die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://ec.europa.eu/info/law/better-regulation/have-your-say/initiatives/12567-Initiative-fur-nachhaltige-Produkte_de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sustainable Products Initiative&lt;/a&gt;&amp;rdquo;. Mit ihr soll ein EU-weiter Produktpass eingeführt werden, der Informationen über die Nachhaltigkeit von Produkten zur Verfügung stellt. Allerdings setzt dieser stark auf Markmechanismen. Konkrete Designvorgaben oder Informationen, die über allgemeine Parameter hinausgehen,&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2022/nachhaltige-produkte-wir-muessen-ueber-geistiges-eigentum-reden/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; sind bisher nicht vorgesehen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
