<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vorstand on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/vorstand/</link>
    <description>Recent content in Vorstand on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/vorstand/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Neuwahl des Vorstands - Pressemitteilung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/10/neuwahl-vorstand-okf/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/10/neuwahl-vorstand-okf/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;neuer-vorstand-gewählt&#34;&gt;Neuer Vorstand gewählt&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei der Mitgliederversammlung der Open Knowledge Foundation e. V. wurde am 19.09.2024 ein neuer Vorstand gewählt. Bisher bestand dieser aus Kristina Klein (Vorsitzende), Gabriele C. Klug (Kassenwartin), sowie den Beisitzer*innen Lea Gimpel, Stefan Heumann und Felix Reda. Wir freuen uns bekanntzugeben, dass die bisherigen Vorstandsmitglieder erneut ihre Positionen antreten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zitat unserer wiedergewählten Vorsitzenden Kristina Klein: &lt;em&gt;&amp;ldquo;Ich kenne die OKF seit 10 Jahren und stehe immer wieder verblüfft vor diesen fantastischen Menschen, die hier zusammenkommen. Ihr politisches Feingespür verbunden mit Tech-Kompetenz, ihr pädagogisches Talent, jungen Menschen das Gefühl zu geben, Demokratie mitgestalten zu können sowie ihre Leidenschaft, durch Förderprogramme und Mentoring die Civic-Tech-Community zu unterstützen und aufzubauen, sind besonders. So simpel es für diesen Anlass klingen mag: Es ist mir eine Ehre, Teil dieser Organisation zu sein und mit dem OKF-Team zusammenarbeiten zu dürfen.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wechsel im Vorstandsvorsitz der OKF DE</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-vorstandswechsel/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-vorstandswechsel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nach sieben Jahren scheidet Andreas Pawelke zum Monatsende aus dem Vorstand der Open Knowledge Foundation Deutschland aus und übergibt den Vorsitz kommissarisch bis zur nächsten Mitgliederversammlung an Vorstandsmitglied Kristina Klein.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Andreas war seit 2014 zunächst Kassenwart, dann Vorsitzender des Vorstands und hat zuletzt insbesondere den umfassenden Organisationsentwicklungsprozess der OKF begleitet, um dem rasanten Wachstum der Organisation in den letzten Jahren Rechnung zu tragen. Kernelemente dieser Erneuerung waren die Einführung eines neuen Organisationsmodells, die Rekrutierung einer neuen &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2019/12/willkommen-henriette/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Geschäftsführung&lt;/a&gt;, deren Profil zum neuen Organisationsmodell passt, sowie die Erweiterung und Profilschärfung des &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2020/07/neuer-vorstand-okf-gewaehlt/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vorstands&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Zukunft einer impulsgebenden Organisation im Vorstand aktiv mitgestalten!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/12/neuer-vorstand/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/12/neuer-vorstand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin. Seit 2011 sind wir maßgeblicher Motor für den selbstbestimmten Umgang mit Technologie und Daten, für Transparenz und Rechenschaft öffentlicher Institutionen und für politische Teilhabe und eine aktive Zivilgesellschaft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Digital vernetzte Technologien bringen neue Möglichkeiten, um zivilgesellschaftliche Interessen umzusetzen: Bürger*innen können ihre Rechte und Pflichten einfacher wahrnehmen und sich besser über staatliches Handeln informieren. So wird der faktenbasierte politische Diskurs unterstützt. Dafür entwickeln wir Software, stellen Infrastruktur bereit und fördern Open-Source-Projekte. Wir experimentieren und bieten ein Experimentierfeld für andere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neuer Vorstand der Open Knowledge Foundation Deutschland gewählt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/neuer-vorstand/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/neuer-vorstand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf der Mitgliederversammlung des Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) wurde am 2. Juni 2018 ein neuer Vorstand gewählt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neben den Mitgliedern des bisherigen Vorstands Claudia Schwegmann, Lucy Chambers, Kristina Klein (Kassenwartin), Andreas Pawelke und Daniel Dietrich, stellte sich Jana Wichmann als neues Vorstandsmitglied erfolgreich zur Wahl. Jana ist Expertin für nutzerzentriertes Design und Strategic Foresight Projekte sowie für die Entwicklung von Innovationsprozessen und wird mit ihrer Erfahrung insbesondere die strategische Arbeit der OKF bereichern. Wir freuen uns sehr auf die enge Zusammenarbeit mit Jana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
