<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>EITI on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/eiti/</link>
    <description>Recent content in EITI on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/eiti/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>EITI-Woche in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/eiti-woche-in-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/eiti-woche-in-berlin/</guid>
      <description>Diese Woche findet in Berlin das internationale Board-Meeting von EITI statt.
EITI steht für Extractive Industry Transparency Initiative und bemüht sich um die Offenlegung der Zahlungsströme im Rohstoffsektor. Mehr Infos gibt es hier. D-EITI publizierte 2017 seinen ersten Bericht.
Im Rahmen des Board-Meetings gibt es folgende Veranstaltung von der bzw. für die Zivilgesellschaft:
Dienstag 26. Juni &amp;ldquo;Workshop on resource governance, transparency and climate change&amp;rdquo; 
mit Publish What You Pay, Global Witness, Heinrich Böll Foundation, openoil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Durchblick beim Rohstoffabbau</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/10/durchblick-beim-rohstoffabbau/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/10/durchblick-beim-rohstoffabbau/</guid>
      <description>Im Rahmen der Alternativen Rohstoffwoche luden am 19.10.2017 das Forum Ökologisch Soziale Marktwirtschaft, das Forum Umwelt und Entwicklung, die Open Knowledge Foundation Deutschland und Transparency International Deutschland e.V. zur Diskussion bzgl. der Veröffentlichung des ersten EITI-Transparenzbericht. Der Bericht informiert über den deutschen Rohstoffsektor und die mit der Rohstoffförderung verbundenen Finanzströme zwischen Unternehmen und Staat. Sorgt der erste D-EITI-Bericht für mehr Durchblick im deutschen Rohstoffsektor? Wo steht der erste D-EITI-Bericht im internationalen Vergleich?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erster deutscher EITI-Bericht veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/erster-eiti-bericht-veroeffentlicht/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/erster-eiti-bericht-veroeffentlicht/</guid>
      <description>Am 9. August wurde in der 10. Sitzung der MSG (Multi-Stakerholder-Group) der 1. EITI Bericht einstimmig beschlossen. Wir bedanken uns herzlichst bei den KollegInnen der MSG und den MitarbeiterInnnen des EITI-Sekretariat für eine erfolgreiche jahrelange Zusammenarbeit. Am 23. August wurde nach Oslo verschickt, heute um 16:00 wird er in Berlin präsentiert. Hier ist der 1. Bericht.
Erklärvideo zu EITI: So funktioniert Rohstofftransparenz
Und das neue Datenportal: rohstofftransparenz.de
Hiermit auch eine herzliche Einladung:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erster OGP Aktionsplan verabschiedet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/08/erster-ogp-aktionsplan-verabschiedet/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/08/erster-ogp-aktionsplan-verabschiedet/</guid>
      <description>Die Bundesregierung hat den ersten Aktionsplan Open Government Partnership beschlossen. In den nächsten 2 Jahren sollen 15 Verpflichtungen umgesetzt werden. Aus unser Sicht erfreulich sind die Punkte Open Data, Open Data für intelligente Mobilität (Unser Ziel sind offene Nahverkehrsdaten) und Finanztransparenz - Implementierung des EITI-Standards (Unser Ziel sind die dafür notwendigen offenen Register).
Für den nächsten Aktionsplan 2019 - 2021 bleiben noch genügend Arbeitsfelder und Themen übrig, siehe die Vorschläge des Arbeitskreises OGP Deutschland oder FragdenStaat bzgl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir müssen in die Zivilgesellschaft investieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</guid>
      <description>Hoffnung allein reicht nicht. Angesichts von Donald, Brexit und Orbán, angesichts der großen Stimmengewinne von rechtsextremen Parteien bei Wahlen in Frankreich, Österreich und den Niederlande sind die demokratischen Kräfte in Europa gefordert, die Demokratie attraktiver zu machen.
Ein Teil dieser Aufgabe liegt in der Stärkung von Transparenz und Kontrolle demokratischer Prozesse und Entscheidungen. Mit vielen unserer Projekte arbeiten wir daran, den Staat transparenter und öffentliche Daten fürs Gemeinwohl nutzbar zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitale Agenda Stellungnahme &amp; Fachgespräch: Moderner Staat - Chancen durch Digitalisierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/moderner-staat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/moderner-staat/</guid>
      <description>Der Ausschuss für Digitale Agenda des Bundestags befasste sich letzte Woche, am 21.06.2017, in einem öffentlichen Fachgespräch mit dem Thema &amp;ldquo;Moderner Staat - Chancen durch Digitalisierung&amp;rdquo; und wir waren auch dabei.
Die völlständige Stellungsnahme ist hier mit 73 Fußnoten, die tl;dr-Zusammenfassung der Stellungsnahme lautet:
&amp;ldquo;Es geht um eine politische Frage, nicht um eine technische&amp;rdquo;, argumentierte Walter Palmetshofer von der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.. Der moderne Staat funktioniere als digitale Plattform und zeichne sich durch Transparenz, Anwenderfreundlichkeit sowie Datenschutz aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government Partnership: Unsere Vorschläge für den Nationalen Aktionsplan</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</guid>
      <description>Update 19.05.17
Für den Nationalen Aktionsplan Open Government Partnership wurden in den letzten Wochen 270 konkrete Ideen gesammelt. Die Ergebnisse dieser zivilgesellschaftlichen Ideensammlung wurden nun der Bundesregierung übergeben. Wir sind Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership, haben den Prozess koordiniert und werden weiterhin folgende Teilbereiche vorantreiben:
 Offene Daten Informationsfreiheit und Transparenz Offene Vergabe (Open Contract) Offene Entwicklungspolitik (Open Aid) Offene Ernährungspolitik und offene Landwirtschaftspolitik  Von der OKF und Community bearbeitete Themen sind außerdem Kompetenzaufbau und Qualifizierung, Energiepolitik und EITI, Offenes Parlament und OParl und Transport- und Verkehrspolitik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33c3: Unsere Highlights</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/33c3-highlights/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/33c3-highlights/</guid>
      <description>Wir erholen uns gerade noch ein wenig vom #33c3, an dem wir in fast voller Teamstärke teilgenommen haben.
Neben Workshops zu den Themen Open-Data-Gesetz, offenen Fahrplandaten, OParl, EITI und Open Science haben wir auf dem Kongress einige Talks gehalten:
Von Alpakas, Hasenbären und Einhörnern – Über Anerkennungskultur 
Wie Wertschätzung in (Tech-)Communities gelingen kann - Wie würdigen verschiedene Tech-Communities das ehrenamtliche Engagement ihrer Mitglieder? Wie lassen sich gewünschte Lernprozesse verstärken? Was sind unsere Erfahrungen bei Jugend hackt?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OGP Summit in Paris: Wir vertreten deutsche Zivilgesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/11/ogp-paris/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/11/ogp-paris/</guid>
      <description>Seit Jahren hat die Open Knowledge Foundation Deutschland den Beitritt Deutschlands zur Open Government Partnership (OGP) gefordert und sich für starkes Open Government eingesetzt. Tatsächlich sind 32 Länder aus Europa und Zentralasien der Initiative beigetreten, Deutschland aber bisher nicht.
Das ändert sich bald jedoch. Wir nehmen die politischen Entwicklungen zum Anlass, beim OGP Summit in Paris vom 7. bis 9. Dezember Themen der deutschen Zivilgesellschaft in verschiedenen Veranstaltungen zu vertreten:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umsetzung der Extractive Industries Transparency Initiative (EITI) in Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/03/umsetzung-der-extractive-industries-transparency-initiative-eiti-in-deutschland/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/03/umsetzung-der-extractive-industries-transparency-initiative-eiti-in-deutschland/</guid>
      <description>Die Extractive Industries Transparency Initiative (EITI) ist eine internationale freiwillige Initiative zur Förderung der Transparenz von Einnahmen und Ausgaben im Rohstoffsektor.
Die Bundesregierung plant dieser Initiative beizutreten und hat durch das BMWi die GIZ zur Unterstützung beauftragt. Die GIZ hat hierbei die Rolle das deutsche EITI Sekretariat im Auftrag des BMWi aufzubauen und zu leiten. Das nationale EITI Sekretariat ist grundsätzlich unabhängig und agiert als koordinierende Hand für den Umsetzungsprozess sowie neutraler Unterstützer der drei Interessengruppen (Wirtschaft, Zivilgesellschaft und Bundesregierung).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
