<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pressemitteilung on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/pressemitteilung/</link>
    <description>Recent content in Pressemitteilung on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/pressemitteilung/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Halbzeit für die Ampel: Danke für die schönen Worte, lasst endlich Taten sprechen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/08/halbzeitkritik-ampel/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/08/halbzeitkritik-ampel/</guid>
      <description>Pressemitteilung
Zivilgesellschaftliche Organisationen und Freie-Software-Wirtschaft fordern die Bundesregierung auf, eine nachhaltige und soziale Digitalpolitik umzusetzen und im Bundeshaushalt jetzt die nötigen Mittel bereitzustellen.
Die Open Knowledge Foundation Deutschland zieht eine negative Halbzeitbilanz für die Digitalpolitik der Bundesregierung und fordert gemeinsam mit 20 Akteur:innen aus der Zivilgesellschaft und Freie-Software-Wirtschaft: Die Bundesregierung und die Koalitionsfraktionen im Bundestag müssen jetzt dringend ihre digitalpolitischen Versprechen aus dem Koalitionsvertrag umsetzen. Dafür müssen sie im Haushalt 2024 ausreichend Mittel bereitstellen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neues Open-Data-Gesetz: Zu schwach, zu schwammig, zu spät</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/odgesetz-pm/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/odgesetz-pm/</guid>
      <description>Berlin, 26.01.2017 - Das Bundeskabinett hat gestern das Open-Data-Gesetz beschlossen, das zu einer Offenlegung von Daten im Bestand der Bundesbehörden führen soll. Der Gesetzentwurf ist aber unausgegoren: Anstatt in der Debatte um falsche Medienberichterstattung (“Fake News”) auf die verpflichtende Veröffentlichung harter Fakten zu setzen, hat sich die Bundesregierung auf einen Minimalkonsens geeinigt. Viele Behörden werden kaum neue Daten veröffentlichen.
Arne Semsrott, Projektleiter Open Knowledge Foundation: “Das Gesetz droht zum ineffektiven Bürokratiemonster zu werden.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
