<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transparenz on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/transparenz/</link>
    <description>Recent content in Transparenz on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/transparenz/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Neu: Wir starten Koalitionstracker, um Regierungsarbeit zu kontrollieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/03/koalitionstracker/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/03/koalitionstracker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf fragdenstaat.de/koalitionstracker können Bürger:innen, Journalist:innen und weitere Interessierte verfolgen, welche Vorhaben aus dem verabschiedeten Koalitionsvertrag aktuell bearbeitet werden, welche umgesetzt sind oder auf Eis liegen. Ergänzt wird der Koalitionstracker durch weiterführende Informationen und qualitative Einschätzungen von Expert:innen aus der Zivilgesellschaft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit dem Koalitionstracker sind die unterschiedlichen Informationen, die bisher verstreut bei Ministerien, Arbeitsgruppen oder Gremien zu finden waren, gebündelt und durchsuchbar zu finden. Vorhaben-Updates können abonniert werden, Neuigkeiten von allen Menschen vorgeschlagen werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das neue Lobbyregister braucht schon jetzt ein Update (und wir sind auch drin)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/02/okf-lobbyregister/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/02/okf-lobbyregister/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Berlin, 10.02.2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die OKF DE ist unter die Lobbyist:innen gegangen und hat sich heute im neuen Lobbyregister des Bundestags registriert (Registernummer R000405). Seit dem 1. Januar 2022 ist das neue Lobbyregister des Bundestags in Kraft getreten, und es herrscht helle Aufregung in der Welt der Verbände, Vereine und sonstigen Interessenvertretungen: Erstmals drohen Sanktionen bei fehlender Registrierung oder falschen Angaben, im schlimmsten Falle ein Bußgeld von 50.000 Euro.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 16. April 2021 hatte die Große Koalition die Einführung eines öffentlich einsehbaren &lt;a href=&#34;https://www.lobbyregister.bundestag.de/startseite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lobbyregisters&lt;/a&gt; beschlossen. Viele Jahre lang wehrten sich die jeweils amtierenden Regierungen dagegen. Unter dem Druck von Skandalen mehrerer Abgeordneter über Nebenverdienste und unethischem Verhalten, gelang also im letzten Jahr der Durchbruch. Das neue Lobbyregister löst die alte Verbändeliste ab, die immer schon ein zahnloser Tiger war.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir laden ein zu unserer Veranstaltungsreihe. Ein Jahrzehnt OKF – Kritik, Politik und Aktivismus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/veranstaltungsreihe-okf10/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/veranstaltungsreihe-okf10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/anniversary/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10 Jahre OKF&lt;/a&gt;, das heißt auch, zehn Jahre Kontakte knüpfen, Expertise herausbilden, Konzepte entwickeln und Austausch befördern. All das möchten wir in diesem Sommer in einer Veranstaltungsreihe mit euch zusammen bringen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;digitale-zivilgesellschaft--dem-schlagwort-zum-durchbruch-verhelfen&#34;&gt;Digitale Zivilgesellschaft – dem Schlagwort zum Durchbruch verhelfen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eines der Kernanliegen der Open Knowledge Foundation ist die Einbindung in die (inter-)nationale digitale Zivilgesellschaft. Dabei ist der Begriff der digitalen Zivilgesellschaft selbst eher schwammig. Im Bericht &lt;a href=&#34;https://www.stiftung-nv.de/de/publikation/digitalisierung-braucht-zivilgesellschaft&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Digitalisierung braucht Zivilgesellschaft“&lt;/a&gt; von verschiedenen deutschen Stiftungen im Jahr 2019 werden drei zivilgesellschaftliche Gruppen unterschieden: Digitale Spezialist:innen, digitale Pionier:innen und digitale Noviz:innen, die alle in unterschiedlichem Maß an Digitalisierung teilhaben, sie mitgestalten oder lediglich nutzen. Bilden sie zusammen die digitale Zivilgesellschaft? Fest steht: Wir fühlen uns vielen dieser Akteur:innen und den zivilgesellschaftlichen Anliegen einer Demokratie, die auch das Digitale einbezieht, zugehörig und möchten diese mitgestalten. Aus diesem Grund sind wir auch Teil der &lt;a href=&#34;https://digitalezivilgesellschaft.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Initiative Digitale Zivilgesellschaft&lt;/a&gt;, die 2020 als Reaktion auf die Coronakrise ins Leben gerufen wurde. Dort wird die digitale Zivilgesellschaft umrissen als die Organisationen, die sich für eine unabhängige digitale Infrastruktur und freien Zugang zu Wissen einsetzen und sich für ein gemeinwohlorientiertes digitales Ökosystem engagieren. Aber wir nehmen immer noch wahr, dass die (digitale) Zivilgesellschaft bei vielen Projekten und Bemühungen von Politik und Verwaltungen ausgeschlossen bleibt. Statt am Verhandlungstisch unsere Erfahrungen einzubringen, müssen wir uns von der Seitenlinie aus Gehör verschaffen. Diesem Spannungsfeld widmen wir uns zum Auftakt unserer Veranstaltungsreihe. Wir diskutieren mit der digitalen Zivilgesellschaft darüber, wer wir sind, was uns ausmacht, wer das entscheidet und wie wir mit unseren Ideen und Forderungen in den politischen Raum vordringen können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF 2020: Ein Brief zum Jahresbeginn</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe Freund*innen der OKF,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;im zurückliegenden Jahr haben wir unsere Organisationsstruktur durchleuchtet und unsere Entscheidungsprozesse hinterfragt. Wir haben begonnen, unsere strategische Ausrichtung auf den Prüfstand zu stellen und unsere Zusammenarbeit neu organisiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit diesem Blogpost wollen wir euch darüber informieren, was wir bislang erreicht und uns für 2020 vorgenommen haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;kinderjahre&#34;&gt;Kinderjahre&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als eine Handvoll Menschen 2010 gemeinsam den Entschluss fassten, die Open Knowledge Foundation Deutschland zu &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2010/05/okfn-deutschland-gegruendet/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gründen&lt;/a&gt;, war nicht abzusehen, dass unsere Arbeit in derart vielen Bereichen so erfolgreich sein würde. Hier nur einige unserer aktuellen Projekte:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ökostrombericht 2020: Mehr Transparenz für den Strommarkt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/01/mehr-transparenz-fuer-den-oekostrommarkt/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/01/mehr-transparenz-fuer-den-oekostrommarkt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit einigen Monaten arbeitet das Projekt &lt;a href=&#34;https://datenschule.de/projekte/umweltdatenschule/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Umweltdatenschule&lt;/a&gt; gemeinsam mit der Umweltorganisation &lt;a href=&#34;https://www.robinwood.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ROBIN WOOD&lt;/a&gt; an der Neuauflage des &lt;a href=&#34;https://www.robinwood.de/oekostromreport-2020&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ökostromberichtes 2020, der nun online ist&lt;/a&gt;. Mit dem Bericht werden acht von über 1200 Ökostromanbieter empfohlen, die nicht nur ausschließlich Ökostrom vertreiben, sondern auch nahezu keine wirtschaftlichen Verflechtungen zu Unternehmen der Kohle- und Atomenergie aufweisen sowie sich für eine nachhaltige Energiewende engagieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Basis des Berichtes bilden verschiedene Daten, die im Rahmen der Recherche zusammengetragen wurden. Im Blogartikel &lt;a href=&#34;https://datenschule.de/blog/2020/01/Hintergr%C3%BCnde-zum-%C3%96kostrombericht-2020/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ökostrombericht 2020: Hintergründe und Daten&lt;/a&gt; veröffentlichen wir die Rohdaten und geben Einblicke in die Recherche.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Öffentliche Daten nützen – Umwelt schützen und Zivilgesellschaft stützen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/07/bits-und-baeume-publikation/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/07/bits-und-baeume-publikation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eine leicht gekürzte Version dieses Artikels und viele weitere spannende Texte zur Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit findet ihr in der frisch erschienenen Publikation des Konferenzteams &lt;a href=&#34;https://bits-und-baeume.org/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bits&amp;amp;Bäume&lt;/a&gt;: &lt;a href=&#34;https://www.oekom.de/nc/buecher/gesamtprogramm/buch/was-bits-und-baeume-verbindet.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Was Bits und Bäume verbindet“&lt;/a&gt; – in Papierform und als pdf unter freier Lizenz.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;öffentliche-daten--eine-grundlage-für-nachhaltigkeit&#34;&gt;Öffentliche Daten – eine Grundlage für Nachhaltigkeit&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationen sind eine wichtige Ressource im Kampf für die nachhaltige Gestaltung unserer Zukunft. Ob Feinstaubbelastung, Nitratwerte im Grundwasser oder das Verkehrsaufkommen in Städten – wenn Informationen nicht verfügbar sind und in der Berichterstattung und damit auch in der gesellschaftlichen Debatte fehlen, wird aus einem öffentlichen Diskurs lediglich eine Reihe bloßer Meinungen und nicht belegter Behauptungen. Politisches Handeln ist nicht nachvollziehbar und Fehlinformation durch diverse Interessenverbände können nicht aufgedeckt werden. Bürger&lt;em&gt;innen müssen Informationen vertrauen, die sie aus Medien erhalten, Journalist&lt;/em&gt;innen wiederum müssen viel Zeit in Anfragen und Recherche von Daten investieren, die als Herrschaftswissen dem Staat und seinen Institutionen bereits vorliegen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offener Brief an NRW nach fragwürdigem Auftrag an FDP-Großspenderin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/offener-brief-zum-vergabefall-haba-digital/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/offener-brief-zum-vergabefall-haba-digital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In einem &lt;a href=&#34;https://github.com/okfde/okfn.de/blob/master/static/files/blog/2019/06/Offener%20Brief_Vergabeprozess%20Projekt%20_MobiDigNRW.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offenen Brief&lt;/a&gt; zum Vergabeprozess des Projektes “Mobile Digitalwerkstatt” problematisieren wir gemeinsam mit zahlreichen Akteurinnen und Akteuren der Bildungspraxis kommerzielle Abhängigkeiten im Bildungsbereich. Anlässlich der &lt;a href=&#34;https://www.abgeordnetenwatch.de/blog/2019-06-28/fragwuerdiger-auftrag-fdp-grossspenderin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;umstrittenen Beauftragung von HABA Digital&lt;/a&gt; durch das FDP geführte Ministerium für Schule und Bildung des Landes Nordrhein-Westfalen fordern wir:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;die Aufklärung des Vergabeprozesses im Falle „Mobile Digitalwerkstatt“,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;die Prüfung der Neuausschreibung des Auftrages der „Mobilen Digitalwerkstatt“,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;dass Erfahrung und Qualität des Angebotes ausschlaggebend für die Vergabe sind,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;dass profitorientierte Akteure &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/positionspapier/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prinzipien freier Bildung&lt;/a&gt; folgen müssen,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;transparente Vergabeverfahren,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;faire Berücksichtigung auch kleinerer Initiativen,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;die Förderung einer nachhaltigen Zusammenarbeit auf Basis bestehender Strukturen sowie&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;frei zugängliche Bildung und Schutz der Bildung vor lobbyistischen Einflüssen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bildung ist Gemeingut und sollte somit für alle zugänglich sein. Insbesondere vor dem Hintergrund des Digitalpaktes Schule ist es umso wichtiger, den Wettbewerb um die Förderungen gerecht zu gestalten und insbesondere nachhaltige, offene Ansätze zu berücksichtigen. Investitionen, die kurzsichtig in geschlossene und proprietäre Systeme getätigt werden, erschweren oder verhindern langfristig freie Bildung und stellen Abhängigkeiten her.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privatsphäre oder öffentliches Interesse?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/privatsphaere-oder-oeffentliches-interesse/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/privatsphaere-oder-oeffentliches-interesse/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;ein-plädoyer-für-öffentliche-informationen-zu-wirtschaftlichen-eigentümern&#34;&gt;Ein Plädoyer für öffentliche Informationen zu wirtschaftlichen Eigentümern&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Im Zuge der anstehenden Umsetzung der 5. EU-Geldwäsche-Richtlinie setzen wir uns für ein offenes Transparenzregister ein. In unserem &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/documents/OKFDE-Policy-Brief-Transparenzregister.pdf&#34;&gt;Policy-Papier&lt;/a&gt; veröffentlichen wir unsere Analyse und Forderungen. Zusätzlich publizieren wir den von uns organisierten gemeinsamen &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/documents/OKFDE-Gemeinsamer-Brief-BMF.pdf&#34;&gt;Brief an das Bundesministerium der Finanzen&lt;/a&gt;. Auf der re:publica 2019 haben wir das Thema in einem &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JZg-zvqW85A&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vortrag&lt;/a&gt; beleuchtet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Es folgt eine Übersetzung der Zusammenfassung des &lt;a href=&#34;https://www.openownership.org/uploads/oo-data-protection-and-privacy-188205.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Privacy Reports (engl.)&lt;/a&gt; von &lt;a href=&#34;https://www.openownership.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenOwnership&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.bteam.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The BTeam&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.theengineroom.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Engine Room&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veranstaltungsbericht: Mit Open Data Geldwäsche bekämpfen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/veranstaltungsbericht-transparenzregister/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/veranstaltungsbericht-transparenzregister/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;donnerstag-16-mai-2019--1300--1430-uhr-hotel-nhow--stralauer-allee-3--10245-berlin-friedrichshain&#34;&gt;Donnerstag, 16. Mai 2019 | 13:00 – 14:30 Uhr Hotel nhow | Stralauer Allee 3 | 10245 Berlin-Friedrichshain&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;eine-gemeinsame-veranstaltung-von-transparency-deutschland-und-open-knowledge-foundation-deutschland-ev&#34;&gt;Eine gemeinsame Veranstaltung von Transparency Deutschland und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 16. Mai luden Transparency Deutschland und die Open Knowledge Foundation Vertreterinnen und Vertreter aus Zivilgesellschaft und Politik zur Diskussionsrunde über das Transparenzregister ein. Aufgrund einer zeitgleichen namentlichen Abstimmung im Bundestag, zu der die Abgeordneten anwesend sein mussten, wurde die Veranstaltung kurzfristig vorverlegt. Trotz der Terminverschiebung fanden sich Lisa Paus, Obfrau der GRÜNEN im Finanzausschuss, Prof. Dr. Heribert Hirte, stellvertretendes Mitglied im Finanzausschuss für die CDU, Christoph Trautvetter vom Netzwerk Steuergerechtigkeit, Markus Henn, Referent für Finanzmärkte bei WEED e.V., sowie 40 Interessierte im Hotel nhow ein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transparenzregister: Mit Open Data Geldwäsche bekämpfen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzregister-mit-open-data-geldwaesche-bekaempfen/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzregister-mit-open-data-geldwaesche-bekaempfen/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;donnerstag-16-mai-2019--1300--1430-uhr-hotel-nhow--stralauer-allee-3--10245-berlin-friedrichshain&#34;&gt;Donnerstag, 16. Mai 2019 | 13:00 – 14:30 Uhr Hotel nhow | Stralauer Allee 3 | 10245 Berlin-Friedrichshain&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;eine-gemeinsame-veranstaltung-von-transparency-deutschland-und-open-knowledge-foundation-deutschland-ev&#34;&gt;Eine gemeinsame Veranstaltung von Transparency Deutschland und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit 2017 gibt das Transparenzregister online Auskunft über die wahren Eigentümerinnen und Eigentümer von Unternehmen. Allerdings führen große Lücken bei den zu meldenden Daten sowie Einschränkungen im Zugang und der Nutzung der Datenbank dazu, dass das Register weit hinter seinen Möglichkeiten zurückbleibt. So haben Unternehmen bisher keine Pflicht, die gesamte Kette ihrer Eigentümerinnen und Eigentümer zu prüfen und können relativ leicht bloße Vertreterinnen und Vertreter nennen. Außerdem müssen Eigentümerinnen und Eigentümer – anders als im Handelsregister – erst ab 25 Prozent Beteiligung gemeldet werden. Dadurch lässt sich das Register umgehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copyright Censorship: Cologne Court orders us to take down Glyphosate Report (Update)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/copyright-censorship-update/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/copyright-censorship-update/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The Cologne Regional Court has issued an injunction ordering FragDenStaat to depublish a glyphosate report from the Federal Institute for Risk Assessment. The Federal Institute that belongs to Julia Klöckner’s Agriculture Ministry had already sent us a cease-and-desist letter.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The glyphosate report was financed by the state and written by civil servants. The fact that copyright is being misused as a censorship right is an attack on freedom of the press! If necessary, we will take the case to the European Court of Justice.&#xA;You can request the report yourself with just one click!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zensurheberrecht: Landgericht Köln zwingt FragDenStaat, staatliches Glyphosat-Gutachten zu löschen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/zensurheberrecht-einstweilige-verfuegung/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/zensurheberrecht-einstweilige-verfuegung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Landgericht Köln hat FragDenStaat per einstweiliger Verfügung verboten, ein Glyphosat-Gutachten des Bundesinstituts für Risikobewertung zu veröffentlichen. Das staatliche Institut von Landwirtschaftsministerin Julia Klöckner hatte FragDenStaat vorher bereits abgemahnt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Glyphosat-Gutachten ist staatlich finanziert und von Beamten erstellt worden. Dass das Urheberrecht als Zensurheberrecht missbraucht wird, ist ein Angriff auf die Pressefreiheit! Wenn es nötig ist, ziehen wir mit dem Fall bis vor den Europäischen Gerichtshof.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;jetzt-mit-einem-klick-auch-das-gutachten-anfragen&#34;&gt;Jetzt mit einem Klick auch das Gutachten anfragen!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Landgericht ist der Ansicht, dass die Veröffentlichung des Dokuments durch die Transparenzplattform eine Urheberrechtsverletzung darstellt. FragDenStaat hatte das 6-seitige Gutachten vom Institut durch eine Anfrage nach dem Informationsfreiheitsgesetz erhalten. Darin geht es um Krebsrisiken des Unkrautvernichtungsmittels Glyphosat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Beteiligt euch jetzt: Online Konsultation Open Government</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/beteiligt-euch-jetzt-open-government/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/beteiligt-euch-jetzt-open-government/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Online Konsultation der Bundesregierung zum 2. Nationalen Aktionsplan im Rahmen der Open Government Partnership ist offiziell gestartet. Hier können Bürgerinnen und Bürger Vorschläge einreichen, welche die Bundesregierung und Verwaltung offener, transparenter und partizipativer gestalten und damit die Umsetzung von Open Government in Deutschland voranbringen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bis zum 26. April ist es einen Monat lang möglich, hierzu online Ideen einzureichen, mit Argumenten unterfüttern und diese zu bewerten. Die Ergebnisse der Konsultation dienen der Bundesregierung anschließend zur internen Beratung bei des im Sommer zu verabschiedenden Aktionsplans Open Government. Nähere Informationen zum Prozess gibt es auf der &lt;a href=&#34;https://www.open-government-deutschland.de/opengov-de/mitmachen/machen-sie-mit--1591044&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Webseite der Bundesregierung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copyright Censorship: We Got a Cease-and-Desist by the Government </title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/03/copyright-censorship/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/03/copyright-censorship/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The German government has threatened us in order to depublish a government report on the risks of glyphosate. The responsible Federal Institute for Risk Assessment (BfR), which reports to the Ministry of Agriculture of Julia Klöckner (CDU), accuses us of copyright infringement and demands that we sign a cease-and-desist declaration.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arne Semsrott, project lead of FragDenStaat: &amp;ldquo;It is shameful to see the Ministry of Agriculture abusing copyright to suppress unwelcome reporting. But we won&amp;rsquo;t be intimidated. If necessary, we will take the case to the European Court of Justice. Copyright must not become a censorship right.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zensurheberrecht: Bundesregierung mahnt uns ab, wir wehren uns</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/03/zensurheberrecht/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/03/zensurheberrecht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/zensurheberrecht/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Die Bundesregierung hat FragDenStaat für die Veröffentlichung eines staatlichen Gutachtens zu den Risiken von Glyphosat abgemahnt&lt;/a&gt;. Das zuständige Bundesinstitut für Risikobewertung (BfR), das dem Landwirtschaftsministerium von Julia Klöckner (CDU) untersteht, wirft uns eine Urheberrechtsverletzung vor und fordert von uns die Unterzeichnung einer Unterlassungserklärung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arne Semsrott, Projektleiter von FragDenStaat: &amp;ldquo;Es ist beschämend zu sehen, dass das Landwirtschaftsministerium das Urheberrecht missbraucht, um unliebsame Berichterstattung zu unterdrücken. Wir lassen uns aber nicht einschüchtern. Wenn es sein muss, ziehen wir mit dem Fall bis vor den Europäischen Gerichtshof. Das Urheberrecht darf nicht zum Zensurheberrecht werden.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government in Deutschland: mehr zivilgesellschaftliche Beteiligung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/02/open-government-mehr-beteiligung/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/02/open-government-mehr-beteiligung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In unseren westlichen Gesellschaften sinkt das Vertrauen in die Politik. Dabei spielt insbesondere auch die Intransparenz politischer Prozesse eine Rolle. Ein faktenbasierter öffentlicher Diskurs ist in Deutschland unter anderem häufig deswegen nicht möglich, weil Informationen zurückgehalten werden. Über Horst Seehofers sogenannten »Masterplan« wurde zum Beispiel monatelang diskutiert, ohne dass das Dokument je öffentlich war. Dabei hat die Bundesregierung mit dem Open Government Ansatz schon einen möglichen Lösungsansatz entdeckt, sie muss die Umsetzung in Deutschland aber auch flächendeckend verfolgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine Chance für Open Hardware: das Recht auf Reparatur</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/11/eine-chance-fuer-open-hardware-das-recht-auf-reparatur/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/11/eine-chance-fuer-open-hardware-das-recht-auf-reparatur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In einer Zeit, in der große Teile der technischen Apparate Daten verarbeiten, hat die Forderung nach transparenter Technik einen hohen Stellenwert: Wie erfasst das Smartphone seine Umgebung, welche Daten werden erhoben und wohin gelangen sie? Open Source, das Offenlegen des technischen Aufbaus und die Verwendung von freien Lizenzen, ist hier das bekannte Schlagwort. &lt;strong&gt;Während Open Source für den Bereich der Software ein verbreitetes Thema ist und freie Software weite Teile der Softwareentwicklung bereichert, steckt Open Source Hardware noch in den Kinderschuhen.&lt;/strong&gt; Schlimmer noch: Wer sich an die 50er und 60er Jahre erinnert, weiß, dass der Schaltplan oft fester Bestandteil erworbener Geräte war. Heute verschwinden sie immer mehr in verklebten Gehäusen und sollen möglichst wenige Gründe zum Öffnen geben – eine technische Dokumentation liefert nur die nötigsten Informationen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OParl 1.1: Neue Version des Standards - und viel Aktivität</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/09/oparl-1-1-politik-bei-uns/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/09/oparl-1-1-politik-bei-uns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor zwei Jahren haben wir mit der &lt;a href=&#34;https://oparl.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offenen Schnittstelle OParl&lt;/a&gt; 1.0 den ersten großen Schritt zur Transparenz kommunaler Beschlüsse gemacht. Seitdem ist viel passiert:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die vier größten Ratsinformationssystem-Hersteller haben ein OParl-Modul für ihre Software entwickelt, sodass Kommunen OParl ganz einfach in ihre bestehende Software integrieren können.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ca. 30 Kommunen haben eine offizielle OParl-Schnittstelle, in etlichen weiteren Kommunen ist das OParl-Modul zur Zeit in Einrichtung. Zuletzt dazugekommen sind Aachen und der Kreis Viersen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Daten von 30 weiteren Kommunen wurden nach OParl-Standard aufbereitet.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://oparl.org/2017/06/30/erste-finanzierung-fuer-oparl-projekte/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zwei Förderprojekte&lt;/a&gt; haben dafür gesorgt, dass für OParl eine Vielzahl von bürgerfreundlicher Open-Source Software entstanden ist.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Weiterentwicklung ist im vollen Gange: z.B. werden zur Zeit &lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/de-DE/OKLab-Koln-Meetup/events/253670563/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;im OK Lab Köln&lt;/a&gt; neue Bedienungskonzepte für Ratsinformationssysteme entwickelt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;In NRW haben Vertreter von OKFN und &lt;a href=&#34;https://www.kdvz-frechen.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dem kdvz&lt;/a&gt; einen Arbeitskreis im Rahmen der Open Government Strategieentwicklung des Landes NRW gegründet, welcher OParl auch auf politischer Ebene landes- und später bundesweit verbreiten will. Kontakt: &lt;a href=&#34;mailto:kmpick@kdvz-frechen.de&#34;&gt;Karl-Matthias Pick&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die intensive Beschäftigung mit den real vorliegenden Daten führte zu verschiedenen Verbesserungsvorschlägen, welche das OParl-Team gesammelt und in den Standard eingearbeitet hat. Herausgekommen ist die neue OParl-Version 1.1, welche bereits im OParl Mirror, einem Spiegel aller OParl-Daten, umgesetzt wurde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Knowledge Foundation beim Deutschen Stiftungstag 2018</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/okfde-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/okfde-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Deutsche Stiftungstag wird jedes Jahr vom Verband Deutscher Stiftungen als Informations- und Vernetzungsangebot für seine Mitglieder organisiert. Die diesjährige Ausgabe fand unter dem Motto &lt;a href=&#34;https://www.stiftungen.org/fileadmin/stiftungen_org/Verband/Was_wir_tun/Veranstaltungen/DST/2018/DST18-Programm.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Update! - Stiftungen und Digitalisierung&lt;/a&gt; vom 16. - 18. Mai in Nürnberg statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Drei von fünf Kategorien der diesjährigen Veranstaltung waren&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;#DST18_OffeneDaten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;#DST18_Transparenz&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;#DST18_Partizipation&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Also genau passend für uns! Aus eigener Erfahrung wissen wir, wie schwierig und mühsam das Vermitteln dieser Themen ist und wie lange die Umsetzung von Forderungen braucht. Passend also unser Motto: Wir - und viele andere Stiftungen - &lt;b&gt;bohren dicke Bretter&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1. IFG-Meisterschaften: Wer wird Deutschlands Transparenzsieger?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/ifg-meisterschaften/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/ifg-meisterschaften/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das wird ein heißer Sommer! Wir senden an alle Bundesministerien Anfragen nach dem Informationsfreiheitsgesetz (IFG). Wer zuerst antwortet, kommt in die nächste Runde. Wer gewinnt die ersten IFG-Meisterschaften Deutschlands?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;So lasset die Spiele beginnen! Wir haben die ersten IFG-Meisterschaften Deutschlands ins Leben gerufen. Das Prinzip: Wir stellen allen Bundesministerien die gleiche Anfrage nach einem Dokument. Wer zuerst antwortet, kommt eine Runde weiter! Der Behörden-Gewinnerin der IFG-Meisterschaften winkt ein besonderer Preis: Ein FragDenStaat-Hoodie!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenverkauf bei Kommunen: Öffentliche Daten nicht verhökern, sondern sinnvoll nutzen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/oeffentliche-daten-nicht-verhoekern-sondern-sinnvoll-nutzen/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/oeffentliche-daten-nicht-verhoekern-sondern-sinnvoll-nutzen/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;der-städte--und-gemeindebund-hat-vorgeschlagen-kommunen-sollten-ihre-daten-verkaufen-wie-man-es-auch-dreht-und-wendet-es-bleibt-eine-schlechte-idee&#34;&gt;Der Städte- und Gemeindebund hat vorgeschlagen, Kommunen sollten ihre Daten verkaufen. Wie man es auch dreht und wendet: Es bleibt eine schlechte Idee.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Machen offene Daten Gesellschaften lebenswerter? Kann die Öffnung von Verwaltungen das Vertrauen in die Demokratie stärken? Nicht so wichtig, sagt der &lt;a href=&#34;https://www.swr.de/swraktuell/idee-des-staedte-und-gemeindebundes-daten-verkaufen-fuer-die-buerger/-/id=396/did=21471578/nid=396/1nforlg/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Städte- und Gemeindebund&lt;/a&gt;. Klima-, Verkehrs- und Energiedaten sollten lieber zu Geld gemacht werden. Geht es nach Gerd Landsberg, dem Chef des Verbunds, sollen Kommunen künftig entscheiden können, ob sie zum Beispiel Daten zur Feinstaubbelastung veröffentlichen oder verkaufen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Finanztransparenz: Informationsfreiheit bleibt ein Problem</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/finanztransparenz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/finanztransparenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OffenerHaushalt.de&lt;/a&gt; können Bürger die Verwendung von Steuergeldern transparent nachvollziehen. Das Open-Source Projekt ermöglicht der Zivilgesellschaft Haushaltsdaten selbständig zu visualisieren und für öffentliche Rechenschaftslegung zu nutzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Plattform wurden in der ersten Wochen bereits zahlreich genutzt und zwölf weitere kommunale Haushalte wurden hinzugefügt. Insbesondere in Nordrhein-Westfalen ist das Interesse groß. Hier stellen bereits 7 Kommunen ihre Haushalte transparent dar. Mit &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/NW/Bonn/#/produktbereich?Budget_Richtung=Aufwendungen&amp;amp;Jahr=2017&amp;amp;Plan_Ist=Plan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bonn&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/SH/Kiel/#/produkt?Aufwand%2FErtrag=Aufwand&amp;amp;Datum=2018&amp;amp;Haushalt=Plan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kiel&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/BY/N%C3%BCrnberg/#/administrative_classification?Direction=Ertrag&amp;amp;Jahr=2018&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nürnberg&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/HE/Frankfurt-am-Main/#/produkt?Ertrag%20%2F%20Aufwand=Aufwendungen&amp;amp;Haushalt=Plan&amp;amp;Haushaltsjahr=2018&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frankfurt&lt;/a&gt; sind auch einige Großstädte mit einem jährlichen Budget über einer Milliarde Euro vertreten. Und sogar die Einnahmen des &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/asta-uni-wuppertal/#/teilhaushalt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AStA&lt;/a&gt; der Uni Wuppertal wurden visualisiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Budget Survey: Keine Verbesserungen auf Bundesebene</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/open-budget-survey/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/open-budget-survey/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deutschlands Haushalt ist in den vergangen Jahren nicht transparenter geworden. Das ist das Ergebnis der Open Budget Survey 2017 der &lt;a href=&#34;https://www.internationalbudget.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;International Budget Partnership&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;So mangelt es in Deutschland vor allem an Möglichkeiten der Öffentlichkeit, Teile des öffentlichen Haushalts mitzugestalten. Auch in den Bereichen Kontrolle und Transparenz gibt es Verbesserungsbedarf. So sollte Deutschland nach den Empfehlungen der Initiative vor allem Berichte des Bundesrechungshofes veröffentlichen. Dies ist nach einer Gesetzesänderung im Jahr 2013 &lt;a href=&#34;https://correctiv.org/blog/auskunftsrechte/artikel/2017/12/11/bundesrechnungshof-fraktionen-transparenz/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ausgeschlossen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veröffentlichung des kommunalen Transparenz-Portals Politik bei uns 2</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/politk-bei-uns-2/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/politk-bei-uns-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Stadt- oder Landrat werden Entscheidungen getroffen, die Bürgerinnen und Bürger ganz direkt betreffen. Der Zugang dazu war bislang aber recht schwierig. &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://politik-bei-uns.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Politik bei uns&lt;/a&gt;&amp;rdquo; macht politische Entscheidungen einfach zugänglich, so dass es viel leichter wird, sich zu informieren und mitzubestimmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dahinter steckt &lt;a href=&#34;https://oparl.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OParl&lt;/a&gt;, ein von der OKF entwickelter und betreuter Industriestandard für Gremiendaten. Im Rahmen eines &lt;a href=&#34;https://open.nrw/pilotprojekt-kommunales-open-government-nrw&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenNRW-Förderprojektes&lt;/a&gt; unter der Leitung des &lt;a href=&#34;https://www.kdvz-frechen.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;KDVZ Rhein Erft Rur&lt;/a&gt; haben nun 27 Kommunen ihre Daten veröffentlicht. Das ebenfalls neu entwickelte &amp;ldquo;Politik bei uns 2&amp;rdquo; bereitet die Daten auf und stellt sie ab sofort mit einer komfortablen Text- und Geo-Suche für alle bereit. Und selbstverständlich gilt: Mitmachen ist erwünscht!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/zivilgesellschaftliche-forderungen/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/zivilgesellschaftliche-forderungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Digitalisierung ist eines der zentralen Themen der neuen Bundesregierung. Doch diese darf nicht zum Selbstzweck werden. Mit Transparenz, der Einbeziehung der im Digitalisierungsdiskurs aktiven Zivilgesellschaft und einer modernen Verwaltung kann Politik besser auf lokale, nationale und globale Herausforderungen reagieren. Politik benötigt in unserer komplexen Gegenwart die Ideen und das persönliche Engagement der Menschen, wenn sie nicht nur verwalten, sondern auch aktiv gestalten will. Eine offene und durch digitale Werkzeuge unterstützte Regierungsweise ist daher nicht nur eine zentrale Voraussetzung für Teilhabe, sondern auch eine natürliche Barriere gegen politischen Extremismus und nationale Alleingänge.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OffenerHaushalt.de erwacht aus dem Winterschlaf: Kommunale Finanzen auf einen Blick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/12/offener-haushalt/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/12/offener-haushalt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin, 19.12.2017 - Der Relaunch von OffenerHaushalt.de ermöglicht es so einfach wie nie zuvor Einblick in die Haushaltspläne&#xA;des Bundes, der Bundesländer und der Kommunen in Deutschland zu bekommen. Durch einfache Visualisierungen können Bürger die Verwendung&#xA;von Steuergeldern transparent nachvollziehen. Die Plattform ist ein Open-Source Projekt und ermächtigt die Zivilgesellschaft&#xA;Haushaltsdaten selbständig zu visualisieren und für öffentliche Rechenschaftslegung zu nutzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Aufstellung und Debatte eines Haushalts ist die zentrale Aufgabe eines Parlaments und entscheidet darüber, welche Tätigkeiten der&#xA;Staat ausführt und welche nicht. Da politische Veränderungen nur mit finanziellen Mitteln umgesetzt werden können, sind Haushaltspläne&#xA;zentrale politische Dokumente. “Das Verständnis öffentlicher Haushaltspolitik ermöglicht Bürgern eine verbesserte Teilhabe an lokaler&#xA;Politik”, sagt Michael Peters von der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OffenesParlament.de macht Plenarprotokolle durchsuchbar!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/10/ds-offenes-parlament-relaunch/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/10/ds-offenes-parlament-relaunch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Welche Themen werden im Bundestag besprochen? Wie positionieren sich die einzelnen Abgeordneten zu den Themen? Die Prozesse und Debatten im deutschen Bundestag sind für Bürger/innen, aber auch politische Organisationen und Initiativen oft nur schwer zu überblicken. Daher haben wir uns gemeinsam mit unserem Kooperationspartner &lt;a href=&#34;https://abgeordnetenwatch.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;abgeordnetenwatch.de&lt;/a&gt; in den letzten vier Monaten die Plenarprotokolle des Bundestages aus der 18. Legislaturperiode (2013-2017) genauer angesehen. Die Ergebnisse unserer Analyse zeigen wir in der neuen Version von &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://offenesparlament.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OffenesParlament.de&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/zivilgesellschaftliche-forderungen/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/zivilgesellschaftliche-forderungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Digitalisierung ist ein zentrales Thema für eine neue Bundesregierung. Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist eine der größten zivilgesellschaftlichen Organisationen in diesem Bereich. Wir setzen uns für den freien Zugang zu Informationen ein, vermitteln Wissen und stärken die digitale Zivilgesellschaft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;An die künftige Bundesregierung der nächsten vier Jahre haben wir vier Forderungen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-transparenz-vorantreiben&#34;&gt;1. Transparenz vorantreiben&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Handeln von Staat und Regierung soll für alle Bürgerinnen und Bürger transparent nachvollziehbar sein. Zugang zu Informationen muss möglichst umfassend, unmittelbar und barrierefrei sein, um die demokratische Meinungsbildung und Teilhabe zu fördern. Das ermöglicht eine bessere Kontrolle des staatlichen Handelns und stärkt das Vertrauen in staatliche Institutionen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Join The Story Hunt - Uncover the EU!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/join-the-story-hunt/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/join-the-story-hunt/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;row&#34;&gt;&#xA;&#x9;&lt;div class=&#34;col-lg-4 col-lg-offset-2&#34;&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&#39;The Story Hunt: Uncover the EU&#39;&lt;/i&gt; is a programme hosted by the &lt;a href=&#34;http://okfn.de&#34;&gt;&lt;b&gt;Open Knowledge Foundation Germany&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&#39;s teams of &lt;a href=&#34;http://datenschule.de&#34;&gt;Datenschule&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://openbudgets.eu&#34;&gt;OpenBudgets&lt;/a&gt;, and &lt;a href=&#34;http://subsidystories.eu&#34;&gt;SubsidyStories.eu&lt;/a&gt;. Together with journalists, analysts, non-profit organisations, developers and designers, we want to &lt;b&gt;develop&lt;/b&gt; and &lt;b&gt;apply&lt;/b&gt; the skills needed to hunt stories in financial data.&lt;/p&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;p&gt;&#xA;&#x9;&#x9;The Story Hunt is split into two separate parts: a series of &lt;b&gt;Workshops&lt;/b&gt; and an &lt;b&gt;Expedition Weekend&lt;/b&gt; in Berlin.&#xA;&#x9;&#x9;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Making European Subsidy Data Open</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/making-eu-data-open/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/making-eu-data-open/</guid>
      <description>&lt;p&gt;One month after releasing &lt;a href=&#34;http://subsidystories.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;subsidystories.eu&lt;/a&gt; a joint project with Open Knowledge International, we have some great news to share. Due to the extensive outreach of our platform and the &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2017/04/esif-data-quality-index/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;data quality report&lt;/a&gt; we published, new datasets have been directly sent to us by several administrations. We have recently added new data for Austria, the Netherlands, France and the United Kingdom. Furthermore, first Romanian data recently arrived and should be available in the near future.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die OKF beim Personal Democracy Forum in Danzig</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/die-okf-beim-personal-democracy-forum/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/die-okf-beim-personal-democracy-forum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Personal Democracy Forum in Danzig! Zwei Tage lang treffen sich hier zivilgesellschaftliche Organisationen aus Mittel- und Osteuropa, um über Transparenz, Meinungsfreiheit und Civic-Tech-Projekte in ihren Ländern zu sprechen. Wir aus den Teams OpenBudgets.eu und Datenschule waren dieses Jahr vor Ort und haben sowohl beim OpenContracting Workshop als auch bei unserer World Cafè Session fleißig mitdiskutiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Beim OpenContracting Workshop: &lt;/b&gt;&#xA;Die &lt;a href=&#34;http://www.open-contracting.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Contracting Partnership&lt;/a&gt; hat als eintägiges Pre-Event zur Konferenz einen Workshop organisiert wo es um die zentrale Frage ging: Wie die öffentliche Vergabepraxis transparenter und effizienter gestaltet werden kann. Dabei wurden best practice Initiativen der Offenen Vergabe vorgestellt, zum Beispiel: &lt;a href=&#34;http://www.open-contracting.org/why-open-contracting/showcase-projects/ukraine/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prozorro&lt;/a&gt; ein ukrainisches Portal in dem alle staatlichen Verträge nach internationalen Standards veröffentlicht werden. Außerdem konnten wir das neue OKF Policy Paper des Projekts &lt;a href=&#34;http://digiwhist.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digiwhist&lt;/a&gt; mit Handlungsanweisungen zu “Offener Vergabe in der EU” vorstellen, welches &lt;a href=&#34;https://opentender.eu/blog/2017-03-towards-more-transparency/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; online verfügbar ist. Insgesamt halten wir fest, dass Offene Vergabe wichtig ist, weil dadurch der effiziente Einsatz von Steuermitteln garantiert werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Slovenia Ranks Highest in ESIF Data Quality Index by OpenBudgets.eu.</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/esif-data-quality-index/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/esif-data-quality-index/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#xA;Today, OpenBudgets.eu presents the &lt;a href=&#34;http://openbudgets.eu/assets/resources/Report-OpenBudgets-ESIF Data-Quality-Index.pdf&#34;&gt;European Structural Funds Data Quality Index&lt;/a&gt;.&#xA;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&#xA;Slovenia ranks highest, based on high data quality and high accessibility and usability of its portal. Denmark comes in second, they provide outstanding data quality in machine readable format, with the website being slightly harder to locate and access. Countries that have not published their 2014-2020 beneficiary data yet, were severely punished in the rankings. That is the case for Austria, Cyprus, Ireland and Spain, their websites are not up to date, no new data is included and hence none of the required EU variables are provided.&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government Partnership: Unsere Vorschläge für den Nationalen Aktionsplan</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2017/03/OGP-zivilgesellschaftlichen-Ideen/#Update-Dialogworkshop&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Update 19.05.17&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für den Nationalen Aktionsplan Open Government Partnership wurden in den letzten Wochen 270 konkrete Ideen gesammelt. Die &lt;a href=&#34;https://opengovpartnership.de/files/2017/03/170323_Zivilgesellschaftliche_Empfehlungen_NAP_OGP.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ergebnisse dieser zivilgesellschaftlichen Ideensammlung&lt;/a&gt; wurden nun der Bundesregierung übergeben. Wir sind Teil des &lt;a href=&#34;https://opengovpartnership.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Arbeitskreis Open Government Partnership&lt;/a&gt;, haben den Prozess koordiniert und werden weiterhin folgende Teilbereiche vorantreiben:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offeneDaten&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Daten&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-Informationsfreiheit_Transparenz&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Informationsfreiheit und Transparenz&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offenevergabe&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Vergabe (Open Contract)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-openaid&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Entwicklungspolitik (Open Aid)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offeneLandwirtschaft&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Ernährungspolitik und offene Landwirtschaftspolitik&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Von der OKF und Community bearbeitete Themen sind außerdem &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-Kompetenzaufbau&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kompetenzaufbau und Qualifizierung&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offeneenergie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Energiepolitik und EITI&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offenesparlament&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offenes Parlament und OParl&lt;/a&gt; und  &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offenerTransport&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transport- und Verkehrspolitik&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>New site SubsidyStories.eu shows where nearly 300bn of EU subsidies go across Europe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/subsidystories-launch/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/subsidystories-launch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Today, Open Knowledge Germany and Open Knowledge International launch &lt;a href=&#34;http://subsidystories.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;SubsidyStories.eu&lt;/a&gt;: a database containing all recipients of EU Structural Funds, accounting for 292,9 Billion Euros of EU Subsidies.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The European Union allocates 44 % of its total 7-year budget through the European Structural Funds. Who received these funds - accounting for 347 Billion Euro from 2007 - 2013 and 477 Billion from 2014 - 2020 - could only be traced through regional and local websites. Subsidystories.eu changes this by integrating all regional datasets into one database with all recipients of the European Structural and Investment Funds from 2007 onwards.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erstes deutsches Transparenzranking: Bund schneidet schlecht ab</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/ranking/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/ranking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 2. März 2017 hat die Open Knowledge Foundation Deutschland das erste Transparenz-Ranking herausgegeben, das in Zusammenarbeit mit der Mehr Demokratie entstanden ist. Das Ergebnis der Untersuchung: In vielen Bundesländern wird den Bürger/innen der Zugang zu Behördeninformationen schwer oder sogar ganz unmöglich gemacht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Oftmals müssen Behörden nur sehr begrenzt Auskunft geben, darunter die Landtage, Hochschulen und der &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/verfassungsschutz/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Verfassungsschutz&lt;/a&gt;. Hinzu kommen teilweise abschreckend hohe Gebühren und lange Antwortfristen. Elf von 16 Bundesländern erhielten in der Bewertung deshalb weniger als die Hälfte der möglichen Punktzahl. Spitzenreiter im Transparenz-Ranking ist Hamburg. Das Parlament der Hansestadt hatte 2012 nach einer Volksinitiative das bundesweit erste Transparenzgesetz verabschiedet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir sind dabei - Auftakt zum Aktionsplan für offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/akogp/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/akogp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir waren letzten Freitag, den 17.02.2017 bei dem Auftaktworkshop für einen nationalen Aktionsplan Open Government Partnership (OGP) im Bundesinnenministerium und haben uns bereit erklärt die Arbeit in der Themengruppen &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offeneDaten&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Daten&lt;/a&gt; sowie &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-Informationsfreiheit_Transparenz&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Informationsfreiheit und Transparenz&lt;/a&gt; zu leiten. Darüber hinaus tragen wir zu weiteren Themenfeldern bei. Eine Übersicht aller bisher vorgeschlagenen Themenfelder befindet sich &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/Themencluster_OGP_NAP&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die OKF DE ist Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership und koordiniert ihn. Der Arbeitskreis hat eine gemeinsame Pressemitteilung veröffentlicht, die wir hier darstellen:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Transparenzregister kommt - wird es wirklich transparent?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/transparenzregister/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/transparenzregister/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Morgen entscheidet das Bundeskabinett über das Transparenzregister. Die Regierung macht damit einen entscheidenden Schritt im Kampf gegen Korruption und Steuerhinterziehung: Nach einer &lt;a href=&#34;http://www.bundesfinanzministerium.de/Content/DE/Gesetzestexte/Referentenentwuerfe/2016-12-15-geldwaescherichtlinie.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Richtlinie der Europäischen Union&lt;/a&gt; wird das Register die wirtschaftlichen Eigentümer aller Unternehmen und Stiftungen in Deutschland auflisten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ob das Register wirksam ist, hängt allerdings entscheidend von der Offenheit der Daten ab: Anders als ursprünglich vorgesehen plant das Finanzministerium, die Daten der Eigentümer nur Personen mit “berechtigtem Interesse” zugänglich zu machen und alle Menschen zu protokollieren, die auf die Daten zugreifen. Das würde aber eine Kontrolle erheblich erschweren. Damit auch JournalistInnen und Nichtregierungsorganisationen für Recherchen wie bei den “Panama Papers” Daten aus dem Register analysieren können, müssen sie offen zugänglich sein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Geplantes Transparenzregister: Endlich wirksamer Kampf gegen Geldwäsche?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/12/transparenzregister-einfuehrung/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/12/transparenzregister-einfuehrung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Bundesfinanzministerium (BMF) &lt;a href=&#34;http://www.europarl.europa.eu/news/de/news-room/20150513IPR55319/neue-geldw%C3%A4sche-richtlinie-gegen-steuervergehen-und-terrorfinanzierung&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;plant die Einführung eines Registers&lt;/a&gt; mit den Informationen zu wirtschaftlichen Eigentümern von Unternehmen und Stiftungen. Zwar hat es seinen Entwurf noch nicht mit anderen Ministerien abgestimmt, doch eines ist klar: Die Offenlegung soll dabei helfen, Korruption, Geldwäsche und Steuerhinterziehung zu bekämpfen. Passend zur &lt;a href=&#34;https://paris-declaration.ogpsummit.org/topic/5810a95bfade72c82462b343&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Paris Declaration&lt;/a&gt;, die beim Open Government Summit in Paris verabschiedet werden soll.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie das Register ausgestaltet wird, ist allerdings noch nicht entschieden. Für eine wirksame Umsetzung der im Mai 2015 verabschiedeten &lt;a href=&#34;http://www.europarl.europa.eu/news/de/news-room/20150513IPR55319/neue-geldw%c3%a4sche-richtlinie-gegen-steuervergehen-und-terrorfinanzierung&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;EU-Richtlinie gegen Geldwäsche&lt;/a&gt; ist es besonders wichtig, dass das Register als Open Data für die Öffentlichkeit zugänglich ist und eine einfache, aktuelle Suche bietet. Danach sieht es derzeit nicht aus: Der Bund plant, das Register nur Personen mit “berechtigtem Interesse” kostenpflichtig zugänglich zu machen. Eine Regelung, die dem Zweck der öffentlichen Kontrolle von Korruption entgegensteht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deutschland im weltweiten Open Data Index nur auf Platz 26</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/12/veroeffentlichung_opendataindex/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 16:04:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/12/veroeffentlichung_opendataindex/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deutschland fällt in Sachen Open Data hinter einen Großteil der Industrienationen zurück. Das geht aus dem &lt;a href=&#34;http://index.okfn.org/place/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Index 2015&lt;/a&gt; hervor, der heute von der Open Knowledge Foundation veröffentlicht wurde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Landete &lt;a href=&#34;http://index.okfn.org/place/germany/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Deutschland&lt;/a&gt; im letzten Jahr noch auf Platz 9, liegt es jetzt auf Platz 26 der Rangliste. Während das Land sich in keiner der Kategorien verbessern konnte, verlor es in den Bereichen Gesetzgebung und Unternehmensregister sogar an Punkten, da dieses Jahr das Vergleichsverfahren mit anderen Ländern verfeinert wurde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>kleineAnfragen macht Anfragen aus den Parlamenten zugänglicher</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/12/kleineanfragen/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 12:00:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/12/kleineanfragen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein riesiger Fundus an Informationen bringt nicht viel, wenn diese schlecht zugänglich sind. In Bezug auf kleine Anfragen ändert sich das jetzt: über die Plattform &lt;a href=&#34;https://kleineanfragen.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kleineAnfragen.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;image&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2015/12/kleineanfragen-screenshot.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kleine Anfragen sind Fragen von Parlaments-Abgeordneten an die Regierung. Diese müssen zeitnah beantwortet und öffentlich zur Verfügung gestellt werden. Damit sie nicht in den Länderparlamenten verstauben, sammelt kleineAnfragen.de die Dokumente, extrahiert die Daten der beteiligten Personen, Parteien und Ministerien und stellt eine Suche über alle kleinen und großen Anfragen in Deutschland bereit. Damit ergibt sich für jeden Bürger, ob als Privatperson, Journalist oder Politiker, die Möglichkeit, konkret nach aktuellen Themen zu forschen wie z.B. &lt;a href=&#34;https://kleineanfragen.de/nordrhein-westfalen/16/7306-duerfen-selbstgebackene-kuchen-ohne-etikett-in-zukunft-nicht-mehr-serviert-werden&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Dürfen selbstgebackene Kuchen ohne Etikett in Zukunft nicht mehr serviert werden?&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, im eigenen Bundesland auf dem laufenden zu bleiben oder nachzuvollziehen, womit sich bestimmte Parteien oder Abgeordnete gerade beschäftigen wie &lt;a href=&#34;https://kleineanfragen.de/berlin/17/17263-ich-dreh-hier-meine-runden&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Ich dreh hier meine Runden&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Dank ausgeklügelter Suche, Feeds und E-Mail-Abos kann man sich themenbezogen auf dem Laufenden halten, sei es über Drohnenflüge der Bundeswehr, Nutzung von Bußgeldern oder die &lt;a href=&#34;https://kleineanfragen.de/bundestag/18/1666-zukunft-der-breitbandversorgung&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zukunft der Breitbandversorgungen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimaneutral und garantiert malariafrei: Das neue OKF DE Projekt 2030-Watch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/11/2030-watch/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 12:00:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/11/2030-watch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein neues internationales Abkommen für eine bessere Welt? Neue globale Ziele für eine nachhaltige, gerechte Zukunft für alle? Und wie kann ich deren tatsächliche Umsetzung im Blick behalten? Für die kürzlich von den Vereinten Nationen (UN) verabschiedeten &lt;a href=&#34;http://menschliche-entwicklung-staerken.dgvn.de/menschliche-entwicklung/ziele-fuer-nachhaltige-entwicklung-sdgs/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ziele zur nachhaltigen Entwicklung (Sustainable Development Goals - SDGs)&lt;/a&gt; haben wir uns mit dem neuen &lt;a href=&#34;http://www.2030-watch.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OKF DE Projekt 2030-Watch&lt;/a&gt; etwas ausgedacht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;image&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2015/11/2030-watch-screenshot.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alle UN Mitgliedsstaaten haben sich am 25. September 2015 verpflichtet die &lt;a href=&#34;http://menschliche-entwicklung-staerken.dgvn.de/menschliche-entwicklung/ziele-fuer-nachhaltige-entwicklung-sdgs/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;17 Ziele&lt;/a&gt; und 169 Unterziele bis 2030 umzusetzen. Das Neue an den SDGs ist, dass sie sich im Gegensatz zu vorherigen Entwicklungszielen nicht nur an Entwicklungsländer richten, sondern gerade auch an Industrienationen wie Deutschland. So sollen die SDGs nicht nur die Armut abschaffen, sondern unter anderen auch bestehende Ungleichheiten in und unter den Ländern beseitigen und den Klimawandel bekämpfen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OER-Atlas 2016: Jetzt #OER-Projekte einreichen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/11/oer-atlas/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:00:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/11/oer-atlas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für den OER-Atlas 2016 werden Projekte, Akteure und Angebote zum Thema Open Educational Resources gesammelt. Als Open Educational Resources, kurz OER, werden Lern- und Lehrmaterialien bezeichnet, die kostenlos genutzt, verbreitet und bearbeitet werden dürfen. Als eine Art Jahrbuch nimmt der OER-Atlas alle deutschsprachigen Angebote im Bereich freier Lehr- und Lernmittel auf. Die Daten zu Akteuren und Projekten werden im vierten Quartal 2015 in Zusammenarbeit mit dem OER World Map-Projekt des Hochschulbibliothekszentrums NRW (hbz) erhoben. Die Ergebnisse werden parallel in der interaktiven Datenbank der OER World Map auf &lt;a href=&#34;oerworldmap.org&#34;&gt;oerworldmap.org&lt;/a&gt; und als Buch veröffentlicht. Noch bis zum 02.12.2015 können sich alle Projekte und Organisationen rund um offene Lehr-Lern-Inhalte, über die Webseite &lt;a href=&#34;http://www.o-e-r.de/16/cfp&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.o-e-r.de/16/cfp&lt;/a&gt; eintragen .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenBudgets - OKF DE will contribute to advance fiscal transparency in Europe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/11/openbudgets-press-release/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 10:00:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/11/openbudgets-press-release/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://openbudgets.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;OpenBudgets.eu&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, a new project promoting transparency and accountability in the domain of public spending, is launched. The Horizon2020-funded project provides journalists, civil society organisations, NGOs, citizens and public administrations with the tools, data and stories they need to advocate and fight for fiscal transparency.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Democratic political life as we know it is inconceivable without public access to information about public money”&lt;/em&gt; says Jonathan Gray, director of Policy and Research at Open Knowledge.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Budget Survey: Bundeshaushalt kann noch transparenter werden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/open-budget-survey-bundeshaushalt/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 08:15:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/open-budget-survey-bundeshaushalt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Berlin, 15.10.2015&lt;/i&gt; - Der deutsche Bundeshaushalt ist zu großen Teilen transparent, sollte aber vor allem im Bereich der öffentlichen Beteiligung weiter ausgebaut werden. Das ist das Ergebnis des internationalen Open Budget Survey (OBS) 2015 der International Budget Partnership (IBP). Der Bericht zeigt, dass der Haushalt Deutschlands in den Bereichen Transparenz und Haushaltsaufsicht den Kriterien für Offenheit in vielen Teilen entspricht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jedoch hat die Bevölkerung nur wenige Möglichkeiten, den Haushalt mitzugestalten. Es fehlt etwa auf Bundesebene ein Bürgerhaushalt, der die Grundlagen der Haushaltspolitik in einfacher Form darstellt. Im Bereich der öffentlichen Beteiligung bei Haushaltsdaten liegt das Ergebnis Deutschlands mit 23 von 100 möglichen Punkten unterhalb des Durchschnitts von 102 befragten Staaten und damit hinter Ländern wie Norwegen, den USA und Italien.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zum Workshop &#39;Offene Daten als Grundlage moderner Verwaltung&#39; - Auftakt des Projekts „Open Data &amp; Privacy“</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/einladung-auftaktworkshop-open-data-und-privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 12:15:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/einladung-auftaktworkshop-open-data-und-privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Behörden sammeln und aggregieren eine Vielzahl von Daten. Deren produktive Nutzung bietet für Wirtschaft und Zivilgesellschaft sowie für Bürgerinnen und Bürger unmittelbare Chancen. Das ist relativ unstrittig und wird breit diskutiert. Dabei gerät bisweilen das große Potenzial aus dem Blick, das ein intelligenter Umgang mit Daten für politische Entscheidungsprozesse und für das Verwaltungshandeln selbst eröffnet. Vielfach ist Behörden nicht bewusst, welche Chancen in den von ihnen verwalteten Daten stecken und wie sie nicht nur für die Allgemeinheit, sondern auch für ihre eigene Arbeit in Wert gesetzt werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zur Pressekonferenz „Politik Bei Uns“</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/pressekonferenz-politik-bei-uns/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 10:00:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/pressekonferenz-politik-bei-uns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin wird preisgekrönt transparent! Wir laden alle Interessierten ein, an der Pressekonferenz zur Vorstellung des Transparenz- und Recherchetools „Politik Bei Uns“ für die Berliner Bezirke teilzunehmen. Außerdem wird „Politik Bei Uns“ auf der Pressekonferenz als „Ausgezeichneter Ort im Land der Ideen“ geehrt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was?&lt;/strong&gt; Pressekonferenz „Politik Bei Uns“ für Berlin mit Preisverleihung „Ausgezeichnete Orte im Land der Ideen“&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wann?&lt;/strong&gt; Mittwoch, der 14.10.2015, 11:00 – 12:00 Uhr&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wo?&lt;/strong&gt; Büro der Open Knowledge Foundation, Singerstraße 109, 10179 Berlin&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Umsetzung der Extractive Industries Transparency Initiative (EITI) in Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/03/umsetzung-der-extractive-industries-transparency-initiative-eiti-in-deutschland/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 18:20:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/03/umsetzung-der-extractive-industries-transparency-initiative-eiti-in-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://eiti.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Extractive Industries Transparency Initiative (EITI)&lt;/a&gt; ist eine internationale freiwillige Initiative zur Förderung der Transparenz von Einnahmen und Ausgaben im Rohstoffsektor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Bundesregierung plant dieser Initiative beizutreten und hat durch das BMWi die GIZ zur Unterstützung beauftragt. Die GIZ hat hierbei die Rolle das deutsche EITI Sekretariat im Auftrag des BMWi aufzubauen und zu leiten. Das nationale EITI Sekretariat ist grundsätzlich unabhängig und agiert als koordinierende Hand für den Umsetzungsprozess sowie neutraler Unterstützer der drei Interessengruppen (Wirtschaft, Zivilgesellschaft und Bundesregierung).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemeinsam für mehr Informationsfreiheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/02/gemeinsam-fuer-mehr-informationsfreiheit/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 17:39:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/02/gemeinsam-fuer-mehr-informationsfreiheit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer gerne Auskunft einer Behörde erhalten will, sollte sich vorher den richtigen Wohnort aussuchen.&lt;br&gt;&#xA;Denn die Transparenz der staatlichen Verwaltung ist in Deutschland &lt;strong&gt;unterschiedlich weit&lt;/strong&gt; fortgeschritten: Hessen hat kein Gesetz zur Informationsfreiheit, Hamburg hingegen ein Transparenzportal. In Bayern öffnen sich nur einige Kommunen, in Berlin blockiert der Senat die Bemühungen um mehr Transparenz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/pgoyette/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;paul goyette&lt;/a&gt; unter CC-By-NC-SA 2.0&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Um mehr Informationsfreiheit und staatliche Transparenz in ganz Deutschland einzufordern, sind wir mit der Open Knowledge Foundation Deutschland &lt;strong&gt;Mitglied in verschiedenen zivilgesellschaftlichen Bündnissen&lt;/strong&gt; geworden:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Code for München launcht „München Transparent&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/code-for-muenchen-launcht-muenchen-transparent/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 12:00:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/code-for-muenchen-launcht-muenchen-transparent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachdem letzte Woche &lt;a href=&#34;http://politik-bei-uns.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;politik-bei-uns.de&lt;/a&gt; das Licht der Welt erblickt hat, geht heute das Projekt „**&lt;a href=&#34;http://muenchen-transparent.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;München Transparent**&lt;/a&gt;“ an den Start, welches in dem &lt;a href=&#34;http://codefor.de/muenchen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Münchener OK Lab&lt;/a&gt; unseres &lt;a href=&#34;http://codefor.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for Germany&lt;/a&gt; Projektes entstand. Die unabhängige Plattform ermöglicht es Münchener BürgerInnen, schnell und einfach Einblicke in die Kommunalpolitik zu bekommen, indem normalerweise nur schwer zugängliche Daten aus dem Münchener &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Ratsinformationssystem&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ratsinformationssystem&lt;/a&gt; übersichtlich und ansprechend aufbereitet werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir suchen: Projektmanagerin (w/m) für DIGIWHIST - ein H2020 EU-Forschungsprojekt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/wir-suchen-projektmanager-fuer-digiwhist-ein-projekt-mit-schwerpunkt-transparenz-korruptionsbekaempfung-und-whistleblowing/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 17:29:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/wir-suchen-projektmanager-fuer-digiwhist-ein-projekt-mit-schwerpunkt-transparenz-korruptionsbekaempfung-und-whistleblowing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Festanstellung (50%), Gehalt nach Öffentlichem Dienst Berlin E13 Stufe 3, Projektlaufzeit drei Jahre, Bewerbungsfrist 15. Februar 2015&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (e.V.) ist eine der führenden NGOs im Bereich Freies Wissen, Offene Daten und Transparenz in Deutschland. Viele unserer Projekte gelten als Pionierarbeiten, unsere Expertise wird von Regierungen, Anbietern wie Nutzern Offener Daten geschätzt und wir sind ein wichtiger Förderer der deutschen Open Data Community. Wir suchen idealerweise zum 1. März 2015 einen Projekmanager für unser H2020 EU-Forschungsprojekt „The Digital Whistleblower. Fiscal Transparency, Risk Assessment and Impact of Good Governance Policies Assessed (DIGIWHIST)”. Ziel von DIGIWHIST ist es, das öffentliche Auftragswesen transparenter und effizienter zu gestalten sowie Whistleblower bei der Korruptionsbekämpfung zu unterstützen. Unser Arbeitsschwerpunkt in diesem Projekt ist die Konzeption und Entwicklung von Transparenzwerkzeugen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offenes Ratsinformationssystem 2.0 macht Politik vor Ort transparenter</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/offenes-ratsinformationssystem-2-0-macht-politik-vor-ort-transparenter/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 10:50:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/offenes-ratsinformationssystem-2-0-macht-politik-vor-ort-transparenter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gibt es anstehende Baumaßnamen in meiner direkten Umgebung? Warum wird der Spielplatz geschlossen, und wohin fließen eigentlich die Gewinne der Stadttochter?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zwar sind die Antworten auf solche und ähnliche Fragen oftmals in lokalen Systemen der Verwaltung gespeichert, doch der Zugang für Bürger gestaltet sich äußerst schwierig. Alternative Ratssysteme bieten einen neuen Zugang zu diesen Informationen und sorgen für mehr Transparenz in Städten, machen Politik sichtbarer und Mitbestimmung leichter.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Screenshot&#34; src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2015/01/Screen-Shot-2015-01-14-at-21.32.17.png&#34;&gt; Politik-Bei-Uns.de&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Informationsfreiheit, Open Data und Fahrradunfälle</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/05/informationsfreiheit-open-data-und-fahrradunfaelle/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 07:38:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/05/informationsfreiheit-open-data-und-fahrradunfaelle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Freiburger Fahrradfahrer leben gefährlich!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jedenfalls schreibt das die &lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Badische Zeitung&lt;/a&gt; und bezieht sich in Ihrem &lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/radler-leben-in-freiburg-gefaehrlich-polizei-kuendigt-konzept-an&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Artikel vom 4. März&lt;/a&gt; auf Daten des &lt;a href=&#34;http://www.polizei-bw.de/Dienststellen/PPFreiburg/Seiten/default.aspx&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Polizeipräsidiums Freiburg&lt;/a&gt;. Grafisch aufbereitet werden die von der Polizei erhobenen Unfalldaten sowohl im Verlauf der vergangenen zehn Jahre als auch die Verteilung anhand von Wochentagen übersichtlich und informativ dargestellt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Von großem Nutzen dürfte den Lesern die &lt;a href=&#34;https://maps.google.com/maps/ms?msid=207198870481074278417.0004766f18163d48451ac&amp;amp;msa=0&amp;amp;dg=feature&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;interaktive Karte zu den Unfallschwerpunkten&lt;/a&gt; sein, die Radfahrern helfen könnte, gefährliche Straßen und Kreuzungen entweder zu meiden oder mit entsprechender Vorsicht zu passieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gastbeitrag: Erfahrungen zweier Kommunen mit dem City Census</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/05/erfahrungen-city-census/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 13:43:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/05/erfahrungen-city-census/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Der folgende, eingeladene Gastbeitrag stammt von &lt;strong&gt;Claus Arndt&lt;/strong&gt;, Referent des Bürgermeisters für E-Government und neue Medien der Stadt Moers und &lt;strong&gt;Christian Geiger&lt;/strong&gt;, dem Beauftragten für Grundsatzfragen ulm 2.0 der Stadt Ulm. Sie schildern darin ihre Erfahrungen mit dem &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://de-city.census.okfn.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data City Census Deutschland&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Wir danken den Autoren für Ihren Debattenbeitrag, der ungekürzt wiedergegeben wird.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rahmen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Open Data City Census hat direkt nach seinem Start für eine hohe Aufmerksamkeit in interessierten Verwaltungen gesorgt. Gerade in den wenigen Open Data-Kommunen in Deutschland versprach die ansprechend gestylte Website die Aussicht auf mehr Aufmerksamkeit für das Thema bei gleichzeitigem Nachweis der bestehenden Defizite. Hier witterte man Rückhalt für die bisherige Tun und sich Ansporn holen für neue Aktivitäten und frischen Wind: Denn wer findet sich schon gerne mit 0 Punkten in einem öffentlichen Ranking wieder&amp;hellip;?&lt;br&gt;&#xA;Das Ranking ist eine klasse Idee, doch einige Fragen blieben leider beim City-Census-Ranking der Open Knowledge Foundation offen, die wir Euch nicht vorenthalten wollen: Spiegelt das Ranking das wider, was es widerspiegeln sollte? Kann oder soll die Art und Weise der Dateneingabe standardisiert werden? Wie kann die Korrektheit der Daten sichergestellt werden? Welche Lesart des Rankings und der eingegebenen Daten ist die Richtige?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Effizienter Staat 2014: Offene Daten und transparentes Regierungshandeln in der Verwaltungsrealität</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/04/effizienter-staat-2014-offene-daten-und-transparentes-regierungshandeln-in-der-verwaltungsrealitaet/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 13:43:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/04/effizienter-staat-2014-offene-daten-und-transparentes-regierungshandeln-in-der-verwaltungsrealitaet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In dieser Zeit geht einiges durcheinander: Dr. Göttrik Wewer, Vize-Präsident E-Government bei der Deutschen Post, holt &lt;a href=&#34;http://www.vum.nomos.de/fileadmin/vum/doc/Aufsatz_VM_14_01.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;in einem kürzlich veröffentlichten Artikel&lt;/a&gt; zu einem Generalschlag gegen die “Transparenzbewegung” aus. Aber ist das alles wirklich so einfach? Besteht die Entwicklung rund um offene Daten und transparentes Regierungshandeln in Deutschland aktuell nur aus &amp;ldquo;Transparenzterror&amp;rdquo;, sowie aus &amp;ldquo;Konfrontation, Kontrolle und Konflikt&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich glaube nicht! Ja, es geht zu langsam, ja, es gibt eine &lt;a href=&#34;http://www.government2020.de/blog/?p=1400&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;drastische Unterausstattung der Verwaltungen bei dem Thema&lt;/a&gt; und ja, &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/presse/2014-01-21-bmi-mahnt-fragdenstaat-ab/#top&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;es gibt auch manchmal unschöne Konfrontationen&lt;/a&gt; - aber was im Moment in Bezug auf Open Government Data wirklich in den deutschen Verwaltungsstuben passiert, konnte man viel besser auf dem Verwaltungskongress des Behördenspiegels &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.effizienterstaat.eu/Kongress/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Effizienter Staat 2014&lt;/a&gt;&amp;rdquo; beobachten. Auf zwei Panels habe ich mit Vertretern von Verwaltungen auf Landkreis-, Länder- und Bundesebene darüber diskutiert, wo Behörden bei der Öffnung von Verwaltungswissen aktuell wirklich stehen. Und trotz einiger unterschiedlicher Auffassungen, zum Beispiel bei unserer Forderung nach &amp;ldquo;Offenheit als Standard&amp;rdquo; oder im genannten Abmahnfall - in einem waren sich alle einig: Es bewegt sich was, und das auch fernab von Konfrontation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konsultation zur Bereitstellung offener Daten in Bremen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/konsultation-zur-bereitstellung-offener-daten-in-bremen/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 09:57:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/konsultation-zur-bereitstellung-offener-daten-in-bremen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;http://www.ifib.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Institut für Informationsmanagement Bremen&lt;/a&gt; (ifib) führt eine vierwöchige Online-Konsultation über die Bereitstellung Offener Daten durch die Bremische Verwaltung durch. Das Angebot soll damit um die Expertise und Wünsche der Bürger und Bürgerinnen ergänzt werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Ziel ist, die Diskrepanz zwischen Angebot und Nachfrage zu schmälern, das Institut möchte also jene Datensätze zur Verfügung stellen, die tatsächlich gewünscht werden. Die Konsultation wird dafür genutzt, das Profil der Nachfrage zu schärfen, damit entsprechend gehandelt werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Informationsfreiheit und die Bundestagswahl</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/informationsfreiheit-und-die-bundestagswahl/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2013 09:23:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/informationsfreiheit-und-die-bundestagswahl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie stehen die großen Parteien zur Bundestagswahl zu einer möglichen Verbesserung des IFG?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viele Parteien haben sich mehr Transparenz, Bürgerbeteiligung und Informationsfreiheit auf die Fahnen geschrieben und dieses ins Wahlprogramm aufgenommen. Dieser Artikel erläutert die Forderungen der Parteien in Hinblick auf eine geplante Änderung des Informationsfreiheitsgesetzes (IFG).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zum 01. Januar 2006 trat das „&lt;a href=&#34;http://www.tumblr.com/blog/%20http://www.gesetze-im-internet.de/ifg/%20&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gesetz zur Regelung des Zugangs zu Informationen des Bundes&lt;/a&gt;“ kurz: Informationsfreiheitsgesetz in Kraft. Das Gesetz gewährt jeder Person einen Rechtsanspruch auf Zugang zu amtlichen Informationen von Bundesbehörden. Hierunter fallen Akten, elektronisch gespeicherte Informationen und vieles mehr. Eine Begründung durch Interesse rechtlicher, wirtschaftlicher oder sonstiger Art ist für eine Auskunft nicht erforderlich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Juli 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/08/aktivitaten-und-projekte-im-juli-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 11:29:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/08/aktivitaten-und-projekte-im-juli-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Juli&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Mitte Juli waren die Gewinnerteams des &lt;a href=&#34;http://energyhack.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Energy Hack&lt;/a&gt; zu Besuch beim Berliner Stromnetzbetreiber und haben auf einer Netztour spannende Einblicke in die Infrastruktur bekommen. &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/07/die-energy-hack-netztour-eine-tour-in-das-gehirn-des-stromnetzes/#sthash.BQ7QdSkQ.dpuf&#34;&gt;Hier&lt;/a&gt; gehts zu einem Überblick über die Tour in das Gehirn des Berliner Stromnetzes.&lt;br&gt;&#xA;Außerdem können wir uns nun auch über das &lt;a href=&#34;http://vimeo.com/71322548&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Video des Hack Day&lt;/a&gt; freuen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die G8-Länder müssen hart arbeiten, um wichtige Daten zu öffnen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/pressemitteilung-zu-den-ergebnissen-des-globalen-open-data-census/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 13:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/pressemitteilung-zu-den-ergebnissen-des-globalen-open-data-census/</guid>
      <description>&lt;p&gt;**Hier findet ihr die Pressemitteilung zu den Ergebnissen des globalen Open Data Census&lt;br&gt;&#xA;**&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Bereich offene Daten und Transparenz gehört zu den drei wichtigsten Themen des G8-Gipfels in Nordirland. Wir haben eine Vorschau der Ergebnisse des globalen Open Data Census veröffentlicht und damit gezeigt, dass die G8-Länder bei der Veröffentlichung wesentlicher Informationen in offener Form noch einen weiten Weg vor sich haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Open Data Census wird von der Open Knowledge Foundation geleitet und unterstützt durch ein weltweites Netzwerk lokaler Daten-Experten. Gemessen wird die Offenheit von Daten in zehn Schlüsselbereichen, die auch wesentliche Bereiche der Transparenz und Rechenschaftspflicht einschließen (Daten über Wahlergebnisse und Staatsausgaben) sowie die Daten, die für die Bereitstellung wesentlicher Dienstleistungen für die Bürger notwendig sind (Karten und Verkehrspläne). Vollständige Ergebnisse des Open Data Census 2013 werden im Laufe des Jahres bekannt gegeben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Mai 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/newsletter-mai-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 06:28:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/newsletter-mai-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hier ist unser &lt;a href=&#34;http://eepurl.com/Avw_P&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bericht&lt;/a&gt; für Mai. Wer ihn abonnieren will, kann das &lt;a href=&#34;http://eepurl.com/vwdjT&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; tun.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Mai&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Mai feierte die &lt;a href=&#34;http://okfn.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Foundation&lt;/a&gt; ihren 9. Geburtstag. Spontan wurde &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2013/05/20/happy-9th-birthday-to-the-open-knowledge-foundation/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;am Gründungshaus in Cambridge eine Gedenktafel angebracht&lt;/a&gt; und einige Sektflaschen geleert.&lt;br&gt;&#xA;Entgegen unserer Vorsätze haben wir wieder viel zu viele schöne Maitage damit verbracht Überzeugungsarbeit und Lobbying zu betreiben. So argumentierten wir bei der Bund-Länder-Arbeitsgruppe und der Konferenz „Effizienter Staat“ gegen die Datenlizenz für deutsche Verwaltungsdaten. Warum wir sie und einige andere Lizenzen als Sackgassenprojekte ansehen, die im besten Fall neue Datensilos schaffen, legen wir in diesem &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/05/offene-lizenzen-fuer-daten-und-dokumente-der-deutschen-verwaltung/&#34;&gt;Blogpost&lt;/a&gt; detailliert dar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Studie zur Offenheit der Parlamente in Deutschland, Österreich und der Schweiz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/studie-zur-offenheit-der-parlamente-in-deutschland-osterreich-schweiz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 15:00:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/studie-zur-offenheit-der-parlamente-in-deutschland-osterreich-schweiz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im folgenden Gastbeitrag stellt Markus Schmidt, die Studie &amp;ldquo;Opening Parlament in Deutschland, Österreich und der Schweiz&amp;rdquo; vor, im Rahmen einer Vorlesung &amp;ldquo;Digitale Nachhaltigkeit in der Wissensgesellschaft&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit ihrer Veröffentlichung im September 2012, möchte die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.openingparliament.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Erklärung zur Parlamentarischen Offenheit&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, ein neues Problembewusstsein für die Offenheit und Transparenz in Parlamenten schaffen. Die Deklaration wird von zahlreichen Parliamentary Monitoring Organisations (PMOs) weltweit unterstützt und liegt jetzt auch in einer &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/03/erklaerung-zur-parlamentarischen-offenheit/&#34;&gt;Deutschen Übersetzung&lt;/a&gt; vor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erklärung zur Parlamentarischen Offenheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/03/erklaerung-zur-parlamentarischen-offenheit/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 15:06:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/03/erklaerung-zur-parlamentarischen-offenheit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Erklärung zur parlamentarischen Offenheit ist ein Aufruf zivilgesellschaftlicher Akteure an die nationalen Parlamente sowie die regionalen und länderübergreifenden gesetzgebenden Institutionen, stärker für Offenheit und Bürgerbeteiligung in der parlamentarischen Arbeit einzutreten. Zivilgesellschaftliche Organisationen, die Parlamente beobachten (Parliamentary Monitoring Organisations, PMO) bekommen zunehmend Anerkennung dafür, dass sie Bürgern parlamentarische Informationen besser zugänglich zu machen, dass sie es Bürgern erleichtern, an parlamentarischen Prozessen teilzuhaben und dafür, dass sie den Rechenschaftsdruck auf Parlamente erhöhen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transparenz Portal KfW-Entwicklungsbank</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/03/transparenz-portal-kfw-entwicklungsbank/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 11:12:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/03/transparenz-portal-kfw-entwicklungsbank/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In der Regel haben Organisationen in der Entwicklungszusammenarbeit nette Webseiten mit Projektbeschreibungen und viele Texte zu großen Themen. Wenn es um Gelder geht, kochen die meisten Webseiten aber auf Sparflamme. Die KfW-Entwicklungsbank wollte das ändern und deswegen haben wir sie dabei unterstützt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/03/wirkungen-kfw.png&#34;&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir hatten schon vorher mit der &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2012/04/mehr-transparenz-kooperation-kfw-bankengruppe/&#34;&gt;KfW zum Förderreport&lt;/a&gt; zusammen gearbeitet und wurden daraufhin von der KfW-Entwicklungsbank angesprochen, ob wir auch deren Förder-Daten auf neue Weise darstellen könnten. Zu dieser Zeit hatten wir bereits &lt;a href=&#34;http://www.offene-Entwicklungshilfe.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offene-Entwicklungshilfe.de&lt;/a&gt; in Arbeit und freuten uns diesen Ansatz auch gleich auf weitere Datensätze ausweiten zu können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von Open Data zu GovData: Warum Deutschland die Initiative Open Government Partnerhship braucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/von-open-data-zu-govdata-warum-deutschland-die-initiative-open-government-partnerhship-braucht/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 09:16:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/von-open-data-zu-govdata-warum-deutschland-die-initiative-open-government-partnerhship-braucht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir haben schon seit Längerem den Eindruck, dass es Deutschlands Politik bezüglich Transparenz und Rechenschaft an Führung und Verpflichtung mangelt. Die Open Data Community versucht zwar immer wieder echtes Open Government einzufordern, die Ergebnisse bleiben bislang leider enttäuschend. Der Beitritt Deutschlands zur internationalen Initiative Open Government Partnership, könnte Teil einer Lösung sein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was bisher passiert ist: Deutschland verkorkst das Thema Open Government&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im letzten Jahr veröffentlichte das Bundesinnenministerium eine Studie zum Thema Open Government Data. Im Sommer verkündete das Ministerium, es würde die Handlungsempfehlungen aufnehmen und begann mit der Planung und Umsetzung eines Open Government Data Portals auf Bundesebene.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung: Wie transparent ist die deutsche Entwicklungszusammenarbeit?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/einladung-wie-transparent-ist-die-deutsche-entwicklungszusammenarbeit/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 09:47:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/einladung-wie-transparent-ist-die-deutsche-entwicklungszusammenarbeit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hertie-school.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hertie School of Governance&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.transparency.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparency International Deutschland&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.one.org/de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ONE&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; laden zur folgenden Veranstaltung ein:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Wie transparent ist die deutsche Entwicklungszusammenarbeit? Erkenntnisse aus vier Partnerländern&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 14. Februar 2013&lt;br&gt;&#xA;12:30 - 14.00 Uhr, Raum 3.32&lt;br&gt;&#xA;Hertie School of Governance&lt;br&gt;&#xA;Friedrichstraße 180, 10117 Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit Beiträgen von:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ursula Müller&lt;/strong&gt; (Abteilungsleiterin, Grundsatzfragen und politische Steuerung der bilateralen EZ; Sektorale Aufgaben, Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung)&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Sieglinde Gauer-Lietz&lt;/strong&gt; (Leiterin der Arbeitsgruppe Staatliche Entwicklungszusammenarbeit, Transparency International)&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Claudia Müller und Sandra Pfluger&lt;/strong&gt; (Master of Public Policy 2012, Hertie School of Governance)&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Andreas Hübers&lt;/strong&gt; (Politischer Referent, ONE)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hintergrund offene-entwicklungshilfe.de</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/hintergrund-offene-entwicklungshilfe-de/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 05:36:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/hintergrund-offene-entwicklungshilfe-de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn man Finanzdaten zur Entwicklungshilfe sucht, gibt es praktisch nur zwei Optionen. &lt;a href=&#34;http://www.bmz.de/de/ministerium/zahlen_fakten/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hoch aggregierte Daten beim Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung&lt;/a&gt;, wo nur ein paar Zahlen angeboten werden, oder &lt;a href=&#34;http://www.aidflows.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;akademisch anmutende Webseiten der OECD, wo man nach Zahlen forschen muss.&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.offene-entwicklungshilfe.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene-Entwicklungshilfe.de&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; soll anders sein. Hier werden Daten anschaulich dargestellt, so dass man einfach durch die Zahlen wandern kann, statt komplizierte Anwendungen zu bedienen. Außerdem gibt es hier detaillierte alle staatlichen Ausgaben der Entwicklungshilfe nach Ländern, Schwerpunkten und bis auf die Projektebene.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Daten gegen Armut?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/offene-daten-gegen-armut/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 21:30:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/offene-daten-gegen-armut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gibt es in der Entwicklungszusammenarbeit nicht wirklich Wichtigeres als offene Daten? Es gibt in der Tat viele sehr wichtige Themen, um die Armut in weiten Teilen der Welt zu bekämpfen. Das &lt;a href=&#34;http://www.openaid.de/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenAid Projekt&lt;/a&gt; der Open Knowledge Foundation ist überzeugt, dass Transparenz und detaillierte, offene Daten die Voraussetzung dafür sind, um die Entwicklungszusammenarbeit in allen Sektoren (Landwirtschaft, Bildung, Gesundheit, etc.) effizienter zu gestalten. Wichtig für die Entwicklungszusammenarbeit sind beispielsweise offene Daten über soziale, wirtschaftliche Entwicklungen, Klimadaten oder zu landwirtschaftlicher Produktion und zum Handelsverkehr. Ganz zentral für die Entwicklungszusammenarbeit sind auch offene Projektdaten, insbesondere zu den Finanzflüssen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neues von Frag den Staat</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/neues-von-frag-den-staat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 11:25:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/neues-von-frag-den-staat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stefan Wehrmeyer hat auf dem Chaos Computer Congress einen Vortrag über &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frag den Staat&lt;/a&gt; gehalten, den wir euch nicht vorenthalten wollen. Hier sein vorläufiges Resümee nach 1,5 Jahren Projektlaufzeit:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;{% youtube ulOmlQibtlo %}&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auch im Jahr 2013 haben wir mit Frag den Staat noch einiges vor: weitere Bundesländer an Bord bringen, Kampagnen zur Veröffentlichung von Informationsfreiheitsanfragen starten, Ergebnisse von Anfragen aufbereiten und verwerten und noch einiges mehr.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IFG-Portal “FragDenStaat.de” startet in Berlin und Brandenburg</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/ifg-portal-fragdenstaat-de-startet-in-berlin-und-brandenburg/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 17:15:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/ifg-portal-fragdenstaat-de-startet-in-berlin-und-brandenburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ab sofort können Bürger in &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berlin&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/brandenburg/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Brandenburg&lt;/a&gt; Anfragen an Landes- und Kommunalbehörden über die zentrale Internetseite “&lt;a href=&#34;http://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FragDenStaat.de&lt;/a&gt;” stellen. Die Organisationen Open Knowledge Foundation Deutschland und Transparency International Deutschland haben heute den offiziellen Startschuss für diese beiden Bundesländer gegeben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das unabhängige Portal ermöglicht es Bürgern, Anfragen nach den Informationsfreiheitsgesetzen zu stellen. Die Antwort der Behörde wird automatisch an die Plattform geleitet und dort zusammen mit der Anfrage des Nutzers veröffentlicht. Auch die Landes- und Kommunalbehörden Berlins und Brandenburgs sind jetzt eingebunden. Bisher waren Anfragen nur auf Bundesebene und in Nordrhein-Westfalen möglich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transparenzgesetz – Hamburg wird Vorreiter!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/06/transparenzgesetz-hamburg-wird-vorreiter/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 11:01:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/06/transparenzgesetz-hamburg-wird-vorreiter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der folgende Artikel ist eine Zusammenarbeit von Daniel Dietrich und Christian Pauschert, der sonst auf &lt;a href=&#34;http://tkarten.wordpress.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;tkarten.wordpress.com&lt;/a&gt; bloggt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hamburg hat am 13.06.12 ein in Deutschland bislang einmaliges &lt;a href=&#34;http://www.transparenzgesetz.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparenzgesetz&lt;/a&gt; beschlossen. Zukünftig müssen Politik und Verwaltung Dokumente von öffentlichem Interesse unaufgefordert und kostenfrei im Internet zur Verfügung stellen. Dazu wird in den nächsten zwei Jahren ein Informationsregister im Internet eingerichtet, wo die Daten frei und annonym zugänglich sein werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Strategische Anregungen zur Öffnung von Haushaltswesen und Haushaltsdaten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/strategische-anregungen-zur-oeffnung-von-haushaltswesen-und-haushaltsdaten/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 09:00:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/strategische-anregungen-zur-oeffnung-von-haushaltswesen-und-haushaltsdaten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;**Der folgende Artikel ist Gastbeitrag von Prof. Dr. Jörn von Lucke, Zeppelin Universität Friedrichshafen, Mitglied des wissenschaftlichen Beitrats der Open Knowledge Foundation Deutschland. **&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das öffentliche Haushaltswesen in Deutschland unterliegt auf allen Ebenen Transparenz- und Öffent-lichkeitspflichten. Web 2.0-Technologien tragen derzeit maßgeblich zu einer nachhaltigen Öffnung von Staat und Verwaltung bei. Sie revitalisieren bestehende Berichtsinstrumente und ermöglichen eine intensivere Bürgerbeteiligung in den Haushaltsprozessen von Europäischer Union, Bund, Ländern und Kommunen. Ganz im Sinne von Open Budget 2.0 wird diese Entwicklung über die gesetzlichen Vorgaben zu Haushaltstransparenz, Budgetöffentlichkeit und offene Haushaltsdebatte hinaus vor allem von einer aktiven Umsetzung durch die Verwaltung selbst, der Vernetzung offener Haushaltsdaten und einer Bürgerbeteiligung über soziale Medien geprägt. Zur erfolgreichen Umsetzung solcher Überlegungen sind nicht nur Impulse aus der Wissenschaft (&lt;a href=&#34;http://www.zeppelin-university.de/deutsch/lehrstuehle/ticc/TICC-111024-OpenBudget-V1.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gutachten der Zeppelin Universität&lt;/a&gt;) und Politik erforderlich, sondern es muss auf allen Ebenen neben einer Vision und Zielen auch eine Implementierungsstrategie erarbeitet werden. Ausgangspunkt sind die einzelnen Phasen des Haushaltskreislaufes, jeweils unter Berücksichtigung der Vorstellungen der Bürger, der Politik und der Verwaltung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Topic Report 8: Re-use of Parliamentary Data</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/topic-report-8-re-use-of-parliamentary-data/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 15:29:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/topic-report-8-re-use-of-parliamentary-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich habe für die &lt;a href=&#34;http://epsiplatform.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ePSIplatform&lt;/a&gt; einen weiteren &lt;a href=&#34;http://epsiplatform.eu/topicreports&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Topic Report&lt;/a&gt; über die Nachnutzung von Parlamentsdaten geschrieben. Hier das &lt;a href=&#34;http://epsiplatform.eu/sites/default/files/Topic%20Report%20re-use%20of%20Parliamentary%20Data.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PDF&lt;/a&gt; und einen Auszug des 28 Seitigen Dokuments.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The application of ICT to the documentation of legislative processes has become a growing trend in parliamentary monitoring over the last decade. Different actors such as governments, civil society organisations, citizens and companies have begun to asses and monitor the functioning of parliaments as well as their individual members.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NDR Medienmagazin ZAPP über Datenjournalismus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/ndr-medienmagazin-zapp-uber-datenjournalismus/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 13:36:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/ndr-medienmagazin-zapp-uber-datenjournalismus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das NDR-Medienmagazin ZAPP hat einen interssaten Beitrag über Datenjournalismus gemacht. Dazu wurde unter anderem auch Stefan Wehrmeyer von der OKF interviewt. Die Videos stehen erfreulicherweise unter CC-BY.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hier der &lt;a href=&#34;http://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/zapp/internet/datenjournalismus105.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Beitrag&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Frag den Staat“ erleichtert Zugang zu Informationen aus Ministerien und Behörden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/08/fragdenstaat-neues-internetportal-erleichtert-zugang-zu-informationen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 10:30:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/08/fragdenstaat-neues-internetportal-erleichtert-zugang-zu-informationen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute startet die OKF Deutschland das neue Informationsfreiheitsportal &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://fragdenstaat.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frag den Staat&lt;/a&gt;&amp;rdquo;. Die Seite erlaubt es Bürgern, Journalisten und Forschern bei über 830 Bundeseinrichtungen Informationen anzufragen. Alle Anfragen können auf der Seite verfolgt werden und tragen damit zu einem öffentlichen Archiv amtlicher Dokumente bei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Obwohl es in Deutschland Gesetze für Verbraucherschutz- und Umweltinformationen sowie ein Informationsfreiheitsgesetz auf Bundesebene gibt, haben einige Bundesländer ihren Bürgern bis heute nicht die gleiche Möglichkeit eingeräumt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Aid Data Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/open-aid-data-konferenz/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 10:39:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/open-aid-data-konferenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Transparenz und offene Daten für mehr Wirkung in der Entwicklungszusammenarbeit&lt;br&gt;&#xA;Internationale Tagung mit Hackday und Schulungsangebot zu Datenanalyse und -quellen&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Transparenz ist eine wichtige Bedingung für wirksame Entwicklungszusammenarbeit. Vielfach besteht jedoch Unsicherheit, was Transparenz genau bedeutet. Auf dem High Level Forum in Accra 2008 wurde die International Aid Transparency Initiative (IATI) ins Leben gerufen, um einen internationalen Datenstandard zu schaffen und Daten öffentlich zugänglich zu machen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Damit ist in der Entwicklungszusammenarbeit ein wichtiger Schritt hin zu offenen Daten getan worden. Die “open data”- Initiative der Weltbank, der FAO und einiger bilateraler Geber bestätigen den Trend hin zu offenen Daten, der auch in anderen Sektoren beobachtet wird. So treibt beispielsweise die EU-Kommission die Nutzung offener Daten in den EU-Mitgliedsländern stark voran.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OffenerHaushalt geht in die zweite Runde!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/06/offenerhaushalt-geht-in-die-zweite-runde/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 05:40:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/06/offenerhaushalt-geht-in-die-zweite-runde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bereits am 18. Mai ist mit dem &lt;a href=&#34;http://berlin.offenerhaushalt.de/dataset/berlin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Haushalt von Berlin&lt;/a&gt; die zweite Version unserer Seite &lt;a href=&#34;http://offenerhaushalt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OffenerHaushalt&lt;/a&gt; ans Netz gegangen. Wer die alte Seite kennt, dem erscheint das neue System zunächst sehr vertraut:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unter der Oberfläche hat sich dabei jedoch eine Menge getan: OffenerHaushalt ist mit dem britischen OKFN-Projekt &lt;a href=&#34;http://wheredoesmymoneygo.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;WhereDoesMyMoneyGo.org&lt;/a&gt; zu einem neuen Projekt unter dem Titel &lt;a href=&#34;http://OpenSpending.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenSpending&lt;/a&gt; zu einer gemeinsamen Platform fusioniert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
