<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Energie on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/blog/tags/energie/</link>
    <description>Recent content in Energie on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/blog/tags/energie/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>So war der Energyhack Reloaded!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/11/blogpost-snb-energyhack-reloaded/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/11/blogpost-snb-energyhack-reloaded/</guid>
      <description>Blackout und Krisenvorsorge  - mit diesen zwei zentralen Themen beschäftigten sich letzten Samstag, am 14. November 2015 in Berlin, 30 Open Data- und Energie-Expert/innen beim Energyhack Reloaded.
Energyhack Reloaded ist der zweite Hackday zum Thema Energieversorgung, durchgeführt von der Open Knowledge Foundation Deutschland und Stromnetz Berlin in Kooperation mit u.a. der Senatsverwaltung für Wirtschaft, Technologie und Forschung sowie dem Förderverein Freie Netzwerke e.V..
Ziel des Hackdays war es, in einem experimentellen Rahmen Projektideen zu entwickelt, um die Gesellschaft stärker für die Themen zu sensibilisieren und Anwendungen für den Ernstfall zu entwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackday zum Thema Energieversorgung und Blackout am 14. November 2015</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/09/blogpost-snb-workshop/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/09/blogpost-snb-workshop/</guid>
      <description>Deutschland ist ein Land mit einer überdurchschnittlich guten Versorgungssicherheit. Wenig Grund – möchte man meinen – sich Gedanken um Versorgungsengpässe oder gar Blackouts zu machen. Was viele jedoch nicht wissen: In der Vergangenheit haben starke Schneestürme oder Kurzschlüsse im Stromnetz in Teilen der Bundesrepublik zu mehrtägigen Stromausfällen mit der Folge von ausfallenden Kommunikationsmöglichkeiten und kritischer Versorgungsinfrastrukturen geführt.
Mit Energyhack Reloaded, der zweiten Reihe der Hacks zum Thema Energieversorgung, wollen wir uns überlegen, welche Anwendungen und Geräte zur Sensibilisierung des Themas Versorgungssicherheit in der Gesellschaft beitragen könnten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die &#34;Energy Hack&#34; Netztour – Eine Tour in das Gehirn des Stromnetzes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/07/die-energy-hack-netztour-eine-tour-in-das-gehirn-des-stromnetzes/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/07/die-energy-hack-netztour-eine-tour-in-das-gehirn-des-stromnetzes/</guid>
      <description>Am Freitag, den 12. Juli 2013, hatten die Gewinnerteams des Energy Hack bei einer Netztour im Berliner Stromnetz die Gelegenheit einen Blick hinter die Kulissen des Stromnetzbetriebes zu werfen.
Nach einer kurzen Einführung zum Thema Stromnetzbetrieb und den aktuellen Herausforderungen beim Meistern der Energiewende konnten sich die TeilnehmerInnen in der Netzleitstelle einen Eindruck vom „Gehirn“ des Stromnetzes machen. Von hier aus wird das gesamte Berliner Stromnetz überwacht und gesteuert. Von hier kommen auch Teile der Daten die auf dem Hackday genutzt wurden und auf netzdaten-berlin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review Energy Hack – Kreative Hacks für die Energie der Zukunft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/review-energy-hack-kreative-hacks-fur-die-energie-der-zukunft/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/review-energy-hack-kreative-hacks-fur-die-energie-der-zukunft/</guid>
      <description>(english version below)
70 Entwickler + 6 Stunden hacking + ein 3D Drucker + 6 Stromzähler + Daten rund ums Berliner Stromnetz, Testdaten von Geräten und Haushalten + viel Hardware Bastelzeug = Spass &amp;amp; 8 kreative Hacks
Am Samstag dem 15. Juni traf sich eine bunte Truppe aus Entwicklern, Open Data Enthusiasten, Energieexperten, Journalisten und Hardware Hackern im Supermarkt Berlin, um es Finnland und den USA gleichzutun und Anwendungen, Visualisierungen und Gadgets rund um die Themen Stromverbrauch, -erzeugung und Infrastruktur zu entwickeln.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>