<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Michael Peters on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/michael-peters/</link>
    <description>Recent content in Michael Peters on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/michael-peters/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Datenpolitik ist Gesellschaftspolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/03/datenpolitik-gesellschaftspolitik/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/03/datenpolitik-gesellschaftspolitik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Bundesregierung plant ihre Datenstrategie und die Zivilgesellschaft ist gefragt! Mit der Strategie möchte sie eine langfristige Grundlage für Datennutzung, Open Data und den Umgang mit Datenschutz schaffen. Wie immer gilt dabei: öffentliche Daten nützen, private Daten schützen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Datengetriebenen Anwendungen und Algorithmen formen unsere Gesellschaften aktuell und auf absehbare Zeit. Durch die Digitalisierung und globalen Austausch haben sich die Entwicklungszyklen in allen Bereichen spürbar beschleunigt. Diese Entwicklungen stellen die aktive Zivilgesellschaft vor neue Herausforderungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Is Germany ready for the OGP Steering Committee?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/11/is-germany-ready-for-the-ogp-steering-committee/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/11/is-germany-ready-for-the-ogp-steering-committee/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;a-critical-review-of-the-2nd-national-action-plan&#34;&gt;A critical review of the 2nd national action plan&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;In October 2019 Germany is officially joining OGP’s steering committee, together with Indonesia. However, after the release of the second national action plan, the steering committee seems like premature praise. Or what us Germans would call it: Vorschusslorbeeren, which literally translates to receiving a roman laurel — before you’ve won the competition.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The action plan was adopted by the federal cabinet on 4 September and first announced in a video statement made by Chancellor Angela Merkel the weekend before. This created a lot of media attention, but does not hide the fact that the plan lacks high level commitments. But how did Germany do on the second action plan?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neuer Job bei Code for Germany: Wir suchen Communitybuilder*in! (80%, ab Januar 2020)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/10/community-stelle-code-for-germany/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/10/community-stelle-code-for-germany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://codefor.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for Germany&lt;/a&gt; ist eine deutschlandweite Community, die sich dafür einsetzt, das Potenzial der Digitalisierung für alle Menschen zugänglich zu machen. In 26 Städten treffen sich dazu technisch interessierte Menschen, um in den Open Knowledge Labs (kurz: OK Labs) zu coden, zu diskutieren und sich mit Bürger*innen und politischen Vertreter*innen auszutauschen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Code for Germany ist ein Projekt des Open Knowledge Foundation Deutschland e.V., der als gemeinnütziger Verein den organisatorischen und rechtlichen Rahmen des ehrenamtlichen Netzwerks bildet. Gemeinsam mit der Community arbeiten wir daran, Themen wie Civic Tech, Open Data und Transparenz voranzutreiben und digitale Werkzeuge für die Zivilgesellschaft zu entwickeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Parlamentarisches Frühstück zu Open Government</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/09/parlamentarisches-fruehstueck-open-gov/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/09/parlamentarisches-fruehstueck-open-gov/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;mittwoch-16102019-800---915-bundestag-paul-löbe-haus-raum-5101--102&#34;&gt;Mittwoch 16.10.2019, 8:00 - 9:15, Bundestag, Paul-Löbe-Haus (Raum 5.101 / 102)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als Schirmherrin lädt &lt;a href=&#34;https://twitter.com/EskenSaskia&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Saskia Esken (MdB, SPD)&lt;/a&gt; euch am &lt;strong&gt;16. Oktober 2019 ab 8 Uhr&lt;/strong&gt; zu einem parlamentarischen Frühstück über das Thema “Open Government” in Kooperation mit der Open Knowledge Foundation Deutschland ein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Um offenes Regierungshandeln weltweit zu fördern, wurde bereits 2011 die internationale Open Government Partnership (OGP) vom damaligen US-Präsidenten Barack Obama ins Leben gerufen. Deutschland nimmt seit 2016 daran teil. Unter dem Vorsitz von Bundeskanzlerin Angela Merkel hat das Bundeskabinett am 4. September den &lt;strong&gt;zweiten Nationalen Aktionsplan Open Government (2019-21)&lt;/strong&gt; beschlossen. Damit bekennt sich die Bundesregierung bis 2021 zu neun Verpflichtungen, um ein offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln mit Transparenz, offenen Daten und Bürgerbeteiligung zu verankern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bundesregierung macht kleine Fortschritte auf großer Baustelle</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/09/bundesregierung-macht-kleine-fortschritte-auf-gro%C3%9Fer-baustelle/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/09/bundesregierung-macht-kleine-fortschritte-auf-gro%C3%9Fer-baustelle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin 04.09.2019 - Unter dem Vorsitz von Bundeskanzlerin Angela Merkel hat das Bundeskabinett heute den 2. Nationalen Aktionsplan Open Government (2019-21) beschlossen. Der Bund bekennt sich bis 2021 zu neun Verpflichtungen, um ein offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln mit Transparenz, offenen Daten und Bürgerbeteiligung dauerhaft zu verankern. Hinzu kommen fünf Verpflichtungen von Seiten der Länder Nordrhein-Westfalen, Sachsen und Schleswig-Holstein. &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=veJl8cL6HYM&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bereits am Wochenende&lt;/a&gt; kündigte die Kanzlerin den 2. Nationalen Aktionsplan an. Diese hochrangige politische Verortung des Themas begrüßen wir ausdrücklich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Öffentliche Daten nützen – Umwelt schützen und Zivilgesellschaft stützen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/07/bits-und-baeume-publikation/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/07/bits-und-baeume-publikation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eine leicht gekürzte Version dieses Artikels und viele weitere spannende Texte zur Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit findet ihr in der frisch erschienenen Publikation des Konferenzteams &lt;a href=&#34;https://bits-und-baeume.org/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bits&amp;amp;Bäume&lt;/a&gt;: &lt;a href=&#34;https://www.oekom.de/nc/buecher/gesamtprogramm/buch/was-bits-und-baeume-verbindet.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Was Bits und Bäume verbindet“&lt;/a&gt; – in Papierform und als pdf unter freier Lizenz.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;öffentliche-daten--eine-grundlage-für-nachhaltigkeit&#34;&gt;Öffentliche Daten – eine Grundlage für Nachhaltigkeit&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationen sind eine wichtige Ressource im Kampf für die nachhaltige Gestaltung unserer Zukunft. Ob Feinstaubbelastung, Nitratwerte im Grundwasser oder das Verkehrsaufkommen in Städten – wenn Informationen nicht verfügbar sind und in der Berichterstattung und damit auch in der gesellschaftlichen Debatte fehlen, wird aus einem öffentlichen Diskurs lediglich eine Reihe bloßer Meinungen und nicht belegter Behauptungen. Politisches Handeln ist nicht nachvollziehbar und Fehlinformation durch diverse Interessenverbände können nicht aufgedeckt werden. Bürger&lt;em&gt;innen müssen Informationen vertrauen, die sie aus Medien erhalten, Journalist&lt;/em&gt;innen wiederum müssen viel Zeit in Anfragen und Recherche von Daten investieren, die als Herrschaftswissen dem Staat und seinen Institutionen bereits vorliegen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privatsphäre oder öffentliches Interesse?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/privatsphaere-oder-oeffentliches-interesse/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/privatsphaere-oder-oeffentliches-interesse/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;ein-plädoyer-für-öffentliche-informationen-zu-wirtschaftlichen-eigentümern&#34;&gt;Ein Plädoyer für öffentliche Informationen zu wirtschaftlichen Eigentümern&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Im Zuge der anstehenden Umsetzung der 5. EU-Geldwäsche-Richtlinie setzen wir uns für ein offenes Transparenzregister ein. In unserem &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/documents/OKFDE-Policy-Brief-Transparenzregister.pdf&#34;&gt;Policy-Papier&lt;/a&gt; veröffentlichen wir unsere Analyse und Forderungen. Zusätzlich publizieren wir den von uns organisierten gemeinsamen &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/documents/OKFDE-Gemeinsamer-Brief-BMF.pdf&#34;&gt;Brief an das Bundesministerium der Finanzen&lt;/a&gt;. Auf der re:publica 2019 haben wir das Thema in einem &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JZg-zvqW85A&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vortrag&lt;/a&gt; beleuchtet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Es folgt eine Übersetzung der Zusammenfassung des &lt;a href=&#34;https://www.openownership.org/uploads/oo-data-protection-and-privacy-188205.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Privacy Reports (engl.)&lt;/a&gt; von &lt;a href=&#34;https://www.openownership.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenOwnership&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.bteam.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The BTeam&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.theengineroom.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Engine Room&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zivilgesellschaftliche Organisationen, Unternehmen und Regierungen auf der ganzen Welt erkennen zunehmend die Notwendigkeit größerer Transparenz über die Eigentümer von Unternehmen als nützliches Mittel zur Eindämmung illegaler Finanzströme an. Während es wichtige Impulse für rechtliche Rahmenbedingungen gibt, die mehr Eigentümertransparenz fordern, steht der Trend zur Erfassung und Veröffentlichung von Informationen über wirtschaftliche Eigentümer - insbesondere deren Verfügbarkeit in öffentlichen Registern - im Mittelpunkt der Kritik.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transparenzregister: Mit Open Data Geldwäsche bekämpfen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzregister-mit-open-data-geldwaesche-bekaempfen/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzregister-mit-open-data-geldwaesche-bekaempfen/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;donnerstag-16-mai-2019--1300--1430-uhr-hotel-nhow--stralauer-allee-3--10245-berlin-friedrichshain&#34;&gt;Donnerstag, 16. Mai 2019 | 13:00 – 14:30 Uhr Hotel nhow | Stralauer Allee 3 | 10245 Berlin-Friedrichshain&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;eine-gemeinsame-veranstaltung-von-transparency-deutschland-und-open-knowledge-foundation-deutschland-ev&#34;&gt;Eine gemeinsame Veranstaltung von Transparency Deutschland und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit 2017 gibt das Transparenzregister online Auskunft über die wahren Eigentümerinnen und Eigentümer von Unternehmen. Allerdings führen große Lücken bei den zu meldenden Daten sowie Einschränkungen im Zugang und der Nutzung der Datenbank dazu, dass das Register weit hinter seinen Möglichkeiten zurückbleibt. So haben Unternehmen bisher keine Pflicht, die gesamte Kette ihrer Eigentümerinnen und Eigentümer zu prüfen und können relativ leicht bloße Vertreterinnen und Vertreter nennen. Außerdem müssen Eigentümerinnen und Eigentümer – anders als im Handelsregister – erst ab 25 Prozent Beteiligung gemeldet werden. Dadurch lässt sich das Register umgehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Beteiligt euch jetzt: Online Konsultation Open Government</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/beteiligt-euch-jetzt-open-government/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/beteiligt-euch-jetzt-open-government/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Online Konsultation der Bundesregierung zum 2. Nationalen Aktionsplan im Rahmen der Open Government Partnership ist offiziell gestartet. Hier können Bürgerinnen und Bürger Vorschläge einreichen, welche die Bundesregierung und Verwaltung offener, transparenter und partizipativer gestalten und damit die Umsetzung von Open Government in Deutschland voranbringen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bis zum 26. April ist es einen Monat lang möglich, hierzu online Ideen einzureichen, mit Argumenten unterfüttern und diese zu bewerten. Die Ergebnisse der Konsultation dienen der Bundesregierung anschließend zur internen Beratung bei des im Sommer zu verabschiedenden Aktionsplans Open Government. Nähere Informationen zum Prozess gibt es auf der &lt;a href=&#34;https://www.open-government-deutschland.de/opengov-de/mitmachen/machen-sie-mit--1591044&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Webseite der Bundesregierung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Open Data Day 2019</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/02/open-data-day/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/02/open-data-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Samstag, 2. März 2019, findet weltweit der Open Data Day statt. Weltweit wird dieser von Aktivist*innen auf der ganzen Welt genutzt, um auf die Bedeutung offener Daten hinzuweisen. Auch in diesem Jahr organisieren zahlreiche Ehrenamtliche in den Open Knowledge Labs unseres Netzwerks Code for Germany Veranstaltungen rund um offene Daten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sie wollen mit möglichst vielen Menschen offenes Wissen teilen und mit hilfe offener Daten gemeinsam etwas gestalten. Willst du allein, mit deinen Freunden oder mit deiner Familie bei einem der teilnehmenden OK Labs vorbeischauen und dort zum Beispiel Feinstaubsensoren bauen, lernen Chatbots zu programmieren oder dich mit den Daten des Handelsregisters beschäftigen?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government in Deutschland: mehr zivilgesellschaftliche Beteiligung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/02/open-government-mehr-beteiligung/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/02/open-government-mehr-beteiligung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In unseren westlichen Gesellschaften sinkt das Vertrauen in die Politik. Dabei spielt insbesondere auch die Intransparenz politischer Prozesse eine Rolle. Ein faktenbasierter öffentlicher Diskurs ist in Deutschland unter anderem häufig deswegen nicht möglich, weil Informationen zurückgehalten werden. Über Horst Seehofers sogenannten »Masterplan« wurde zum Beispiel monatelang diskutiert, ohne dass das Dokument je öffentlich war. Dabei hat die Bundesregierung mit dem Open Government Ansatz schon einen möglichen Lösungsansatz entdeckt, sie muss die Umsetzung in Deutschland aber auch flächendeckend verfolgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick: Open Government Global Summit 2018</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/08/ogp-georgia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/08/ogp-georgia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Beim „5. Open Government Global Summit 2018“ der Open Government Partnership (OGP) in Tiflis tauschten sich vom 17. bis 19. Juli etwa 2000 Teilnehmer aus Regierung, Verwaltung und Zivilgesellschaft aus über 75 Ländern aus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Schwerpunkte der diesjährigen Konferenz lagen auf Korruptionsbekämpfung, bürgerlichem Engagement und der Bereitstellung öffentlicher Dienstleistungen. Die dreitägige Konferenz bot am ersten Tag getrennte Veranstaltungen für die &lt;a href=&#34;https://www.google.com/url?q=https://drive.google.com/file/d/1S2E0HovC8XkkWzxEZhQuHSXsM8nUVyJF/view&amp;amp;sa=D&amp;amp;ust=1533742437317000&amp;amp;usg=AFQjCNGSATFlxG6IZ_hydmU9xh-vooBepQ&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zivilgesellschaft&lt;/a&gt; und Regierungsvertreterinnen, darauf folgten zwei Tage gemeinsamer Summit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Solch große internationale Kongresse können häufig überwältigend sein. Deswegen folgte ich wieder dem Rat einer Kollegin, sich bewusst auf eine Frage zu konzentrieren und sich diese immer wieder zu vergegenwärtigen, für mich war das: Wie kann Open Government dabei helfen, unsere Alltagsprobleme zu lösen?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transparenzregister? Diesmal bitte transparent</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/transparenz-register/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/transparenz-register/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Geldwäsche, Steuerflucht und krumme Deals werden durch komplexe Firmengeflechte getarnt. Ein Transparenzregister ermöglicht Recherchen für JournalistInnen, BürgerInnen und GeschäftspartnerInnen. Die Daten sollten öffentlich und kostenlos zugänglich sein.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Deutschland gilt nach wie vor als Geldwäscheparadies. Die Bundesrepublik sei „ein sicherer Hafen für die gestohlenen Reichtümer von Diktatoren, Steuerfluchtgelder und Mafiavermögen aus aller Welt“, sagt das Netzwerk Steuergerechtigkeit, ein Verbund von Nichtregierungsorganisationen. Im &lt;a href=&#34;https://netzwerksteuergerechtigkeit.files.wordpress.com/2018/01/6_fsi-ranking_incl-_eu-tax-havens.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Schattenfinanzindex 2018&lt;/a&gt; des Netzwerks belegt die Bundesrepublik den siebten Platz der attraktivsten Steueroasen weltweit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenverkauf bei Kommunen: Öffentliche Daten nicht verhökern, sondern sinnvoll nutzen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/oeffentliche-daten-nicht-verhoekern-sondern-sinnvoll-nutzen/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/oeffentliche-daten-nicht-verhoekern-sondern-sinnvoll-nutzen/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;der-städte--und-gemeindebund-hat-vorgeschlagen-kommunen-sollten-ihre-daten-verkaufen-wie-man-es-auch-dreht-und-wendet-es-bleibt-eine-schlechte-idee&#34;&gt;Der Städte- und Gemeindebund hat vorgeschlagen, Kommunen sollten ihre Daten verkaufen. Wie man es auch dreht und wendet: Es bleibt eine schlechte Idee.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Machen offene Daten Gesellschaften lebenswerter? Kann die Öffnung von Verwaltungen das Vertrauen in die Demokratie stärken? Nicht so wichtig, sagt der &lt;a href=&#34;https://www.swr.de/swraktuell/idee-des-staedte-und-gemeindebundes-daten-verkaufen-fuer-die-buerger/-/id=396/did=21471578/nid=396/1nforlg/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Städte- und Gemeindebund&lt;/a&gt;. Klima-, Verkehrs- und Energiedaten sollten lieber zu Geld gemacht werden. Geht es nach Gerd Landsberg, dem Chef des Verbunds, sollen Kommunen künftig entscheiden können, ob sie zum Beispiel Daten zur Feinstaubbelastung veröffentlichen oder verkaufen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government im Koalitionsvertrag</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/open-gov-koalitionsvertrag/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/open-gov-koalitionsvertrag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem Mitgliedervotum der SPD sowie der Zustimmung von CSU und CDU ist der &lt;a href=&#34;https://www.cdu.de/koalitionsvertrag-2018&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Koalitionsvertrag&lt;/a&gt; nun offiziell abgesegnet. Nach der Wahl der Bundeskanzlerin durch den Deutschen Bundestag und der Ernennung des neuen Bundeskabinetts kann es also endlich losgehen. Diesen Anlass möchten wir nutzen, um einen genauen Blick darauf zu werfen, was die Neuauflage der Großen Koalition für Open Government in Deutschland bedeutet. Immerhin bekommen wir mit Dorothee Bär nun eine erfahrene Staatsministerin für Digitales, die das Querschnittsthema Digitalisierung im Bundeskanzleramt und über die Ressorts hinweg priorisieren und koordinieren muss.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zieht am kommenden Samstag in eure Städte, denn es ist wieder Open Data Day!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/open-data-day/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/open-data-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Samstag, 3. März 2018, findet weltweit der Open Data Day statt.&#xA;Er ist das Ereignis, das von Aktivistinnen und Aktivisten auf der ganzen Welt dazu genutzt wird, um auf die Bedeutung offener Daten hinzuweisen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Natürlich sind auch in seiner fünften Ausgabe ganz viele Ehrenamtliche in den Open Knowledge Labs des Netzwerks Code for Germany zugange. Sie wollen mit möglichst vielen Menschen offenes Wissen teilen und mit hilfe offener Daten gemeinsam etwas gestalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Finanztransparenz: Informationsfreiheit bleibt ein Problem</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/finanztransparenz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/finanztransparenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OffenerHaushalt.de&lt;/a&gt; können Bürger die Verwendung von Steuergeldern transparent nachvollziehen. Das Open-Source Projekt ermöglicht der Zivilgesellschaft Haushaltsdaten selbständig zu visualisieren und für öffentliche Rechenschaftslegung zu nutzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Plattform wurden in der ersten Wochen bereits zahlreich genutzt und zwölf weitere kommunale Haushalte wurden hinzugefügt. Insbesondere in Nordrhein-Westfalen ist das Interesse groß. Hier stellen bereits 7 Kommunen ihre Haushalte transparent dar. Mit &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/NW/Bonn/#/produktbereich?Budget_Richtung=Aufwendungen&amp;amp;Jahr=2017&amp;amp;Plan_Ist=Plan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bonn&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/SH/Kiel/#/produkt?Aufwand%2FErtrag=Aufwand&amp;amp;Datum=2018&amp;amp;Haushalt=Plan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kiel&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/BY/N%C3%BCrnberg/#/administrative_classification?Direction=Ertrag&amp;amp;Jahr=2018&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nürnberg&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/HE/Frankfurt-am-Main/#/produkt?Ertrag%20%2F%20Aufwand=Aufwendungen&amp;amp;Haushalt=Plan&amp;amp;Haushaltsjahr=2018&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frankfurt&lt;/a&gt; sind auch einige Großstädte mit einem jährlichen Budget über einer Milliarde Euro vertreten. Und sogar die Einnahmen des &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/asta-uni-wuppertal/#/teilhaushalt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AStA&lt;/a&gt; der Uni Wuppertal wurden visualisiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/zivilgesellschaftliche-forderungen/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/zivilgesellschaftliche-forderungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Digitalisierung ist eines der zentralen Themen der neuen Bundesregierung. Doch diese darf nicht zum Selbstzweck werden. Mit Transparenz, der Einbeziehung der im Digitalisierungsdiskurs aktiven Zivilgesellschaft und einer modernen Verwaltung kann Politik besser auf lokale, nationale und globale Herausforderungen reagieren. Politik benötigt in unserer komplexen Gegenwart die Ideen und das persönliche Engagement der Menschen, wenn sie nicht nur verwalten, sondern auch aktiv gestalten will. Eine offene und durch digitale Werkzeuge unterstützte Regierungsweise ist daher nicht nur eine zentrale Voraussetzung für Teilhabe, sondern auch eine natürliche Barriere gegen politischen Extremismus und nationale Alleingänge.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OffenerHaushalt.de erwacht aus dem Winterschlaf: Kommunale Finanzen auf einen Blick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/12/offener-haushalt/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/12/offener-haushalt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin, 19.12.2017 - Der Relaunch von OffenerHaushalt.de ermöglicht es so einfach wie nie zuvor Einblick in die Haushaltspläne&#xA;des Bundes, der Bundesländer und der Kommunen in Deutschland zu bekommen. Durch einfache Visualisierungen können Bürger die Verwendung&#xA;von Steuergeldern transparent nachvollziehen. Die Plattform ist ein Open-Source Projekt und ermächtigt die Zivilgesellschaft&#xA;Haushaltsdaten selbständig zu visualisieren und für öffentliche Rechenschaftslegung zu nutzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Aufstellung und Debatte eines Haushalts ist die zentrale Aufgabe eines Parlaments und entscheidet darüber, welche Tätigkeiten der&#xA;Staat ausführt und welche nicht. Da politische Veränderungen nur mit finanziellen Mitteln umgesetzt werden können, sind Haushaltspläne&#xA;zentrale politische Dokumente. “Das Verständnis öffentlicher Haushaltspolitik ermöglicht Bürgern eine verbesserte Teilhabe an lokaler&#xA;Politik”, sagt Michael Peters von der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was macht eigentlich die Open Government Partnership</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/11/open-government-partnership/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/11/open-government-partnership/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Government Partnership ist ein internationales Netzwerk, welches sich für offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln &lt;a href=&#34;https://www.opengovpartnership.org/open-government-declaration&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;einsetzt&lt;/a&gt;. Ins Leben gerufen wurde es 2011 durch den damaligen US-Präsident &lt;a href=&#34;https://obamawhitehouse.archives.gov/the-press-office/2011/09/20/fact-sheet-open-government-partnership&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Obama&lt;/a&gt; und Ziel des Netzwerks ist es, die Arbeit des öffentlichen Sektors (Politik, Regierung, Verwaltung und Justiz) offener, transparenter, partizipativer und kooperativer zu gestalten. Dazu hat die OGP einen partizipativen Ansatz etabliert, bei dem nationale Regierungen mit der Zivilgesellschaft gemeinsam Ideen für ein offeneres Regierungshandeln entwickeln. Sie unterstützen dabei sowohl die Regierungen der 75 Mitgliedstaaten, als auch die Zivilgesellschaft, durch unabhängige Forschung, Beratung und best-practice Beispiele.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Germany finally has an Open Data Law</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/08/germany-finally-has-an-open-data-law/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/08/germany-finally-has-an-open-data-law/</guid>
      <description>&lt;p&gt;On July 13, 2017 Germany’s first Open Data law came into effect, finally enabling free access to government data. The Open Data law is part of the change of the German E-Government law &lt;a href=&#34;https://www.gesetze-im-internet.de/egovg/__12a.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(EGovG)&lt;/a&gt;, which we translated &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2017/07/Germany%27s-open-data-law-english/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;here&lt;/a&gt;. While it is neither part of the freedom of information act nor an actual transparency law, it provides the judicial foundation for obtaining data from all public authorities subject to the federal government. The authorities will provide raw data on publicly accessible networks, if it was stored in an electronically structured form and includes facts that regard circumstances outside of the administration. Furthermore, a central support agency for open data will be established.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>German Open Data Law in English</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/germanys-open-data-law-english/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/germanys-open-data-law-english/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disclaimer&lt;/em&gt;: we translated the German Open Data Law to make it accessible for the international Open Data community. This is &lt;strong&gt;not&lt;/strong&gt; an official legal translation, but we gave it our very best. The German version can be found below or &lt;a href=&#34;https://www.gesetze-im-internet.de/egovg/__12a.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2&gt; Law for the advancement of digital public administration &#xA;&#x9;(E-Government-Law - EGovG) &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3&gt; § 12a Open Data for public authorities subordinate to the federal administration &lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) The public authorities subordinate to the federal administration will provide raw data, obtained fulfilling their public-law duties or through third parties, to be retrieved on publicly accessible networks. A claim for the provision of this data is not founded herewith.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Making European Subsidy Data Open</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/making-eu-data-open/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/making-eu-data-open/</guid>
      <description>&lt;p&gt;One month after releasing &lt;a href=&#34;http://subsidystories.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;subsidystories.eu&lt;/a&gt; a joint project with Open Knowledge International, we have some great news to share. Due to the extensive outreach of our platform and the &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2017/04/esif-data-quality-index/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;data quality report&lt;/a&gt; we published, new datasets have been directly sent to us by several administrations. We have recently added new data for Austria, the Netherlands, France and the United Kingdom. Furthermore, first Romanian data recently arrived and should be available in the near future.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die OKF beim Personal Democracy Forum in Danzig</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/die-okf-beim-personal-democracy-forum/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/die-okf-beim-personal-democracy-forum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Personal Democracy Forum in Danzig! Zwei Tage lang treffen sich hier zivilgesellschaftliche Organisationen aus Mittel- und Osteuropa, um über Transparenz, Meinungsfreiheit und Civic-Tech-Projekte in ihren Ländern zu sprechen. Wir aus den Teams OpenBudgets.eu und Datenschule waren dieses Jahr vor Ort und haben sowohl beim OpenContracting Workshop als auch bei unserer World Cafè Session fleißig mitdiskutiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Beim OpenContracting Workshop: &lt;/b&gt;&#xA;Die &lt;a href=&#34;http://www.open-contracting.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Contracting Partnership&lt;/a&gt; hat als eintägiges Pre-Event zur Konferenz einen Workshop organisiert wo es um die zentrale Frage ging: Wie die öffentliche Vergabepraxis transparenter und effizienter gestaltet werden kann. Dabei wurden best practice Initiativen der Offenen Vergabe vorgestellt, zum Beispiel: &lt;a href=&#34;http://www.open-contracting.org/why-open-contracting/showcase-projects/ukraine/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prozorro&lt;/a&gt; ein ukrainisches Portal in dem alle staatlichen Verträge nach internationalen Standards veröffentlicht werden. Außerdem konnten wir das neue OKF Policy Paper des Projekts &lt;a href=&#34;http://digiwhist.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digiwhist&lt;/a&gt; mit Handlungsanweisungen zu “Offener Vergabe in der EU” vorstellen, welches &lt;a href=&#34;https://opentender.eu/blog/2017-03-towards-more-transparency/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; online verfügbar ist. Insgesamt halten wir fest, dass Offene Vergabe wichtig ist, weil dadurch der effiziente Einsatz von Steuermitteln garantiert werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Slovenia Ranks Highest in ESIF Data Quality Index by OpenBudgets.eu.</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/esif-data-quality-index/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/esif-data-quality-index/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#xA;Today, OpenBudgets.eu presents the &lt;a href=&#34;http://openbudgets.eu/assets/resources/Report-OpenBudgets-ESIF Data-Quality-Index.pdf&#34;&gt;European Structural Funds Data Quality Index&lt;/a&gt;.&#xA;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&#xA;Slovenia ranks highest, based on high data quality and high accessibility and usability of its portal. Denmark comes in second, they provide outstanding data quality in machine readable format, with the website being slightly harder to locate and access. Countries that have not published their 2014-2020 beneficiary data yet, were severely punished in the rankings. That is the case for Austria, Cyprus, Ireland and Spain, their websites are not up to date, no new data is included and hence none of the required EU variables are provided.&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
