<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/publikationen/atom.xml"/>
  <updated>2023-09-28T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Stellungnahme zur Änderung des Brandenburgischen E-Government-Gesetzes</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023_egovernment-brandenburg/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023_egovernment-brandenburg/</id>
    <published>2023-09-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-09-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mit einer Gesetzesänderung möchte die Brandenburger Landesregierung das Thema Open Data endlich auch in den Rechtsrahmen aufnehmen. Doch die geplanten Änderungen gehen aus Sicht der OKF nicht weit genug. In einer kurzen Initiativstellungnahme haben wir einige Kritikpunkte zusammengefasst.
Die brandenburgische Landesregierung geht mit dem Gesetzentwurf teilweise auf Versäumnisse ein, die bei der Einführung des E-Government-Gesetzes entstanden sind. So werden beispielsweise Anforderungen an die Bereitstellung von offenen Daten definiert. In der beigefügten Begründung wird die Förderung von Open Data explizit als Ziel genannt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Position deutscher digitaler zivilgesellschaftlicher Organisationen zum Global Digital Compact</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023_globaldigitalcompact/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023_globaldigitalcompact/</id>
    <published>2023-09-13T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-09-13T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Vereinten Nationen befassen sich im Rahmen des Global Digital Compact (GDC) mit der Gestaltung der digitalen Zukunft im globalen Rahmen. Hierzu hatte der UN-Generalsekretär im Mai 2023 einen Policy Brief vorgelegt. Die Regierungen verorten derzeit ihre Positionen dazu und sollten dabei insbesondere auch die Stimmen aus der Zivilgesellschaft hören. Über die letzten Wochen hatte sich die Open Knowledge Foundation im Rahmen eines Bündnisses aus zivilgesellschaftlichen Organisationen (auf Initiative von Wikimedia Deutschland) den Policy Brief genauer angeschaut und Vorschläge für wünschenswerte Anpassungen gemacht.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jahresbericht Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. 2022</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2022-jahresbericht/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2022-jahresbericht/</id>
    <published>2023-06-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-06-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Der folgende Bericht blickt zurück auf die Arbeit der Open Knowledge Foundation Deutschland im Jahr 2022. Im Bericht werden die wichtigsten Aktivitäten zusammengefasst, die Arbeitsweise der Organisation beschrieben sowie alle Projekte in Kürze dargestellt. Der abschließende Teil des Berichts umfasst Informationen zur Organisationsstruktur und den Finanzen</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Funding for Future - Wirkungen eines leichtgewichtigen und niederschwelligen Förderinstruments für Open-Source-Software</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2022_handbuch-funding-for-future/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2022_handbuch-funding-for-future/</id>
    <published>2022-04-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2022-04-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mit diesem Handbuch gibt der Prototype Fund am Beispiel von Open-Source-Software einen Einblick darin, wie unbürokratisches Funding für Individuen und kleine Teams funktionieren kann und was die Vorteile davon sind.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Machbarkeitsstudie zur Prüfung eines Förderprogramms für offene digitale Basistechnologien als Grundlage von Innovationen und digitaler Souveränität</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/sovereigntechfeasibility/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/sovereigntechfeasibility/</id>
    <published>2021-11-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-11-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Im Rahmen einer Machbarkeitsstudie, die vom Bundesministerium für Wirtschaft und Klimaschutz gefördert wurde, prüfte die OKF die Bedarfe und Möglichkeiten für ein Förderprogramm für Offene Digitale Basistechnologien. Die Idee für einen Fund orientiert sich u. a. an Open Technology Funds Core Infrastructure Fund und kann von dessen und den Erfahrungen aus anderen Programmen, z. B. des Prototype Funds, lernen und bereits getestete Verfahren übernehmen. Für das Design des Sovereign Tech Fund wurden zahlreiche weitere, bereits existierende Programme analysiert, Interviews mit Entwickler:innen und Stakeholdern im Open-Source-Ökosystem geführt sowie Expert:innen-Workshops gehalten.</summary>
  </entry>
  
</feed>
