<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/publikationen/atom.xml"/>
  <updated>2024-10-11T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Diskussionsentwurf der Rundfunkkommission für einen »Staatsvertrag zur Reform des öffentlich-rechtlichen Rundfunks«</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2024-okf_stellungnahme_rundfunk/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2024-okf_stellungnahme_rundfunk/</id>
    <published>2024-10-11T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-10-11T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF) beteiligt sich an der Konsultation zu den vorgelegten Änderungsvorschlägen des Reformstaatsvertrags. In Zeiten von Vertrauenskrise und Falschinformationen muss ein zeitgemäßes Medienangebot sicherstellen, dass faktenbasierte, gut recherchierte Informationen der Öffentlich-Rechtlichen gut auffindbar, breit gestreut und dauerhaft abrufbar sind. Die Pflicht zur Depublizierung für nicht-fiktionale Inhalte muss daher bedingungslos gestrichen werden. Im Zeitalter von immenser digitaler Desinformation, Fake News, Deep Fakes und Hassrede braucht es starke Player, die dagegen halten und Menschen mit gut recherchierten Informationen versorgen und zeitgemäße hochwertige online-Angebote bereitstellen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Stellungnahme zum Entwurf einer Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2024-kommentierung-entwurf-nkws-okfde_oha/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2024-kommentierung-entwurf-nkws-okfde_oha/</id>
    <published>2024-07-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-07-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Wir begrüßen den Entwurf einer Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie (NKWS) des Bundesministeriums für Umwelt, Naturschutz, nukleare Sicherheit und Verbraucherschutz (BMUV) und sehen ihn als ersten wichtigen Schritt hin zu einer ressourcenschonenden und transparenten Kreislaufwirtschaft in Deutschland. Mit dem Netzwerk Ressourcenwende haben wir bereits die wichtigen Kernziele und Maßnahmen kommentiert. Wir unterstützen die dort bereits genannten Forderungen. Mit der vorliegenden Kommentierung fokussieren wir insbesondere die Rolle und Potenziale von Open Source, die stellenweise im aktuellen Entwurf enthalten sind. Neben Rohstoffkreisläufen sollten auch damit zusammenhängende Informationen im Zentrum stehen. Eine Kreislaufwirtschaft ist in erster Linie ein Kooperationsprojekt, das viele Akteure braucht. Informationen sind die wesentliche Triebkraft dabei. Dafür braucht es die allgemeine Ausrichtung auf das Zirkulieren von produkt- und rohstoffspezifischen Informationen und Anreize, offene Ansätze zu etablieren, die Produkttransparenz von Beginn an mitdenken (Open Source Hardware, Open Data, Open Source Software).&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jahresbericht Open Knowledge Foundation Deutschland e. V. 2023</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023-jahresbericht/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023-jahresbericht/</id>
    <published>2024-06-20T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-20T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Der folgende Bericht blickt zurück auf die Arbeit der Open Knowledge Foundation Deutschland im Jahr 2023. Im Bericht werden die wichtigsten Aktivitäten zusammengefasst, die Arbeitsweise der Organisation beschrieben sowie alle Projekte in Kürze dargestellt. Der abschließende Teil des Berichts umfasst Informationen zur Organisationsstruktur und den Finanzen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Positionen des Bündnis F5 zur Europawahl 2024</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/f5forderungenzureuwahl/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/f5forderungenzureuwahl/</id>
    <published>2024-05-22T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die Europäische Union hat sich als wegweisende Akteurin in der Digitalpolitik etabliert. In den letzten fünf Jahren wurden bedeutende Gesetze auf den Weg gebracht, um die Macht von Big-Tech Unternehmen einzudämmen und die Einhaltung von Grund- und Menschenrechten im Digitalen zu stärken. Gleichzeitig ist die europäische Digitalpolitik zu oft von technischen Trends und gewinnorientierten Interessen getrieben. Der Fokus auf das Gemeinwohl geht dabei verloren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; sind wir überzeugt: Die Vision eines offenen, freien, verlässlichen, nachhaltigen und sicheren Internets sowie innovativer Entwicklungen, die reale gesellschaftliche Bedarfe bedienen, lässt sich nur durch eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik realisieren. Dabei müssen der Schutz demokratischer Strukturen, die Förderung digitaler öffentlicher Gemeingüter, die konsequente Einhaltung der Menschenrechte und die Priorisierung der Bedürfnisse von Internet-Nutzer*innen, Medienschaffenden, und vulnerablen und marginalisierten Gruppen im digitalen Zeitalter im Mittelpunkt der europäischen Digitalpolitik stehen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Forderungen des Bündnis F5 zur ersten Digitalministerkonferenz</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/f5-forderungen-dmk/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/f5-forderungen-dmk/</id>
    <published>2024-04-18T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-04-18T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Mit der Gründung der ersten Digitalministerkonferenz (DMK) am 19. April 2024 in Potsdam setzen sich die 16 Bundesländer das gemeinsame Ziel, die digitale Transformation zum Wohle der Bürger*innen zu gestalten. Die Vision eines offenen, freien, verlässlichen und sicheren Internets kann nur durch eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik unter Einbeziehung der Zivilgesellschaft Wirklichkeit werden. F5 appelliert an die Verantwortlichen der DMK, die in unserem Forderungspapier ausgeführten Anliegen politisch umzusetzen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Diskussionspapier Open Circularity</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023_diskussionspapier_offene_technologien_f%C3%BCr_die_kreislaufgesellschaft/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023_diskussionspapier_offene_technologien_f%C3%BCr_die_kreislaufgesellschaft/</id>
    <published>2023-12-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-12-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Mit der Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie und dem Circular Economy Action Plan arbeiten die Bundesregierung und die EU an Maßnahmen zur Entwicklung zirkulärer Wirtschafts- und Gesellschaftsformen. Dabei dürfen Informationstransparenz und die Bedarfe der Zivilgesellschaft nicht unter den Tisch fallen. Im Diskussionspapier zeigen wir auf, wie offene Technologien bestehende Herausforderungen effektiv lösen und die Zivilgesellschaft stärken.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Handbuch Informationsfreiheitsrecht</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023_handbuch_informationsfreiheit/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023_handbuch_informationsfreiheit/</id>
    <published>2023-10-23T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-10-23T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Das Ziel dieses Handbuch ist es, einen gut verständlichen und praxistauglichen Überblick des Informationsfreiheitsrechts in Deutschland zu schaffen. Und zwar nicht nur für die, die es sich leisten können, sondern für alle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Handbuch orientiert sich nicht an einzelnen Paragraphen, sondern an Themengebieten. Wenngleich ein Schwerpunkt auf dem Informationsfreiheitsgesetz des Bundes (IFG) liegt, ist es damit nicht nur für Anträge nach dem IFG, sondern auch für Anträge nach anderen Gesetzen nutzbar.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>E-Government-Gesetz Brandenburg</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023_egovernment-brandenburg/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023_egovernment-brandenburg/</id>
    <published>2023-09-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-09-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Mit einer Gesetzesänderung möchte die Brandenburger Landesregierung das Thema Open Data endlich auch in den Rechtsrahmen aufnehmen. Doch die geplanten Änderungen gehen aus Sicht der OKF nicht weit genug. In einer kurzen Initiativstellungnahme haben wir einige Kritikpunkte zusammengefasst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die brandenburgische Landesregierung geht mit dem Gesetzentwurf teilweise auf Versäumnisse ein, die bei der Einführung des E-Government-Gesetzes entstanden sind. So werden beispielsweise Anforderungen an die Bereitstellung von offenen Daten definiert. In der beigefügten Begründung wird die Förderung von Open Data explizit als Ziel genannt. Begrüßenswert ist zudem die geplante Einführung einer Informations- und Beratungsstelle, die Behörden bei Fragen rund um das Thema Open Data im Land Brandenburg unterstützen soll.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Position deutscher digitaler zivilgesellschaftlicher Organisationen zum Global Digital Compact</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023_globaldigitalcompact/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023_globaldigitalcompact/</id>
    <published>2023-09-13T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-09-13T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die Vereinten Nationen befassen sich im Rahmen des Global Digital Compact (GDC) mit der Gestaltung der digitalen Zukunft im globalen Rahmen. Hierzu hatte der UN-Generalsekretär im Mai 2023 einen Policy Brief vorgelegt. Die Regierungen verorten derzeit ihre Positionen dazu und sollten dabei insbesondere auch die Stimmen aus der Zivilgesellschaft hören. Über die letzten Wochen hatte sich die Open Knowledge Foundation im Rahmen eines Bündnisses aus zivilgesellschaftlichen Organisationen (auf Initiative von Wikimedia Deutschland) den Policy Brief genauer angeschaut und Vorschläge für wünschenswerte Anpassungen gemacht. Beim Internet Governance Forum Deutschland in der letzten Woche bot sich nun die Gelegenheit für einen neuen Austausch.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bündnis F5 zur Datenstrategie der Bundesregierung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023_f5_datenstrategie/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023_f5_datenstrategie/</id>
    <published>2023-09-12T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-09-12T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;„Fortschritt durch Datennutzung“ – so lautet die Weiterentwicklung der Datenstrategie von 2021, die zur Mitte der Legislatur veröffentlicht wurde. Es ist deutlich erkennbar, dass die Bedeutung der Datenpolitik nun stärker als gesamtgesellschaftliches Thema begriffen wird. Dennoch verharrt das Dokument im üblichen Modus der zusammengeschusterten Strategiepapiere als Sammelsurium verschiedener bekannter Ansätze und Einzelmaßnahmen; ein Gesamtrahmen mit klaren Governance-Strukturen, Rollen und Prozessen sowie einer soliden Dateninfrastruktur für eine planvolle und effektive Umsetzung der bereits beschlossenen Maßnahmen fehlt weiterhin.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Pressemitteilung des Bündnis F5 zum Digitale-Dienste-Gesetz (DDG)</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023_f5_pm_ddg/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023_f5_pm_ddg/</id>
    <published>2023-07-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-07-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Deutschland droht die Chance zu verspielen, Internetplattformen – wie soziale Netzwerke oder Online-Marktplätze – unter eine effektive, unabhängige Aufsicht zu stellen. Der Digital Services Act (DSA) soll Nutzer*innenrechte online schützen und legt Sorgfaltspflichten für Plattformen wie TikTok, Facebook und Twitter fest. Um diese Ziele wirkungsvoll zu erreichen, bedarf es einer zentralen und gut organisierten Plattformaufsicht in den EU-Mitgliedstaaten, die Beschwerden von Betroffenen zügig und kompetent bearbeitet und ihre Rechte durchsetzt. Mit dieser Aufgabe sind die sogenannten Koordinatoren für Digitale Dienste (Digital Services Coordinators, DSCs) in Zusammenarbeit mit der EU-Kommission betraut. Jedoch streiten sich die deutschen Behörden seit Monaten um Zuständigkeiten und verzögern damit die dringend notwendigen Vorbereitungen für eine effektive Plattformaufsicht.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jahresbericht Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. 2022</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2022-jahresbericht/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2022-jahresbericht/</id>
    <published>2023-06-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-06-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Der folgende Bericht blickt zurück auf die Arbeit der Open Knowledge Foundation Deutschland im Jahr 2022. Im Bericht werden die wichtigsten Aktivitäten zusammengefasst, die Arbeitsweise der Organisation beschrieben sowie alle Projekte in Kürze dargestellt. Der abschließende Teil des Berichts umfasst Informationen zur Organisationsstruktur und den Finanzen&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bündnis F5 zur Engagementstrategie des Bundes</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023_f5_engagementstrategie/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023_f5_engagementstrategie/</id>
    <published>2023-06-08T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-06-08T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Noch in dieser Legislaturperiode soll unter Beteiligung der Zivilgesellschaft eine neue Engagementstrategie des Bundes erarbeitet werden. Die letzte Engagementstrategie stammt noch aus dem Jahr 2010. Es wird also Zeit – denn es hat sich viel getan! Das digitale Ehrenamt ist stark gewachsen und neue Technologien durchdringen mehr und mehr unser Leben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Rahmen der Verbändebeteiligung haben wir gemeinsam im Bündnis F5 eine Stellungnahme eingereicht.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open-Data-Gesetz Hessen (HODaG)</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023_stellungnahme-hessisches-opendatagesetz/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023_stellungnahme-hessisches-opendatagesetz/</id>
    <published>2023-03-23T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-03-23T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die Bereitstellung von Open Data ist ein zentrales Element in der Umsetzung des Offenen Regierungshandeln und maßgebliche Voraussetzung für Transparenz, Nachvollziehbarkeit und Überprüfbarkeit politischen Handelns, Akzeptanz politischer Entscheidungen, Meinungsbildung und Partizipation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Hessische Regierung macht mit dem Open-Data-Gesetz zwar den überfälligen ersten Schritt, verpasst es aber, aus den zahlreichen Beispielen anderer Open-Data-Gesetze die richtigen Schlüsse zu ziehen. Unsere Anmerkungen und Kritkpunkte haben wir in dieser Stellungnahme ausgeführt.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Unboxing Blackboxes</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023_handbuch_open_hardware_nachhaltigkeit_foh/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023_handbuch_open_hardware_nachhaltigkeit_foh/</id>
    <published>2023-03-13T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-03-13T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die Herausforderungen unser Zeit sind bekannt, die auf sozialer, ökologischer und wirtschaftlicher Ebene vor uns liegen. Offene Hardware kann ein Teil der Lösung werden. In der Publikation &amp;ldquo;Unboxing Blackboxes&amp;rdquo; zeigen wir, wie. Außerdem stellen wir die sechs Projekte vor, die Teil der ersten Runde des Prototype Fund Hardware waren.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
</feed>
