<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/publikationen/atom.xml"/>
  <updated>2025-10-09T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Checklist - Linked Open Data für Verwaltungen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/checkliste-lod/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/checkliste-lod/</id>
    <published>2025-10-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-10-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die Forderung nach mehr Linked Data aus der Verwaltung ist nicht neu. In der vorliegenden Checkliste haben wir die Gelingensbedingungen für die Veröffentlichung von LOD dokumentiert um Anhaltspunkte für Verwaltungen zu liefern, die sich auch auf den Weg zu mehr verlinkten Daten machen möchten.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das EnVKG darf die Zivilgesellschaft nicht benachteiligen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/stellungnahme-envkg/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/stellungnahme-envkg/</id>
    <published>2025-09-25T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-25T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Das ist die Stellungnahme der OKF DE und der Open Hardware Allianz zum Energieverbrauchskennzeichnungsgesetz (EnVKG). Im Fokus steht die Kritik, dass der aktuelle Entwurf der Zivilgesellschaft Zugänge zu technischen Informationen und Ersatzteilen erschwert.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Black Box Bildung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/black-box-bildung/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/black-box-bildung/</id>
    <published>2025-08-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-08-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Warum sind Schuldaten in Deutschland von häufig schlechter Qualität? Wie ließe sich das verbessern? Wer genau sollte Zugang zu welchen Daten haben? Diese und weitere Fragen haben wir im Rahmen der vorliegenden Kurzstudie zehn Expert*innen in halbstrukturierten Interviews gestellt, um einen Einblick in deren Einschätzung der Barrieren, Verbesserungsmöglichkeiten und normativen Grundsätze im Umgang mit Schuldaten in Deutschland zu bekommen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Handlungsfähigkeit und Vertrauen zusammendenken</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/anregungen-staatsmodernisierung/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/anregungen-staatsmodernisierung/</id>
    <published>2025-08-19T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-08-18T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Ein moderner Staat muss nicht nur handlungsfähig, sondern auch vertrauenswürdig sein. Mit Blick auf die Staatsmodernisierungsagenda des BMDS unterbreiten wir in den drei zentralen Themenbereichen Strategisches Handeln, Daten &amp;amp; KI, Gesetzgebung Anregungen für Reformen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open Data Ranking Deutschland 2025</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/opendataranking25/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/opendataranking25/</id>
    <published>2025-08-05T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-08-05T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Das Open Data Ranking bekommt ein Update! Zum zweiten Mal werfen wir einen Blick auf die Open-Data-Landschaft in Deutschland und betrachten dabei mehr als nur die reine Anzahl der Datensätze. Die Analyse der rechtlichen Rahmenbedingungen, der Datenqualität und des Open-Data-Ökosystems für das letzte Jahr hat gezeigt: Allzu große Veränderungen gab es 2024 nicht.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jahresbericht Open Knowledge Foundation Deutschland e. V. 2024</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2024-jahresbericht/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2024-jahresbericht/</id>
    <published>2025-06-23T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-06-23T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Der folgende Bericht blickt zurück auf die Arbeit der Open Knowledge Foundation Deutschland im Jahr 2024. Im Bericht werden die wichtigsten Aktivitäten zusammengefasst, die Arbeitsweise der Organisation beschrieben sowie alle Projekte in Kürze dargestellt. Der abschließende Teil des Berichts umfasst Informationen zur Organisationsstruktur und den Finanzen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>From Software to Society — Openness in a changing world</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/fromsoftwaretosociety/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/fromsoftwaretosociety/</id>
    <published>2025-05-19T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-06-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die neue Studie &amp;ldquo;From Software to Society: Openness in a Changing World&amp;rdquo; von Dr. Henriette Litta und Peter Bihr zieht Bilanz und blickt perspektivisch in die Zukunft: Was bedeutet Offenheit im digitalen Zeitalter? Ist das Konzept noch zeitgemäß? Die Studie zeichnet die Entwicklung von Offenheit nach und untersucht aktuelle Herausforderungen. Grundlage sind Interviews mit Expert:innen und umfassende Literaturrecherchen. Die wichtigsten Kenntnisse auf einen Blick sind:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Offenheit braucht einen Sinn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Offenheit braucht Schutzvorkehrungen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Offene Innovationen und Infrastrukturen erfordern Investitionen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Offenheit ist nicht neutral.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monopole müssen eingeschränkt werden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bausteine für eine resiliente digitale Infrastruktur</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/digitaleinfrastrukturf5/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/digitaleinfrastrukturf5/</id>
    <published>2025-03-05T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-03-05T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Genau wie ein gut ausgebautes Schienennetzwerk, zugängliche Schulen oder ein verlässliches Energiesystem brauchen digitale Systeme ein stabiles Fundament – von der IT kommunaler Verwaltungen bis hin zu den großen Plattformen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieses Dokument beinhaltet 20 elementare Bausteine einer resilienten digitalen Infrastruktur, die für die Erreichung folgender Ziele notwendig sind:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ein zukunftsorientierter digitaler Staat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mehr Gemeinwohl auf Plattformen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verlässliche Digital-Stacks&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Stellungnahme zum Open-Data-Erfahrungsbericht des Landes Nordrhein-Westfalen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/okf_stellungnahme_od-berichtnrw/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/okf_stellungnahme_od-berichtnrw/</id>
    <published>2025-02-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-01-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Das Land NRW hat einen Erfahrungsbericht zum Umsetzungsstand von Open Data auf Landesebene veröffentlicht. Der Bericht wirft mehr Fragen auf, als er beantwortet. Wir empfehlen konkrete Maßnahmen, wie das Einbringen qualitativer Perspektiven, eine mögliche Fokussierung auf bestimmte Kerndatensätze und die Einbeziehung der Zivilgesellschaft.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Digitalpolitik für eine demokratische und resiliente Zukunft</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2024-okf-forderungen-bundestagswahl/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2024-okf-forderungen-bundestagswahl/</id>
    <published>2024-12-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-12-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Für eine demokratische und resiliente Zukunft ist die Gestaltung der Digitalpolitik, insbesondere der Umgang mit Daten und Informationen, von zentraler Bedeutung. Wir fordern politische Akteur:innen dazu auf, Digitalpolitik als Gesellschaftspolitik zu verstehen, die unsere demokratischen Werte schützt.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unsere Forderungen gruppieren sich um drei Kernaspekte, deren Umsetzung für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft unabdingbar sind:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;HANDLUNGSFÄHIGKEIT stärken &amp;amp; VERTRAUEN zurückgewinnen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TRANSFORMATION offen &amp;amp; innovativ gestalten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DEMOKRATIE schützen &amp;amp; ZIVILGESELLSCHAFT stärken&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Stellungnahme zur Reform des Öffentlich-Rechtlichen Rundfunks</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2024-okf_stellungnahme_rundfunk/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2024-okf_stellungnahme_rundfunk/</id>
    <published>2024-10-11T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-10-11T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF) beteiligt sich an der Konsultation zu den vorgelegten Änderungsvorschlägen des Reformstaatsvertrags. In Zeiten von Vertrauenskrise und Falschinformationen muss ein zeitgemäßes Medienangebot sicherstellen, dass faktenbasierte, gut recherchierte Informationen der Öffentlich-Rechtlichen gut auffindbar, breit gestreut und dauerhaft abrufbar sind. Die Pflicht zur Depublizierung für nicht-fiktionale Inhalte muss daher bedingungslos gestrichen werden. Im Zeitalter von immenser digitaler Desinformation, Fake News, Deep Fakes und Hassrede braucht es starke Player, die dagegen halten und Menschen mit gut recherchierten Informationen versorgen und zeitgemäße hochwertige online-Angebote bereitstellen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Stellungnahme zum Entwurf einer Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2024-kommentierung-entwurf-nkws-okfde_oha/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2024-kommentierung-entwurf-nkws-okfde_oha/</id>
    <published>2024-07-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-07-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Wir begrüßen den Entwurf einer Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie (NKWS) des Bundesministeriums für Umwelt, Naturschutz, nukleare Sicherheit und Verbraucherschutz (BMUV) und sehen ihn als ersten wichtigen Schritt hin zu einer ressourcenschonenden und transparenten Kreislaufwirtschaft in Deutschland. Mit dem Netzwerk Ressourcenwende haben wir bereits die wichtigen Kernziele und Maßnahmen kommentiert. Wir unterstützen die dort bereits genannten Forderungen. Mit der vorliegenden Kommentierung fokussieren wir insbesondere die Rolle und Potenziale von Open Source, die stellenweise im aktuellen Entwurf enthalten sind. Neben Rohstoffkreisläufen sollten auch damit zusammenhängende Informationen im Zentrum stehen. Eine Kreislaufwirtschaft ist in erster Linie ein Kooperationsprojekt, das viele Akteure braucht. Informationen sind die wesentliche Triebkraft dabei. Dafür braucht es die allgemeine Ausrichtung auf das Zirkulieren von produkt- und rohstoffspezifischen Informationen und Anreize, offene Ansätze zu etablieren, die Produkttransparenz von Beginn an mitdenken (Open Source Hardware, Open Data, Open Source Software).&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jahresbericht Open Knowledge Foundation Deutschland e. V. 2023</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/2023-jahresbericht/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/2023-jahresbericht/</id>
    <published>2024-06-20T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-20T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Der folgende Bericht blickt zurück auf die Arbeit der Open Knowledge Foundation Deutschland im Jahr 2023. Im Bericht werden die wichtigsten Aktivitäten zusammengefasst, die Arbeitsweise der Organisation beschrieben sowie alle Projekte in Kürze dargestellt. Der abschließende Teil des Berichts umfasst Informationen zur Organisationsstruktur und den Finanzen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open Data Ranking Deutschland 2024</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/opendataranking24/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/opendataranking24/</id>
    <published>2024-05-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Wir veröffentlichen das erste Open Data Ranking! In Anlehnung an das Transparenzranking blicken wir auf die Open-Data-Landschaft in Deutschland und gehen über das reine Datensätzezählen hinaus. Die Analyse der rechtlichen Rahmenbedingungen, Datenqualität und personellen Ausstattung zeigen, dass es innerhalb Deutschlands erhebliche Unterschiede in Bezug auf Open Data gibt. Während sich einzelne Bundesländer auch schon um Linked Data kümmern, fehlen bei anderen noch jegliche Grundlagen für die Datenbereitstellung.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Positionen des Bündnis F5 zur Europawahl 2024</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/publikationen/f5forderungenzureuwahl/"/>
    <id>https://okfn.de/publikationen/f5forderungenzureuwahl/</id>
    <published>2024-05-22T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die Europäische Union hat sich als wegweisende Akteurin in der Digitalpolitik etabliert. In den letzten fünf Jahren wurden bedeutende Gesetze auf den Weg gebracht, um die Macht von Big-Tech Unternehmen einzudämmen und die Einhaltung von Grund- und Menschenrechten im Digitalen zu stärken. Gleichzeitig ist die europäische Digitalpolitik zu oft von technischen Trends und gewinnorientierten Interessen getrieben. Der Fokus auf das Gemeinwohl geht dabei verloren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; sind wir überzeugt: Die Vision eines offenen, freien, verlässlichen, nachhaltigen und sicheren Internets sowie innovativer Entwicklungen, die reale gesellschaftliche Bedarfe bedienen, lässt sich nur durch eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik realisieren. Dabei müssen der Schutz demokratischer Strukturen, die Förderung digitaler öffentlicher Gemeingüter, die konsequente Einhaltung der Menschenrechte und die Priorisierung der Bedürfnisse von Internet-Nutzer*innen, Medienschaffenden, und vulnerablen und marginalisierten Gruppen im digitalen Zeitalter im Mittelpunkt der europäischen Digitalpolitik stehen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
</feed>
