<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
    <link rel="self" href="https://okfn.de/publikationen/atom.xml"/>
    <description>Publikationen on OKF DE</description>
    
    
    <lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://okfn.de/publikationen/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Stellungnahme zur Änderung des Brandenburgischen E-Government-Gesetzes</title>
      <link>https://okfn.de/publikationen/egovernment-brandenburg/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/publikationen/egovernment-brandenburg/</guid>
      <description>Mit einer Gesetzesänderung möchte die Brandenburger Landesregierung das Thema Open Data endlich auch in den Rechtsrahmen aufnehmen. Doch die geplanten Änderungen gehen aus Sicht der OKF nicht weit genug. In einer kurzen Initiativstellungnahme haben wir einige Kritikpunkte zusammengefasst.
Die brandenburgische Landesregierung geht mit dem Gesetzentwurf teilweise auf Versäumnisse ein, die bei der Einführung des E-Government-Gesetzes entstanden sind. So werden beispielsweise Anforderungen an die Bereitstellung von offenen Daten definiert. In der beigefügten Begründung wird die Förderung von Open Data explizit als Ziel genannt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Position deutscher digitaler zivilgesellschaftlicher Organisationen zum Global Digital Compact</title>
      <link>https://okfn.de/publikationen/globaldigitalcompact/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/publikationen/globaldigitalcompact/</guid>
      <description>Die Vereinten Nationen befassen sich im Rahmen des Global Digital Compact (GDC) mit der Gestaltung der digitalen Zukunft im globalen Rahmen. Hierzu hatte der UN-Generalsekretär im Mai 2023 einen Policy Brief vorgelegt. Die Regierungen verorten derzeit ihre Positionen dazu und sollten dabei insbesondere auch die Stimmen aus der Zivilgesellschaft hören. Über die letzten Wochen hatte sich die Open Knowledge Foundation im Rahmen eines Bündnisses aus zivilgesellschaftlichen Organisationen (auf Initiative von Wikimedia Deutschland) den Policy Brief genauer angeschaut und Vorschläge für wünschenswerte Anpassungen gemacht.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
