<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apps4DE on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/apps4de/</link>
    <description>Recent content in Apps4DE on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2012 10:00:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/apps4de/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Open Data im Computerspielemuseum</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/open-data-im-computerspielemuseum/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 10:00:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/open-data-im-computerspielemuseum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir beschäftigen uns fast täglich mit verschiedensten Aspekten von Netzpolitik, meist mit dem Abwehrkampf gegen irgendwelche staatlichen Überwachungs- oder Zensurmechanismen und für die Öffnung von Daten und anderen staatlichen Informationen. An diesem Mittwoch bietet sich die möglichkeit, die &amp;lsquo;Komputing-Revolution&amp;rsquo; mal ganz anders wahrzunehmen - in einer Kunstausstellung mit verschiedenen Exponaten aus der rasanten Entwicklung der Computertechnik in den letzten Jahren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;TOP-IX und die Open Knowledge Foundation laden am Mittwoch dem 15.02 ab 19:30 zu einer Open Data Night in das Computerspielemuseum ein. Dort wird zur Zeit die oben genannte Ausstellung gezeigt (es gibt natürlich die möglichkeit sich die Ausstellung ausgiebig anzusehen). Außerdem werden Vertreter der beiden Veranstalter von den Apps Wettbewerben in Italien und Deutschland erzählen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir wollen wissen, welche Daten ihr braucht!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/wir-wollen-wissen-welche-daten-ihr-braucht/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 16:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/wir-wollen-wissen-welche-daten-ihr-braucht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe Leute,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;wir haben im Rahmen des &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps für Deutschland&lt;/a&gt;&amp;rdquo; -Wettbewerbs mehrfach Nachfragen von einzelnen Entwicklern nach sehr konkreten Datensätzen erhalten: &amp;ldquo;Ich arbeite an einer App XY und möchte die Daten von Behörde YZ dafür nutzen, leider scheinen die nicht als offene Daten zur Verfügung zu stehen. Hat jemand einen Rat?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bisher konnten wir leider bei diesen Fragen nicht wirklich weiterhelfen. Klar, das BMI hat als Schirmherr des Apps4DE eine Anfrage an einige Behörden (vor allem Bundesbehörden) gestellt, die auch teilweise zur Veröffentlichung von sehr interessanten Daten geführt hat. Siehe dazu die wachsende Anzahl von Datensätzen auf &lt;a href=&#34;http://www.offenedaten.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.offenedaten.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Geodaten Berlin: Wir fangen dann schon mal an…</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/offene-geodaten-berlin-wir-fangen-dann-schon-mal-an/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 15:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/offene-geodaten-berlin-wir-fangen-dann-schon-mal-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir begrüßen die Initiative des neuen Berliner Senats:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Koalition wird die Open-Data-Initiative des Landes fortsetzen und ausbauen. Dazu setzt sie sich für eine Prüfung der weitgehenden Offenlegung von öffentlichen Daten (z. B. Geoinformationsdaten) unter Wahrung des persönlichen Datenschutzes ein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;(&lt;a href=&#34;http://www.spd-berlin.de/w/files/spd-parteitage/koalitionsvereinbarung-2011-16_final_mit-deckblatt-spd.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Koalitionsvertrag&lt;/a&gt; zwischen SPD und CDU in Berlin).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Geoinformationsdaten? Hey, die finden wir auch spannend! Wir möchten allerdings nicht warten, bis die Koalition bestätigt und die neue Regierung gewählt ist, sondern wollen gleich loslegen und spannende Möglichkeiten zur Weiterverarbeitung von Geodaten zeigen und erforschen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein paar schöne Zitate zum Apps4DE Wettbewerb</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/ein-paar-sch%C3%B6ne-zitate-zum-apps4de-wettbewerb/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 07:00:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/ein-paar-sch%C3%B6ne-zitate-zum-apps4de-wettbewerb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rechtzeitig zum Apps für Deutschland Wettbewerb haben wir ein paar besonders &lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de/category/statements/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;schöne Zitate&lt;/a&gt; sammeln können.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spending data has made the workings of government much clearer to journalists and citizens&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tim Berners-Lee: In the UK, with clear request from the very top levels, with dedicated people working within government, with strong support from academic and non-profit sides, there has been a major shift toward Open Government Data as the default. Spending data has made the workings of government much clearer to journalists and citizens, encouraging citzen engagement in the process and in democracy. Logistical and geospatial data has made it more efficient to run a company. Data on the performance of schools and hospitals has helped people chose where to live, and of course provided publicly visible feedback to the managers .. and so on. The US and UK governments have competed in an informal race to get the data out, and to reap the benefits.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>#Apps4De Opendata Hackday in Bremen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/apps4de-opendata-hackday-in-bremen/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 10:58:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/apps4de-opendata-hackday-in-bremen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 9 November wurde der Apps 4 Deutschland Wettbewerb gestartet. Begleitend zu diesem Wettbewerb veranstaltet die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. eine Reihe von Hackdays.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den Aufschlag dazu macht an diesem Wochenende (19.11) Bremen. Die Hansestadt war in den letzten Monaten sehr aktiv im Bereich offener Daten und hat auch ein richtungsweisendes Informationsfreiheitsgesetz auf den Weg gebracht. Wir dürfen daher auf die bremischen Daten besonders gespannt sein und hoffen auf viele neue, spannende Apps für Bremen und Deutschland. Nähere Informationen findet man &lt;a href=&#34;http://www.daten.bremen.de/sixcms/detail.php?gsid=bremen236.c.3784.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Start des &#34;Apps für Deutschland&#34; -Wettbewerbs</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/start-des-apps-f%C3%BCr-deutschland-wettbewerbs/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 14:20:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/start-des-apps-f%C3%BCr-deutschland-wettbewerbs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 8. November 2011 wurde mit &amp;ldquo;Apps für Deutschland&amp;rdquo; der erste Open Data-Wettbewerb hierzulande eröffnet. Träger und Organisatoren des Wettbewerbs sind drei gemeinnützige Vereine: die Open Knowledge Foundation Deutschland, das Open Data Network und das Government 2.0 Netzwerk. Der Wettbewerb steht unter der Schirmherrschaft des Bundesinnenministeriums und wird unterstützt durch den Bundesverband Informationswirtschaft, Telekommunikation und neue Medien (Bitkom).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bis zum 1. Februar können Ideen und Anwendungen eingereicht werden. Eine hochkarätige &lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de/jury/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jury&lt;/a&gt; entscheidet über die Gewinner. Es gibt interessante &lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de/preise/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Preise&lt;/a&gt; zu gewinnen. Die Preisverleihung findet im März 2012 auf der CeBIT in Hannover statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps für Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/apps-f%C3%BCr-deutschland/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 12:53:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/apps-f%C3%BCr-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist soweit: Nach ein paar Wochen der Vorbereitung freue ich mich euch heute mitteilen zu dürfen, dass die Open Knowledge Foundation Deutschland gemeinsam mit dem &lt;a href=&#34;http://opendata-network.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Network&lt;/a&gt; und dem &lt;a href=&#34;http://gov20.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Government 2.0 Netzwerk&lt;/a&gt; den Wettbewerb &amp;ldquo;Apps für Deutschland ausrichten wird. Die Idee zu einem solchen bundesweiten Wettbewerb um offene Verwaltungsdaten entstand bereits vor über einem Jahr. Jetzt haben wir mit dem Bundesministerium des Innern als Schirmherr und dem BITKOM als Unterstützer zwei Partner gefunden um die Idee endlich umzusetzen. Das Statistische Bundesamt und das Bundesamt für Kartographie und Geodäsie werden Daten für den Wettbewerb bereitstellen, andere Behörden werden dem Beispiel hoffentlich folgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
