<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Behörden on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/beh%C3%B6rden/</link>
    <description>Recent content in Behörden on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 May 2014 07:38:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/beh%C3%B6rden/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Informationsfreiheit, Open Data und Fahrradunfälle</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/05/informationsfreiheit-open-data-und-fahrradunf%C3%A4lle/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 07:38:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/05/informationsfreiheit-open-data-und-fahrradunf%C3%A4lle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Freiburger Fahrradfahrer leben gefährlich!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jedenfalls schreibt das die &lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Badische Zeitung&lt;/a&gt; und bezieht sich in Ihrem &lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/radler-leben-in-freiburg-gefaehrlich-polizei-kuendigt-konzept-an&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Artikel vom 4. März&lt;/a&gt; auf Daten des &lt;a href=&#34;http://www.polizei-bw.de/Dienststellen/PPFreiburg/Seiten/default.aspx&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Polizeipräsidiums Freiburg&lt;/a&gt;. Grafisch aufbereitet werden die von der Polizei erhobenen Unfalldaten sowohl im Verlauf der vergangenen zehn Jahre als auch die Verteilung anhand von Wochentagen übersichtlich und informativ dargestellt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Von großem Nutzen dürfte den Lesern die &lt;a href=&#34;https://maps.google.com/maps/ms?msid=207198870481074278417.0004766f18163d48451ac&amp;amp;msa=0&amp;amp;dg=feature&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;interaktive Karte zu den Unfallschwerpunkten&lt;/a&gt; sein, die Radfahrern helfen könnte, gefährliche Straßen und Kreuzungen entweder zu meiden oder mit entsprechender Vorsicht zu passieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Effizienter Staat 2014: Offene Daten und transparentes Regierungshandeln in der Verwaltungsrealität</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/04/effizienter-staat-2014-offene-daten-und-transparentes-regierungshandeln-in-der-verwaltungsrealit%C3%A4t/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 13:43:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/04/effizienter-staat-2014-offene-daten-und-transparentes-regierungshandeln-in-der-verwaltungsrealit%C3%A4t/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In dieser Zeit geht einiges durcheinander: Dr. Göttrik Wewer, Vize-Präsident E-Government bei der Deutschen Post, holt &lt;a href=&#34;http://www.vum.nomos.de/fileadmin/vum/doc/Aufsatz_VM_14_01.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;in einem kürzlich veröffentlichten Artikel&lt;/a&gt; zu einem Generalschlag gegen die “Transparenzbewegung” aus. Aber ist das alles wirklich so einfach? Besteht die Entwicklung rund um offene Daten und transparentes Regierungshandeln in Deutschland aktuell nur aus &amp;ldquo;Transparenzterror&amp;rdquo;, sowie aus &amp;ldquo;Konfrontation, Kontrolle und Konflikt&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich glaube nicht! Ja, es geht zu langsam, ja, es gibt eine &lt;a href=&#34;http://www.government2020.de/blog/?p=1400&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;drastische Unterausstattung der Verwaltungen bei dem Thema&lt;/a&gt; und ja, &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/presse/2014-01-21-bmi-mahnt-fragdenstaat-ab/#top&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;es gibt auch manchmal unschöne Konfrontationen&lt;/a&gt; - aber was im Moment in Bezug auf Open Government Data wirklich in den deutschen Verwaltungsstuben passiert, konnte man viel besser auf dem Verwaltungskongress des Behördenspiegels &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.effizienterstaat.eu/Kongress/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Effizienter Staat 2014&lt;/a&gt;&amp;rdquo; beobachten. Auf zwei Panels habe ich mit Vertretern von Verwaltungen auf Landkreis-, Länder- und Bundesebene darüber diskutiert, wo Behörden bei der Öffnung von Verwaltungswissen aktuell wirklich stehen. Und trotz einiger unterschiedlicher Auffassungen, zum Beispiel bei unserer Forderung nach &amp;ldquo;Offenheit als Standard&amp;rdquo; oder im genannten Abmahnfall - in einem waren sich alle einig: Es bewegt sich was, und das auch fernab von Konfrontation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konsultation zur Bereitstellung offener Daten in Bremen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/konsultation-zur-bereitstellung-offener-daten-in-bremen/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 09:57:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/konsultation-zur-bereitstellung-offener-daten-in-bremen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;http://www.ifib.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Institut für Informationsmanagement Bremen&lt;/a&gt; (ifib) führt eine vierwöchige Online-Konsultation über die Bereitstellung Offener Daten durch die Bremische Verwaltung durch. Das Angebot soll damit um die Expertise und Wünsche der Bürger und Bürgerinnen ergänzt werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Ziel ist, die Diskrepanz zwischen Angebot und Nachfrage zu schmälern, das Institut möchte also jene Datensätze zur Verfügung stellen, die tatsächlich gewünscht werden. Die Konsultation wird dafür genutzt, das Profil der Nachfrage zu schärfen, damit entsprechend gehandelt werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Drittes Barcamp Offene Kommunen.NRW am 9. November</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/drittes-barcamp-offene-kommunen.nrw-am-9.-november/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 16:57:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/drittes-barcamp-offene-kommunen.nrw-am-9.-november/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 9. November veranstaltet das Kompetenznetz Bürgerhaushalt die dritte Tagung &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://oknrw.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Kommunen.NRW - Schritte in die Praxis&lt;/a&gt;&amp;rdquo; in Wuppertal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Veranstaltung ist als Barcamp organisiert und soll von den Teilnehmerinnen inhaltlich mit gestaltet werden. Zentrales Thema ist die Umsetzung von Open Government in Kommunen. Die Veranstalter wollen politischen Initiativen wie die Open Government-Strategie die Landesregierung von Nordrhein-Westfalen als Anlass nehmen, um über Schritte zu diskutieren, die eine Kultur der politischen Mitwirkung ermöglichen.&lt;br&gt;&#xA;Die Veranstaltung richtet sich an Bürger, Politiker, Verwaltungsmitarbeiter, Wissenschaftler und Unternehmer und andere Interessierte. Der Eintritt ist kostenfrei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GovData in der Evaluationsphase</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/govdata-in-der-evaluationsphase/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 08:54:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/govdata-in-der-evaluationsphase/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„&lt;a href=&#34;https://www.govdata.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GovData – Das Datenportal für Deutschland&lt;/a&gt;“ ging als föderal übergreifendes Datenportal am 19. Februar als Pilotprojekt online und besteht nun über ein halbes Jahr. Von ehemals 1.100 Datensätzen sind nun knapp 3.700 Daten online verfügbar - davon auch Datensätze in 14 Kategorien, die über eine Stadt oder ein Bundesland viel mehr Informationen beinhalten als bspw. ein regionales Datenangebot. Der Großteil der Daten steht unter einer freien Nutzung (Namensnennung) zur Verfügung, knapp 700 Daten sind leider nur eingeschränkt (kommerzielle Nutzung ausgeschlossen oder kostenpflichtig) nutzbar. Bis heute sind in Deutschland viele relevante Datensätze gar nicht oder nicht als offene Daten &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/05/offene-lizenzen-fuer-daten-und-dokumente-der-deutschen-verwaltung/&#34;&gt;zugänglich&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Berliner Geodaten stehen ab sofort kostenfrei zur Verfügung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/die-berliner-geodaten-stehen-ab-sofort-kostenfrei-zur-verf%C3%BCgung/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 12:48:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/die-berliner-geodaten-stehen-ab-sofort-kostenfrei-zur-verf%C3%BCgung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach längeren internen Vorbereitungen teilte die Senatsverwaltung am Anfang der Woche mit, dass ab dem 1. Oktober die &lt;a href=&#34;http://www.stadtentwicklung.berlin.de/aktuell/pressebox/archiv_volltext.shtml?arch_1310/nachricht5075.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;amtlichen Geodaten der Vermessungsverwaltung&lt;/a&gt; angelehnt, an die die Open-Data-Prinzipien kostenfrei abgegeben werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Damit erlaubt der Senat uns allen die kommerzielle und nicht-kommerzielle Nutzung von Luftbildern, daraus abgeleiteten digitalen Orthophotos, der Informationen über Bodenrichtwerte, von topographischen Landeskartenwerken und der Liegenschaftskarten. Die online bereitgestellten Angebote können ohne Lizenzgebühren genutzt werden. Auch die offline Bereitstellung wird bis auf die Erhebung der Grenzkosten gebührenfrei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wahl.Daten.Helfer. – ein produktives Wahlwochenende</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/wahl.daten.helfer.-ein-produktives-wahlwochenende/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2013 13:05:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/wahl.daten.helfer.-ein-produktives-wahlwochenende/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Wahlwochenende haben sich Entwickler, Designer und interessierte Bürger in Berlin, Köln und Ulm getroffen, um gemeinsam an kreativen Anwendungen und Visualisierungen rund um Daten zur Bundestagswahl zu arbeiten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Wahlvorhersagen&#34; src=&#34;https://farm3.staticflickr.com/2862/9894032276_6edda618cd_z.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Köln wurden eigens für das Event &lt;a href=&#34;http://www.offenedaten-koeln.de/2013/08/btw2013/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;neue Datensätze&lt;/a&gt; als Open Data veröffentlicht. Ziel des Projekts &lt;a href=&#34;http://wahldatenhelfer.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wahl.Daten.Helfer.&lt;/a&gt;, das von der &lt;a href=&#34;http://www.stadt-koeln.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stadt Köln&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://wiki.koelnapi.de/w/Hauptseite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;API Köln&lt;/a&gt;, der &lt;a href=&#34;http://railslove.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Railslove GmbH&lt;/a&gt; und der &lt;a href=&#34;http://www.okfn.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Foundation Deutschland&lt;/a&gt; ausgerichtet wurde, war es nicht nur sich zu treffen und gemeinsam intensiv mit den Wahldaten auseinanderzusetzen, sondern auch für bevorstehende Wahlen Toolsets und Apps zu entwickeln, die leicht adaptiert und so z.B. für EU- und Kommunalwahlen genutzt und weiterverwendet werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Juni 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/07/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-juni-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 08:16:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/07/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-juni-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Juni&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die ersten Ergebnisse des weltweiten &lt;a href=&#34;http://census.okfn.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Census&lt;/a&gt; haben gezeigt, dass die vorgestellte &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter&#34;&gt;Open Data Charta&lt;/a&gt;&amp;rdquo; der G8 Staaten nur ein erster Schritt in die richtige Richtung ist.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voran gegangen sind die Kommunen Moers und Bochum in denen wir, gemeinsam mit der Initiative &lt;a href=&#34;http://openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenRuhr&lt;/a&gt;, die offenen Ratsinformationssysteme &lt;a href=&#34;http://moers.ris.openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;moers.ris.openruhr.de&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://bochum.ris.openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;bochum.ris.openruhr.de&lt;/a&gt; veröffentlichten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Berlin wurde beim &lt;a href=&#34;http://berlin.opendataday.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day&lt;/a&gt; die erfolgreiche Entwicklung der Stadt in Richtung mehr Verwaltungstransparenz gewürdigt, aber auch hitzig über aktuelle Streitfragen, wie die neuen deutschen Lizenzmodelle, diskutiert. Wir haben uns sehr über viel Lob und den großen Andrang zur Veranstaltung gefreut. Das Lob können wir nur an unsere vielen Unterstützer, wie Wolfgang Both weitergeben. Ohne diese Hilfe, das zeigen auch die Nachrichten aus Moers und Köln gäbe es die OKF nicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Initiative OpenRuhr veröffentlicht alternatives Ratsinformationssystem für Bochum und Moers</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/initiative-openruhr-ver%C3%B6ffentlicht-alternatives-ratsinformationssystem-f%C3%BCr-bochum-und-moers/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 13:40:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/initiative-openruhr-ver%C3%B6ffentlicht-alternatives-ratsinformationssystem-f%C3%BCr-bochum-und-moers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bochum / Moers, 20.06.2013:&lt;/strong&gt; Alternative Ratssysteme sorgen für mehr Transparenz in beiden Städten, macht Politik sichtbarer, Mitbestimmung leichter, zeigt zivilgesellschaftliches Engagement und erweitert die OpenData Strategie der Stadt Moers. Ein solches System wurde heute für Bochum und Moers veröffenntlicht (&lt;a href=&#34;http://bochum.ris.openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;bochum.ris.openruhr.de&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://moers.ris.openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;moers.ris.openruhr.de&lt;/a&gt;). Die Plattform ist eine Weiterentwicklung des viel beachteten Projektes &lt;a href=&#34;http://offeneskoeln.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offeneskoeln.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mehr politische Sichtbarkeit, mehr Transparenz, mehr Informationen für Beteiligung: das soll die zentrale Kommunikationsplattform des Rates, das Ratsinformationssystem, leisten. Doch die Nutzung ist für Bürgerinnen und Bürger oft schwierig, da die Systeme für die täglich damit arbeitenden Rats- und Verwaltungsmitglieder optimiert sind. Doch die Informationsbedürfnisse der Bürgerinnen und Bürger kommen häufig zu kurz. Daniel Dietrich, Sprecher des OKF Deutschland e.V., ergänzt &lt;em&gt;&amp;ldquo;Daten, welche als Offene Daten unter freien Lizenzen angeboten werden, schaffen einen guten Nährboden für mehr Demokratie und Mitbestimmung, aber auch für innovative Wirtschaft.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Lizenzen für Daten und Dokumente der Deutschen Verwaltung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/offene-lizenzen-f%C3%BCr-daten-und-dokumente-der-deutschen-verwaltung/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 11:01:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/offene-lizenzen-f%C3%BCr-daten-und-dokumente-der-deutschen-verwaltung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im folgenden findet ihr die Kritik der Open Knowledge Foundation Deutschland am Datenangebot sowie der technischen und rechtlichen Ausgestaltung des gemeinsamen Datenportals von Bund und Ländern – &lt;a href=&#34;http://govdata.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;govdata.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Umfang, Qualität und Relevanz der bisher auf dem Portal veröffentlichten Daten sowie die Umsetzung der Plattform und die veröffentlichten Lizenzmodelle zeigen einen Ansatz, der weder offen im Sinne der weltweit anerkannten Standards, wie etwa die &lt;a href=&#34;http://opendefinition.org/okd/deutsch/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Definition&lt;/a&gt;, ist noch zeitgemäß oder effektiv im Hinblick auf Umsetzung, Usability und Sicherheit. Auch ist bisher nicht ersichtlich, wie man gedenkt, eine Nachnutzung der Daten aktiv zu fördern und so eine Community rund um das Datenangebot zur Nachnutzung zu motivieren. Es besteht noch enormer Handlungsbedarf auf verschiedenen Ebenen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Studie zur Offenheit der Parlamente in Deutschland, Österreich und der Schweiz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/studie-zur-offenheit-der-parlamente-in-deutschland-%C3%B6sterreich-und-der-schweiz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 15:00:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/studie-zur-offenheit-der-parlamente-in-deutschland-%C3%B6sterreich-und-der-schweiz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im folgenden Gastbeitrag stellt Markus Schmidt, die Studie &amp;ldquo;Opening Parlament in Deutschland, Österreich und der Schweiz&amp;rdquo; vor, im Rahmen einer Vorlesung &amp;ldquo;Digitale Nachhaltigkeit in der Wissensgesellschaft&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit ihrer Veröffentlichung im September 2012, möchte die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.openingparliament.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Erklärung zur Parlamentarischen Offenheit&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, ein neues Problembewusstsein für die Offenheit und Transparenz in Parlamenten schaffen. Die Deklaration wird von zahlreichen Parliamentary Monitoring Organisations (PMOs) weltweit unterstützt und liegt jetzt auch in einer &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/03/erklaerung-zur-parlamentarischen-offenheit/&#34;&gt;Deutschen Übersetzung&lt;/a&gt; vor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Während des Kurses “Digitale Nachhaltigkeit” an der ETH Zürich mit Marcus Dapp habe ich die ersten Kammern der nationalen Parlamente in Deutschland, Österreich und der Schweiz, den Bundestag sowie den Österreichischen und Schweizer Nationalrat untersucht. Ziel der Untersuchung war es, die Forderungen von Opening Parliament mit den aktuellen Stand in den Parlamenten zu vergleichen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Call for Papers: D-A-CH-LI-Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/call-for-papers-d-a-ch-li-konferenz/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 11:19:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/call-for-papers-d-a-ch-li-konferenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Konferenz der OGD-D-A-CH-LI-Reihe unter dem Motto: &amp;ldquo;Open Government – Bürgernähe durch Kulturwandel&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 16. Mai 2013 lädt der Behörden Spiegel gemeinsam mit den Kooperationspartnern Land Berlin, Digitales Österreich, ADV, und E-Government Schweiz zur zweiten Open Government Data D-A-CH-LI- Konferenz nach Berlin ein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Konferenzreihe wurde ins Leben gerufen, um den Austausch und die engere Kooperation der deutschsprachigen Akteure bezüglich Open Government Data zu fördern. OGD D-A-CH-LI sieht sich als Plattform zum Erfahrungsaustausch der Stakeholdergruppen Politik, Verwaltung, BürgerInnen, Wirtschaft und Wissenschaft im D-A-CH-LI- Raum. Über 150 Open Government- Verantwortliche aus Deutschland, der Schweiz, Österreich, Liechtenstein werden erwartet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Community Workshop zur Open Government Plattform Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/2.-community-workshop-zur-open-government-plattform-deutschland/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 11:31:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/2.-community-workshop-zur-open-government-plattform-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kurz vor der CeBIT 2013 wird der vom Bundesministerium des Innern und dem Fraunhofer-Institut FOKUS erarbeitete Prototyp der Open Government Plattform Deutschland online gehen. Um sicherzustellen, dass das sich in der letzten Entwicklungsphase befindende Portal so nutzerfreundlich und gewinnbringend wie möglich wird, soll der aktuelle Entwicklungsstand erneut mit Open-Data-Enthusiasten diskutiert und weiterentwickelt werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zu diesem Zweck lädt Fraunhofer FOKUS zum 2. Community Workshop OGPD am &lt;strong&gt;01. Februar 2013&lt;/strong&gt; ein, an dem auch die OKF Deutschland teilnehmen wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sie wollen Ihre Daten öffnen? Wir sagen wie!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/sie-wollen-ihre-daten-%C3%B6ffnen-wir-sagen-wie/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 14:06:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/sie-wollen-ihre-daten-%C3%B6ffnen-wir-sagen-wie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für alle Behörden und andere datenhaltende Stellen, die die Öffentlichkeit an ihren Datenschätzen teilhaben lassen wollen gibt es jetzt eine deutsche** &lt;a href=&#34;http://wiki.okfn.de/Datenoeffnen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Anleitung zum &amp;lsquo;Datenöffnen&amp;rsquo;&lt;/a&gt;** in unserer **&lt;a href=&#34;http://wiki.okfn.de/KnowledgeBase&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Knowledege Base**&lt;/a&gt;. Wer bereits konkrete Daten hat, die veröffentlicht werden sollen kann diese unter folgender Adresse &lt;a href=&#34;http://apps4deutschland.de/wettbewerb/anmeldung-von-daten/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;einreichen.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
