<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digitale Agenda on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/digitale-agenda/</link>
    <description>Recent content in Digitale Agenda on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/digitale-agenda/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sehr geehrte Damen und Herren Abgeordnete... tun Sie endlich etwas für Open Data!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/11/sehr-geehrten-damen-und-herren-abgeordnete-tun-sie-endlich-etwas-fuer-open-data/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/11/sehr-geehrten-damen-und-herren-abgeordnete-tun-sie-endlich-etwas-fuer-open-data/</guid>
      <description>Sachverständige beim kollektiven Twitterschilder umdrehen
Zur gestrigen 21. Sitzung des Bundestagsausschusses Digitale Agenda wurden fünf Sachverständige geladen um in einem Fachgespräch zum Thema Open Data, “zu diskutieren, welche Vorteile und Risiken die Bereitstellung offener Daten hat”.
Unter den Sachverständigen waren: Ina Schieferdecker vom Fraunhofer-Institut für Offene Kommunikationssysteme (FOKUS), Mathias Schindler (ehemals Wikimedia Deutschland) als Mitarbeiter von dem EU-Parlamentarier Felix Reda, Renate Mitterhuber vom Referat E-Government und IT-Steuerung bei der Finanzbehörde Hamburg (bald verantwortlich für govdata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ziel (bisher) verfehlt: Digitale Agenda bleibt weit hinter den Koalitonsvereinbarungen zurück</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/ziel-verfehlt-digitale-agenda-bleibt-weit-hinter-dem-koalitonsvereinbarungen-zurueck/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/ziel-verfehlt-digitale-agenda-bleibt-weit-hinter-dem-koalitonsvereinbarungen-zurueck/</guid>
      <description>Mit der &amp;ldquo;Digitalen Agenda&amp;rdquo; will die Bundesregierung die Digitalisierung und den damit verbundenen &amp;ldquo;gesellschaftlichen Wandel&amp;rdquo; fördern, dafür rechtliche Rahmenbedingungen schaffen und den Prozess aktiv begleiten. Der vor kurzem veröffentlichte Entwurf dieser Agenda lässt allerdings nichts gutes ahnen: Entgegen der Ankündigung entsteht die Digitale Agenda bisher allein an &amp;ldquo;Beamtenschreibtischen in den Ministerien&amp;rdquo; und ohne jegliche Einbeziehung der Zivilgesellschaft oder anderer Gruppen. Darüber hinaus fällt die Sie bisher an vielen Stellen weit hinter das zurück, was der Koalitionsvertrag ursprünglich mal klar definiert hat.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
