<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Produkttransparenz on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/produkttransparenz/</link>
    <description>Recent content in Produkttransparenz on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/produkttransparenz/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zum Entwurf der NKWS: ambitioniert bleiben!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/06/zum-entwurf-der-nkws-ambitioniert-bleiben/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/06/zum-entwurf-der-nkws-ambitioniert-bleiben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Bundesregierung arbeitet an einer Strategie, die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/themen/kreislaufwirtschaft/kreislaufwirtschaftsstrategie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ziele und Maßnahmen zum zirkulären Wirtschaften und zur Ressourcenschonung aus allen relevanten Strategien&lt;/a&gt;&amp;rdquo; zusammenführen und den primären Rohstoffbedarf &amp;ldquo;absolut&amp;rdquo; senken soll. Mehr Informationen auf der Produktebene und offene Designs können maßgeblich zum Erfolg dieses Zieles beitragen. Dafür setzt sich die OKF zusammen mit der &lt;a href=&#34;https://open-hardware-allianz.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Hardware Allianz&lt;/a&gt; ein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 17. Juni 2024 legte das Umweltministerium (BMUV) den ersten &lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/download/entwurf-einer-nationalen-kreislaufwirtschaftsstrategie-nkws&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf&lt;/a&gt; dieser &amp;ldquo;Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie&amp;rdquo; (NKWS) vor. Er basiert auf Dialogprozessen mit einer Vielzahl von Akteur:innen, an denen sich auch die OKF beteiligt hat. Parallel zur Ressortabstimmung der Regierung und Einbindung der Länder gibt es bis zum 9. Juli die Möglichkeit zur schriftlichen Stellungnahme. Die Verabschiedung der NKWS im Kabinett ist für Herbst dieses Jahres geplant.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Parlament schafft ein Rechtchen auf Reparatur</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/04/right-to-repair-entschieden-final/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/04/right-to-repair-entschieden-final/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir haben das Recht, ein paar Geräte reparieren zu lassen, aber nicht auf technische Informationen oder Ersatzteile, um es selbst zu tun.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am vergangenen Dienstag hat das EU-Parlament nach langem Prozess das sogenannte &amp;ldquo;Recht auf Reparatur&amp;rdquo; verabschiedet. Anfang 2024 wurde im Rahmen der Trilogverhandlungen ein &lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2024/verbraucherschutz-eu-ebnet-weg-fuer-guenstige-reparaturen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kompromiss ausgehandelt&lt;/a&gt;. Im Kern gibt es uns als Kaufende das Recht, auch außerhalb der Gewährleistung die Reparatur des Gegenstandes einzufordern, sofern die Reparatur nicht &amp;ldquo;unmöglich&amp;rdquo; ist. Das Recht zu reparieren haben hingegen in der Regel &amp;ldquo;fachlich kompetente Reparateure&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;gewerbliche Reparateure&amp;rdquo;, wie es in den Ecodesignverordnungen zu verschiedenen Produktgruppen heißt. Die reparieren nur das, was sich lohnt. Inwiefern zivilgesellschaftliche Akteure am Ende an Ersatzteile oder reparaturrelevante Informationen kommen, ist offen. Bisher haben sie nur bei Smartphones einen umfänglichen Zugriff. Für den Rest gibt&amp;rsquo;s Dichtungen. Denn ohnehin gilt das sogenannte &amp;ldquo;Recht auf Reparatur&amp;rdquo; nur für wenige Produktgruppen, für die bereits Verordnungen erlassen wurden. Das ist die sogenannte &amp;ldquo;weiße Ware&amp;rdquo;, wie Kühlschränke und Waschmaschinen, sowie Schweißgeräte, Smartphones, Displays und Server.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nach EU-Einigung: Beim Reparaturgesetz sollte DE sich an Frankreich orientieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/02/right-to-repair-entschieden/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/02/right-to-repair-entschieden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im März 2023 hat die EU-Kommission neue Regeln zur Förderung von Reparaturen vorgelegt. Seitdem ist die Diskussion um ein Recht auf Reparatur europaweit im vollen Gange.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Oktober haben Rat und Parlament sich mit dem Entwurf befasst und ihre eigene Position entwickelt. Nun ist es im Rahmen der Trilog-Verhandlungen gelungen, die unterschiedlichen Perspektiven zusammenzubringen. Die neue Verordnung könnte den Preis für Reparaturen deutlich senken und Praktiken unterbinden, die Reparaturen erschweren oder gar verbieten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
