<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>codeforgermany on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/codeforgermany/</link>
    <description>Recent content in codeforgermany on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/codeforgermany/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OKF 2020: Ein Brief zum Jahresbeginn</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</guid>
      <description>Liebe Freund*innen der OKF,&#xA;im zurückliegenden Jahr haben wir unsere Organisationsstruktur durchleuchtet und unsere Entscheidungsprozesse hinterfragt. Wir haben begonnen, unsere strategische Ausrichtung auf den Prüfstand zu stellen und unsere Zusammenarbeit neu organisiert.&#xA;Mit diesem Blogpost wollen wir euch darüber informieren, was wir bislang erreicht und uns für 2020 vorgenommen haben.&#xA;Kinderjahre Als eine Handvoll Menschen 2010 gemeinsam den Entschluss fassten, die Open Knowledge Foundation Deutschland zu gründen, war nicht abzusehen, dass unsere Arbeit in derart vielen Bereichen so erfolgreich sein würde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Community Organiser für Code for Germany m/w (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/10/ausschreibung-codeforgermany/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/10/ausschreibung-codeforgermany/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation sucht eine/n Community Organiser/in für das Projekt Code for Germany&#xA;Wer wir sind Code for Germany ist eine deutschlandweite Community die sich mit den Themen Civic Tech, Open Data und Transparenz beschäftigt und digitale Werkzeuge für die Gesellschaft entwickelt. In 25 Städten in ganz Deutschland treffen sich dazu regelmäßig Hackerinnen, Designerinnen, Stadtplanerinnen und viele andere in den Open Knowledge Labs (kurz: OK Labs) - um zu coden, zu diskutieren und sich mit Bürgerinnen und politischen Vertreterinnen auszutauschen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
