<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Johanna Zum Felde on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/johanna-zum-felde/</link>
    <description>Recent content in Johanna Zum Felde on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/johanna-zum-felde/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Open Government Partnership: Unsere Vorschläge für den Nationalen Aktionsplan</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/open-government-partnership-unsere-vorschl%C3%A4ge-f%C3%BCr-den-nationalen-aktionsplan/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/open-government-partnership-unsere-vorschl%C3%A4ge-f%C3%BCr-den-nationalen-aktionsplan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2017/03/OGP-zivilgesellschaftlichen-Ideen/#Update-Dialogworkshop&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Update 19.05.17&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für den Nationalen Aktionsplan Open Government Partnership wurden in den letzten Wochen 270 konkrete Ideen gesammelt. Die &lt;a href=&#34;https://opengovpartnership.de/files/2017/03/170323_Zivilgesellschaftliche_Empfehlungen_NAP_OGP.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ergebnisse dieser zivilgesellschaftlichen Ideensammlung&lt;/a&gt; wurden nun der Bundesregierung übergeben. Wir sind Teil des &lt;a href=&#34;https://opengovpartnership.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Arbeitskreis Open Government Partnership&lt;/a&gt;, haben den Prozess koordiniert und werden weiterhin folgende Teilbereiche vorantreiben:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offeneDaten&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Daten&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-Informationsfreiheit_Transparenz&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Informationsfreiheit und Transparenz&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offenevergabe&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Vergabe (Open Contract)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-openaid&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Entwicklungspolitik (Open Aid)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offeneLandwirtschaft&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Ernährungspolitik und offene Landwirtschaftspolitik&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Von der OKF und Community bearbeitete Themen sind außerdem &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-Kompetenzaufbau&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kompetenzaufbau und Qualifizierung&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offeneenergie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Energiepolitik und EITI&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offenesparlament&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offenes Parlament und OParl&lt;/a&gt; und  &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offenerTransport&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transport- und Verkehrspolitik&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir sind dabei - Auftakt zum Aktionsplan für offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/wir-sind-dabei-auftakt-zum-aktionsplan-f%C3%BCr-offenes-regierungs-und-verwaltungshandeln/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/wir-sind-dabei-auftakt-zum-aktionsplan-f%C3%BCr-offenes-regierungs-und-verwaltungshandeln/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir waren letzten Freitag, den 17.02.2017 bei dem Auftaktworkshop für einen nationalen Aktionsplan Open Government Partnership (OGP) im Bundesinnenministerium und haben uns bereit erklärt die Arbeit in der Themengruppen &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-offeneDaten&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Daten&lt;/a&gt; sowie &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/NAP-Informationsfreiheit_Transparenz&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Informationsfreiheit und Transparenz&lt;/a&gt; zu leiten. Darüber hinaus tragen wir zu weiteren Themenfeldern bei. Eine Übersicht aller bisher vorgeschlagenen Themenfelder befindet sich &lt;a href=&#34;https://pad.okfn.de/p/Themencluster_OGP_NAP&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die OKF DE ist Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership und koordiniert ihn. Der Arbeitskreis hat eine gemeinsame Pressemitteilung veröffentlicht, die wir hier darstellen:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Rohstoff der Zukunft“: Was bringt das Open-Data-Gesetz?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/rohstoff-der-zukunft-was-bringt-das-open-data-gesetz/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/rohstoff-der-zukunft-was-bringt-das-open-data-gesetz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Großes Treiben vor dem Wahlkampf im Bundesinnenministerium (BMI): In den nächsten Wochen will das Ministerium Eckpunkte zu einem Open-Data-Gesetz veröffentlichen, die bis zu den Wahlen im kommenden Jahr in einen Gesetzestext umgesetzt und vom Bundestag verabschiedet werden sollen - ein ambitionierter Zeitplan, nachdem die Koalition &lt;a href=&#34;https://www.bundestag.de/blob/338564/789306eca3d6551de9c9060fd451e614/stellungnahme_heise-data.pdf&#34;&gt;lange das Thema verschlafen hat&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Gesetz soll die Öffnung der Bundesbehörden vorantreiben. Dafür müsste eigentlich kein eigenes Regelwerk geschaffen werden. Das &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/hilfe/ifg/&#34;&gt;Informationsfreiheitsgesetz&lt;/a&gt;, das &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2015/05/stellungnahme-iwg-bundestag-2015/&#34;&gt;Informationsweiterverwendungsgesetz&lt;/a&gt; und das Verwaltungsverfahrensgesetz wären eigentlich prädestiniert dafür, auch Open Data in der Bundesverwaltung zu regeln. Eine alternative Option wäre ein nationales Transparenzgesetz, auch um der zwanghaft technokratischen Herangehensweise der Verwaltung in Bezug auf Informationsfreiheit und Open Data zu begegnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aus dem Schatten heraus - Entwurf der neuen deutschen Nachhaltigkeitsstrategie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/07/aus-dem-schatten-heraus-entwurf-der-neuen-deutschen-nachhaltigkeitsstrategie/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/07/aus-dem-schatten-heraus-entwurf-der-neuen-deutschen-nachhaltigkeitsstrategie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alle UN-Mitgliedsländer stehen derzeit vor einer neuen Aufgabe: Sie alle müssen die im Herbst 2015 verabschiedete 2030 Agenda mit den 17 Zielen für nachhaltige Entwicklung in ihrem Land umsetzen. Die deutsche Bundesregierung wird die Ziele in der nationalen Nachhaltigkeitsstrategie verankern. Dazu gibt es jetzt einen &lt;a href=&#34;https://www.bundesregierung.de/Content/DE/StatischeSeiten/Breg/Nachhaltigkeit/0-Buehne/2016-05-31-download-nachhaltigkeitsstrategie-entwurf.pdf;jsessionid=5705160D4AAEA4DEDF70D1A44C240352.s6t1?__blob=publicationFile&amp;amp;v=4&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf&lt;/a&gt;, der bis zum 31. Juli 2016 &lt;a href=&#34;https://www.bundesregierung.de/Content/DE/StatischeSeiten/Breg/Nachhaltigkeit/0-Buehne/2016-05-31-text-zum-entwurf-nachhaltigkeitsstrategie.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kommentiert&lt;/a&gt; werden kann.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den Verdienstabstand zwischen Männern und Frauen verringern, Artenvielfalt und der Marktanteil von Produkten und Dienstleistungen, die mit glaubwürdigen und anspruchsvollen Umwelt- und Sozialsiegeln ausgezeichnet ist, das sind 3 Beispiele für Indikatoren aus dem Entwurf der neuen deutschen Nachhaltigkeitsstrategie. Aber was taugen sie?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GovData-Relaunch: Neues Design und Funktionalitäten statt neuer Daten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/01/govdata-relaunch-neues-design-und-funktionalit%C3%A4ten-statt-neuer-daten/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/01/govdata-relaunch-neues-design-und-funktionalit%C3%A4ten-statt-neuer-daten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach mehreren Jahren in der Übergangsphase ist govdata.de nun endlich überarbeitet. &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/kosten-govdata/#nachricht-37253&#34;&gt;126.000 Euro wird 2016&lt;/a&gt; in den Betrieb des Portals investiert. Das ist gut, denn die bisherige Version hatte zahlreiche Unzulänglichkeiten. Was ist nun mit dem Relaunch vom 19.01.2016 wirklich neu?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;de&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;de&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;&amp;quot;Govdata&amp;quot; a la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/govdata_de&#34;&gt;@govdata_de&lt;/a&gt;: Wunschkennzeichenerklärungsseite nur nutzbar für Fahrzeuge aus Hannover.&amp;#10;&lt;a href=&#34;https://t.co/e7XIgq6Y2K&#34;&gt;https://t.co/e7XIgq6Y2K&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Mathias Schindler (@presroi) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/presroi/status/689159564575535104&#34;&gt;18. Januar 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Seite ist intuitiver und klarer gestaltet und &lt;b&gt;bietet einige neue Funktionen&lt;/b&gt;. Nutzer können jetzt den Umfang der Ergebnistreffer deutlich besser an ihre eigenen Anforderungen anpassen, statt von einer großen Zahl oft nur begrenzt hilfreicher Datensätze erschlagen zu werden. Eine der größten Schwächen des bisherigen Portals war die fehlende Filtermöglichkeit nach bestimmten Gebieten oder Bundesländern. So konnte es passieren, dass eine Suche nach Bundestagswahl dutzende Ergebnisse aus Rheinland-Pfalz lieferte, die in der Regel wichtigeren Daten auf Bundesebene jedoch weit hinten in den Ergebnissen lieferte. Mit der “Kartensuche” können Nutzer nun auf einer Karte einen Bereich markieren, auf den ihre Ergebnisse räumlich eingegrenzt werden. Das ist besonders hilfreich, wenn man sich alle verfügbaren Datensätze für eine Region ansehen möchte, unabhängig davon, ob sie von Bund, Land, Kreis oder Gemeinde kommen. Eine &lt;b&gt;Filtermöglichkeit “Bundesland”&lt;/b&gt; existiert aber immer noch nicht, was nur wenige Klicks erfordern würde, statt relativ aufwändig auf einer Karte auswählen zu müssen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
