<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vbb on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/blog/tags/vbb/</link>
    <description>Recent content in Vbb on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/blog/tags/vbb/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apps and the City: App Präsentation &amp; Daten Workshop</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/apps-and-the-city-prasentation-daten-workshop/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/apps-and-the-city-prasentation-daten-workshop/</guid>
      <description>Mit einer umfassenden Vorstellung von prototypischen Apps, die im Rahmen des von der Open Knowledge Foundation Deutschland in Kooperation mit dem Verkehrsverbund Berlin-Brandenburg (VBB) durchgeführten Apps and the City Projekts in Berlin entwickelt wurden, fand nun am 22. März 2013 die erste öffentliche Zwischenpräsentation in den Räumlichkeiten des VBB statt.
Nachdem sich bereits im Dezember letzten Jahres über 100 Entwickler, Designer und Forscher sowie Web-Worker und Gründer während des gut elfstündigen [Apps and the City Hackdays](/blog/2012/12/apps-and-the-city-ruckblick/) mit den vom VBB veröffentlichten, offenen Transportdaten für Berlin und Brandenburg auseinandersetzten, ging es bei diesem Follow-Up insbesondere darum, entstandene Projektideen und erste umfangreichere Prototypen vorzustellen sowie gemachte Erfahrungen im Umgang sowohl mit den GTFS-Daten als auch mit der Echtzeitdaten-API auszutauschen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Nahverkehr Berlin/ Brandenburg: Update zum Status Quo und den Entwicklungen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/09/open-data-nahverkehr-berlin-brandenburg-update-zum-status-quo-und-den-entwicklungen/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/09/open-data-nahverkehr-berlin-brandenburg-update-zum-status-quo-und-den-entwicklungen/</guid>
      <description>Nach dem ersten Treffen des Arbeitskreises &amp;ldquo;Open Data Nahverkehr Berlin/Brandenburg&amp;rdquo; vor zwei Monaten hat sich der vbb dazu entschlossen in Kürze einen ersten Fahrplandatensatz auf dem Datenportal daten.berlin.de zu veröffentlichen. Das ist ein erster kleiner Erfolg doch wir wollen gemeinsam noch mehr erreichen, unser Ziel ist eine Veröffentlichung der Echtzeitdaten und die Bereitstellung der Haltestellenpläne. Mithilfe dieser Daten und Informationen können noch bessere und nützlichere Anwendungen im Bereich des öffentlichen Nahverkehrs entstehen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>