<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Offene Entwicklungshilfe on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/offene-entwicklungshilfe/</link>
    <description>Recent content in Offene Entwicklungshilfe on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Feb 2013 05:36:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/offene-entwicklungshilfe/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hintergrund offene-entwicklungshilfe.de</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/hintergrund-offene-entwicklungshilfe.de/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 05:36:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/hintergrund-offene-entwicklungshilfe.de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn man Finanzdaten zur Entwicklungshilfe sucht, gibt es praktisch nur zwei Optionen. &lt;a href=&#34;http://www.bmz.de/de/ministerium/zahlen_fakten/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hoch aggregierte Daten beim Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung&lt;/a&gt;, wo nur ein paar Zahlen angeboten werden, oder &lt;a href=&#34;http://www.aidflows.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;akademisch anmutende Webseiten der OECD, wo man nach Zahlen forschen muss.&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.offene-entwicklungshilfe.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene-Entwicklungshilfe.de&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; soll anders sein. Hier werden Daten anschaulich dargestellt, so dass man einfach durch die Zahlen wandern kann, statt komplizierte Anwendungen zu bedienen. Außerdem gibt es hier detaillierte alle staatlichen Ausgaben der Entwicklungshilfe nach Ländern, Schwerpunkten und bis auf die Projektebene.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Daten gegen Armut?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/offene-daten-gegen-armut/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 21:30:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/offene-daten-gegen-armut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gibt es in der Entwicklungszusammenarbeit nicht wirklich Wichtigeres als offene Daten? Es gibt in der Tat viele sehr wichtige Themen, um die Armut in weiten Teilen der Welt zu bekämpfen. Das &lt;a href=&#34;http://www.openaid.de/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenAid Projekt&lt;/a&gt; der Open Knowledge Foundation ist überzeugt, dass Transparenz und detaillierte, offene Daten die Voraussetzung dafür sind, um die Entwicklungszusammenarbeit in allen Sektoren (Landwirtschaft, Bildung, Gesundheit, etc.) effizienter zu gestalten. Wichtig für die Entwicklungszusammenarbeit sind beispielsweise offene Daten über soziale, wirtschaftliche Entwicklungen, Klimadaten oder zu landwirtschaftlicher Produktion und zum Handelsverkehr. Ganz zentral für die Entwicklungszusammenarbeit sind auch offene Projektdaten, insbesondere zu den Finanzflüssen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
