<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infrastruktur on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/infrastruktur/</link>
    <description>Recent content in Infrastruktur on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/infrastruktur/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Transparenz ist nicht das Problem: Öffentliche Stellen brauchen widerstandsfähige Strukturen und Informationsmanagement</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2026/01/transparenz-ist-nicht-das-problem-%C3%B6ffentliche-stellen-brauchen-widerstandsf%C3%A4hige-strukturen-und-informationsmanagement/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2026/01/transparenz-ist-nicht-das-problem-%C3%B6ffentliche-stellen-brauchen-widerstandsf%C3%A4hige-strukturen-und-informationsmanagement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nach Angriffen auf Kritische Infrastruktur (KRITIS), wie jüngst auf die Berliner Stromversorgung, mehren sich Rufe aus der Politik nach einer Neubewertung von Transparenz und Offenheit. Statt um den Aufbau resilienter Strukturen geht es um einen Abbau von Veröffentlichungspflichten. Dabei ist ein besserer Informationsfluss für die Erstellung eines großen Lagebilds im Krisenfall unabdingbar. Auch nichtstaatliche Akteur:innen spielen bei Prävention und Versorgung eine große Rolle und müssen darüber hinaus in der Lage sein, die Vorkehrungen des Staates überprüfen zu können.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sovereign Tech Fund: Bundestag muss Open Source im Haushalt verankern</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/03/sovereign-tech-fund-bundestag-muss-open-source-im-haushalt-verankern/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/03/sovereign-tech-fund-bundestag-muss-open-source-im-haushalt-verankern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Berlin, 28.03.2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland wendet sich heute in einem gemeinsamen offenen Brief an die Bundestagsfraktionen der Ampel-Koalition, um für eine Kurskorrektur beim Bundeshaushalt zu werben. Trotz der Ankündigung des Bundesministeriums für Wirtschaft und Klimaschutz, mit dem Sovereign Tech Fund in diesem Jahr eine Förderstruktur für die nachhaltige Unterstützung von Open-Source-Basistechnologien zu schaffen, fehlen Mittel für dieses Schlüsselprojekt im Kabinettsbeschluss über den Haushalt, der nun vom Bundestag beraten wird.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wikidata - freie Daten für freie Nutzung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/wikidata-freie-daten-f%C3%BCr-freie-nutzung/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 10:06:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/wikidata-freie-daten-f%C3%BCr-freie-nutzung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute wurde bei Wikimedia Deutschland offiziell der Startschuss für das &lt;a href=&#34;http://meta.wikimedia.org/w/index.php?title=Wikidata/de&amp;amp;uselang=de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikidata &lt;/a&gt;Projekt gegeben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des mit ca. 800.000€ finanzierten Projektes ist es, eine freie, maschinen- und menschenlesbare Datenbasis für die Wikipedia zu schaffen. Zurzeit findet man z.B. in den verschiedenen Sprachversionen der Wikipedia häufig noch verschiedene Einwohnerzahlen von Städten, weil unterschiedliche Jahreszahlen als Basis genommen werden. Das Projekt soll aber nicht nur die Qualität von Wikipedia Artikeln verbessern, sondern die Daten auch für interessierte Entwickler anderer Projekte bereitstellen, ähnlich wie es Wikimedia Commons schon heute für Multimedia Inhalte tut. Das Entwicklerteam ist bei &lt;a href=&#34;http://www.wikimedia.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikimedia Deutschland&lt;/a&gt; angesiedelt. Es gibt auch eine &lt;a href=&#34;https://lists.wikimedia.org/mailman/listinfo/wikidata-l&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mailingliste &lt;/a&gt;für das Projekt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
