<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infrastruktur on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/infrastruktur/</link>
    <description>Recent content in Infrastruktur on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/infrastruktur/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sovereign Tech Fund: Bundestag muss Open Source im Haushalt verankern</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/03/stf-offener-brief/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/03/stf-offener-brief/</guid>
      <description>Berlin, 28.03.2022
Die Open Knowledge Foundation Deutschland wendet sich heute in einem gemeinsamen offenen Brief an die Bundestagsfraktionen der Ampel-Koalition, um für eine Kurskorrektur beim Bundeshaushalt zu werben. Trotz der Ankündigung des Bundesministeriums für Wirtschaft und Klimaschutz, mit dem Sovereign Tech Fund in diesem Jahr eine Förderstruktur für die nachhaltige Unterstützung von Open-Source-Basistechnologien zu schaffen, fehlen Mittel für dieses Schlüsselprojekt im Kabinettsbeschluss über den Haushalt, der nun vom Bundestag beraten wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wikidata - freie Daten für freie Nutzung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/wikidata-freie-daten-fur-freie-nutzung/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/wikidata-freie-daten-fur-freie-nutzung/</guid>
      <description>Heute wurde bei Wikimedia Deutschland offiziell der Startschuss für das Wikidata Projekt gegeben.
Ziel des mit ca. 800.000€ finanzierten Projektes ist es, eine freie, maschinen- und menschenlesbare Datenbasis für die Wikipedia zu schaffen. Zurzeit findet man z.B. in den verschiedenen Sprachversionen der Wikipedia häufig noch verschiedene Einwohnerzahlen von Städten, weil unterschiedliche Jahreszahlen als Basis genommen werden. Das Projekt soll aber nicht nur die Qualität von Wikipedia Artikeln verbessern, sondern die Daten auch für interessierte Entwickler anderer Projekte bereitstellen, ähnlich wie es Wikimedia Commons schon heute für Multimedia Inhalte tut.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
