<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kulturdaten on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/kulturdaten/</link>
    <description>Recent content in Kulturdaten on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2017 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/kulturdaten/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Anmeldung für Coding da Vinci in Berlin geöffnet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/anmeldung-f%C3%BCr-coding-da-vinci-in-berlin-ge%C3%B6ffnet/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/anmeldung-f%C3%BCr-coding-da-vinci-in-berlin-ge%C3%B6ffnet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir möchten euch herzlich zum 4. Kultur-Hackathon &amp;ldquo;Coding da Vinci&amp;rdquo; in Berlin einladen!&#xA;Um was es geht: Kulturinstitutionen aus Deutschland stellen Daten zu ihren Sammlungsbeständen&#xA;als frei zur Verfügung. Gemeinsam mit Kulturinteressierten, Entwickler&lt;em&gt;innen und Designer&lt;/em&gt;innen&#xA;wollen wir dieses vielfältige Kulturerbe in neue Kontexte setzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Coding da Vinci dauert insgesamt 6 Wochen, die Auftaktveranstaltung findet am 21./22. Oktober statt,&#xA;die Preisverleihung am 2. Dezember. Dazwischen haben die Teams und Kulturinstitutionen Zeit, ihre&#xA;Ideen und Projekte weiterzuentwickeln. Was dabei entsteht, liegt bei euch! Hier findet ihr die&#xA;Projekte aus den letzten Jahren von Coding da Vinci und Coding da Vinci Nord:&#xA;&lt;a href=&#34;https://codingdavinci.de/projekte/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://codingdavinci.de/projekte/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coding da Vinci - Der Kultur-Hackathon</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/coding-da-vinci-der-kultur-hackathon/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 16:21:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/coding-da-vinci-der-kultur-hackathon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kennt ihr gute Apps, Dienste oder Visualisierungen mit offenen Kulturdaten? Nein? Gemeinsam mit euch wollen wir das ändern und laden zu **&lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Coding da Vinci**&lt;/a&gt;, dem ersten deutschen Kultur-Hackathon nach Berlin ein!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://codingdavinci.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Coding da Vinci&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; möchte aus ganz Deutschland kulturbegeisterte Entwickler-, Designer- und Gamer/innen mit Kulturinstitutionen zusammenbringen, um gemeinsam nachhaltige Anwendungen, Visualisierungen und Apps mit offenen Kulturdaten zu entwickeln. Ziel ist es, das Potenzial der digitalen Kulturschätze aufzuzeigen und auch Daten im Kulturbereich offen zugänglich und nachnutzbar zu machen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
