<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Data Charter on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-data-charter/</link>
    <description>Recent content in Open Data Charter on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Mar 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/tags/open-data-charter/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kurz vor dem G7 Summit in Deutschland: Report kritisiert deutsche Implementierung von G8 (G7) Open Data Charter</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/03/kurz-vor-dem-g7-summit-in-deutschland-report-kritisiert-deutsche-implementierung-von-g8-g7-open-data-charter/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/03/kurz-vor-dem-g7-summit-in-deutschland-report-kritisiert-deutsche-implementierung-von-g8-g7-open-data-charter/</guid>
      <description>Im Juni 2013 unterzeichneten die G8-Mitgliedsstaaten, darunter auch Deutschland, die “Open Data Charter“. Die Unterzeichnerländer verpflichten sich damit unter anderem Haushaltsdaten, Unternehmensregister und andere Regierungsinformationen öffentlich zugänglich zu machen und sich gänzlich zur Offenheit zu bekennen, auch um “Transparenz und Innovation” zu fördern (unsere Empfehlungen aus 2014). Eine Implementierung der Prinzipien für offene Daten in die Politik der G8-Staaten sowie deren technischer Implikationen sollte bis 2015 abgeschlossen sein.
Das Center for Data Innovation, ein gemeinnütziges Forschungsinstitut, hat heute in einen Report veröffentlicht, in dem die Bemühungen der einzelnen Staaten im Rahmen der Charter bewertet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stellungnahme zum Nationalen Aktionsplan der Bundesregierung zur Umsetzung der Open Data Charter der G8 (G7)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/stellungnahme-zum-nationalen-aktionsplan-der-bundesregierung-zur-umsetzung-der-open-data-charter-der-g8-g7/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/stellungnahme-zum-nationalen-aktionsplan-der-bundesregierung-zur-umsetzung-der-open-data-charter-der-g8-g7/</guid>
      <description>Grundsätzlich begrüßt die Open Knowledge Foundation Deutschland, dass die Bundesregierung mit fast einem Jahr Verspätung und als letztes der G7-Mitglieder endlich seinen nationalen Open Data Aktionsplan (PDF) veröffentlicht hat. Der veröffentlichte Aktionsplan enthält einige sehr gute und für das Thema Open Data in Deutschland recht progressive Ansätze. Allerdings gehen diese Ansätze aus Sicht der Open Knowledge Foundation Deutschland nicht weit genug. Anfang 2014 hat die Open Knowledge Foundation einen Empfehlungskatalog für den nationalen Aktionsplan an das federführende Referat im Bundesinnenministerium (BMI) übermittlet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empfehlungen für den deutschen Aktionsplan zur Umsetzung der &#34;Open Data&#34;-Charta der G8</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/01/empfehlungen-zum-deutschen-aktionsplan-zur-open-data-charta-der-g8/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/01/empfehlungen-zum-deutschen-aktionsplan-zur-open-data-charta-der-g8/</guid>
      <description>Im Sommer 2013 unterzeichneten die G8 Staaten, darunter auch Deutschland, überraschend die “Open Data&amp;rdquo;-Charta. Die Unterzeichnerländer verpflichteten sich damit unter anderem Haushaltsdaten, Unternehmensregister und andere Regierungsinformationen öffentlich zugänglich zu machen und sich gänzlich zur Offenheit zu bekennen, auch um “Transparenz und Innovation” zu fördern.
Die einzelnen Mitgliedsländer einigten sich auch darauf bis Ende 2013 konkrete Aktionspläne zu erstellen und die dort festgeschriebenen Fortschritte beim nächsten G8-Treffen, am 4. und 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Open is the new normal&#34;: G8-Mitglieder zeichnen Open Data Charter</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter/</guid>
      <description>Kurz nach der Veröffentlichung der Ergebnisse des globalen Open Data Census unterzeichneten die G8-Mitgliedsstaaten, darunter auch Deutschland, die &amp;ldquo;Open Data Charter&amp;rdquo;. Die Unterzeichnerländer verpflichten sich damit unter anderem Haushaltsdaten, Unternehmensregister und andere Regierungsinformationen öffentlich zugänglich zu machen und sich gänzlich zur Offenheit zu bekennen, auch um &amp;ldquo;Transparenz und Innovation&amp;rdquo; zu fördern.
&amp;ldquo;Open Data by Default&amp;rdquo;
Die G8-Mitglieder versprechen in der Erklärung so viele Daten wie möglich, in einer Form, die für alle zugänglich ist, zu veröffentlichen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>