<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Verbraucherschutz on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/verbraucherschutz/</link>
    <description>Recent content in Verbraucherschutz on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Aug 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/verbraucherschutz/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Smarte Bürger - Diskussionsrunde im Abgeordnetenhaus zu Verbraucherschutz in der digitalen Welt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/08/blogpost-smart/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/08/blogpost-smart/</guid>
      <description>Mit dem Smartphone steht dir das ganze Internet jederzeit zur Verfügung. Jede Information bekommst du mit einem Fingertipp und du kannst alles von überall erledigen.&#xA;Über Vor- und Nachteile, die daraus entstehen und über weitere Themen des Verbraucherschutzes in der digitalen Welt wollen wir im Rahmen des Projekts Smarte Bürger mit Vertretern der Berliner Politik diskutieren.&#xA;Auf dem Podium diskutieren: Sven Kohlmeier, Sprecher der Fraktion der SPD für Rechts- und Netzpolitik Burkhard Dregger, Sprecher der Fraktion der CDU für Netzpolitik, elektronische Verwaltung, Datenschutz und Informationsfreiheit Dr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Smarte Bürger - Verbraucherschutz in der digitalen Welt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/12/4313/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/12/4313/</guid>
      <description>Kampagne gestartet!&#xA;Die digitale Welt spielt eine immer wichtigere Rolle in unserem Leben – beruflich, persönlich, privat.&#xA;Durch die Nutzung von sozialen Netzwerken, Websites und Smartphones werden wir zu Datennutzern und -verbrauchern.&#xA;Mit unserer Kampagne “Smarte Bürger - Verbraucherschutz in der digitalen Welt” wollen wir ein Bewusstsein dafür schaffen, welche Daten Bürgerinnen und Bürger wo hinterlassen und wie sie sich vor unerwünschter Datenweitergabe schützen können.&#xA;&amp;ldquo;Was ist deine geheime Identität im Netz?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
