<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jobs on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/jobs/</link>
    <description>Recent content in Jobs on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/jobs/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Job bei der OKF: Finanzadministration bei Jugend hackt (ab sofort)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/01/job-bei-der-okf-finanzadministration-bei-jugend-hackt-ab-sofort/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/01/job-bei-der-okf-finanzadministration-bei-jugend-hackt-ab-sofort/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;jugend-hackt-sucht-einen-studentischen-mitarbeiterin-mwd-für-finanzadministration-19hwoche-ab-sofort&#34;&gt;Jugend hackt sucht eine*n studentische*n Mitarbeiter*in (m/w/d) für Finanzadministration, 19h/Woche, ab sofort&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jugend hackt&lt;/strong&gt; ist ein preisgekröntes Förderprogramm für programmier- und making-begeisterte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die mit ihren technischen Fähigkeiten die Welt verbessern wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.  mit mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. Für unsere Finanzbuchhaltung und Spender*innenverwaltung sowie für allgemeinen Bürotätigkeiten suchen wir ab sofort ein*e studentische*n Mitarbeiter*in.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellenausschreibung: Regionale Koordinator*in (w/m/d) für Jugend hackt Labregion in Ulm (20h)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/01/stellenausschreibung-regionale-koordinatorin-w/m/d-f%C3%BCr-jugend-hackt-labregion-in-ulm-20h/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/01/stellenausschreibung-regionale-koordinatorin-w/m/d-f%C3%BCr-jugend-hackt-labregion-in-ulm-20h/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wer-wir-sind&#34;&gt;Wer wir sind&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://jugendhackt.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/a&gt; ist ein preisgekröntes Förderprogramm für programmier- und making-begeisterte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die mit “Code die Welt verbessern” wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm des Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. und mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. Für die Labregion Ulm kooperieren die beiden Vereine mit der Stadt Ulm und dem Verschwörhaus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2018/10/Labausschreibung-Jugend-hackt/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt Labs&lt;/a&gt; erweitern das bisher bestehende Angebot an Formaten durch ein ganzjähriges Angebot. Die Labs sind physische Räume, in verschiedenen Städten Deutschlands, die mit regelmäßigen Angeboten vor Ort die soziale Zugehörigkeit für die Zielgruppe stärken und den individuellen Zugang erleichtern. Die Angebote in den Labs umfassen Formate wie Workshops, Vorträge und Lightning Talks, sowie Möglichkeiten zur selbstständigen Projektentwicklung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Prototype Fund sucht Verstärkung: Programmbetreuung mit technischem Schwerpunkt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/der-prototype-fund-sucht-verst%C3%A4rkung-programmbetreuung-mit-technischem-schwerpunkt/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/der-prototype-fund-sucht-verst%C3%A4rkung-programmbetreuung-mit-technischem-schwerpunkt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Prototype Fund ist ein Förderprogramm für Public Interest Tech, das als erstes in Deutschland selbstständige Softwareentwickler&lt;em&gt;innen, Hacker&lt;/em&gt;innen und Kreative (auch als Teams) dabei unterstützt, ihre Open-Source-Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo umzusetzen. Seit 2016 arbeiten wir (Adriana, Elisa, Fiona, Julia und Katharina) daran, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovationsförderung aufzubrechen und mehr sinnvolle digitale Lösungen für die Gesellschaft möglich zu machen. Jetzt suchen wir dabei Verstärkung!&#xA;Du arbeitest eigenständig und hast Lust, dich weiterzuentwickeln und Neues zu lernen? Du willst gemeinsam mit uns unser Pionier-Projekt unterstützen und voranbringen? Dann freuen wir uns auf deine Bewerbung:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ausschreibung Jugend hackt Labs – Wir suchen regionale Partner-Organisationen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/ausschreibung-jugend-hackt-labs-wir-suchen-regionale-partner-organisationen/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/ausschreibung-jugend-hackt-labs-wir-suchen-regionale-partner-organisationen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit 2013 wird Jugend hackt vom Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) und mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. veranstaltet. Jugend hackt ist ein Programm zur Förderung des Programmiernachwuchses im deutschsprachigen Raum mit gesellschaftspolitischen Fokus. Damit begegnet Jugend hackt zwei Herausforderungen: Erstens der sozialen Benachteiligung im Sinne einer Vereinzelung von Jugendlichen mit hohem Technikinteresse. Denn gerade die hohe Technikbegeisterung und die Zeit vor dem Computer verschiebt die engsten sozialen Kontakte häufig weg von der nächsten Umgebung hin zu ebenfalls technikaffinen Jugendlichen, die im ländlichen Raum seltener anzutreffen sind und deswegen Online stattfinden. Gerade gegenüber Eltern entsteht so einseitiger Rechtfertigungsdruck, da die quantitative Bewertung der Computernutzung meistens im Vordergrund steht. Zweitens greift das Programm den Umstand auf, dass die Digitalisierung der Welt große Veränderungen für die Menschen birgt und sensibilisiert mögliche zukünftige Programmierer/innen für ihre gesellschaftspolitische Verantwortung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mein Freiwilliges Jahr Beteiligung in der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/mein-freiwilliges-jahr-beteiligung-in-der-okf/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/mein-freiwilliges-jahr-beteiligung-in-der-okf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mein Name ist Lea, ich bin 18 Jahre alt und die aktuelle Bundesfreiwillige der Open Knowledge Foundation (OKF). Bereits ein Jahr ist es nun her, dass ich mein Abitur geschrieben und mir Gedanken darüber gemacht habe, welchen Weg ich danach einschlagen möchte. Gelandet bin ich beim &lt;a href=&#34;http://www.fj-beteiligung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Freiwilligen Jahr Beteiligung (FJB)&lt;/a&gt; und arbeite jetzt schon seit einem halben Jahr bei der OKF. Von meinem Arbeitsalltag und der Betreuung durch meinen Träger möchte ich euch hier etwas erzählen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kommunikation und Projektmanagement (*/w/m) in Krankheitsvertretung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/kommunikation-und-projektmanagement-/w/m-in-krankheitsvertretung/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/kommunikation-und-projektmanagement-/w/m-in-krankheitsvertretung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Prototype Fund ist ein Förderprogramm, das Softwareentwickler&lt;em&gt;innen, Hacker&lt;/em&gt;innen und Kreative dabei unterstützt, ihre Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo zu entwickeln und als Open-Source-Prototypen zu veröffentlichen. Seit 2016 arbeiten wir (Adriana, Elisa, Fiona und Julia) daran, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovation und Innovationsförderung aufzubrechen und mehr digitale Innovationen für die Gesellschaft möglich zu machen. Jetzt suchen wir dabei Verstärkung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du arbeitest eigenständig und hast Lust, dich weiterzuentwickeln und Neues zu lernen? Du willst gemeinsam mit uns ein Pionier-Projekt unterstützen und voranbringen? Dann freuen wir uns auf deine Bewerbung:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entwickler*in bei der Open Knowledge Foundation Deutschland (50% E13/3, ab sofort) für 2030 Watch und Demokratielabore</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/entwicklerin-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland-50-e13/3-ab-sofort-f%C3%BCr-2030-watch-und-demokratielabore/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/entwicklerin-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland-50-e13/3-ab-sofort-f%C3%BCr-2030-watch-und-demokratielabore/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;background-color: #fffaed; padding: 50px;&#34;&gt;&#xA;   &lt;strong&gt;Update&lt;/strong&gt;: &lt;i&gt;Wir haben die Bewerbungsfrist für beide Stellenangebote noch einmal bis zum 02.03.2018 verlängert&lt;/i&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes&#xA;Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und&#xA;interdisziplinär. Der Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und finanzieller&#xA;Eigenverantwortung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für unsere beiden Projekte &lt;a href=&#34;https://demokratielabore.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Demokratielabore&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://2030-watch.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;2030 Watch&lt;/a&gt; suchen&#xA;wir technische Verstärkung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Administrator*in bei der Open Knowledge Foundation Deutschland (50% E13/3, ab sofort)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/administratorin-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland-50-e13/3-ab-sofort/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/administratorin-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland-50-e13/3-ab-sofort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Der Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und finanzieller Eigenverantwortung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3&gt;Wen wir suchen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für unsere Administration sind wir auf der Suche nach einer begeisterungsfähigen, teamstarken, politikinteressierten Persönlichkeit, die den Zusammenhang zwischen Technologie, Gesellschaft, Bildung und Demokratie wichtig findet. Wir wünschen uns mit dir eine engagierte Person, die das Berliner Kernteam unterstützt. Du solltest außerdem in ein von viel Herzblut getragenes, gemeinnütziges Programm einer Nonprofit-Organisation (NPO) passen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir suchen eine Assistenz der Buchhaltung (Minijob oder studentische Hilfskraft, 10h, ab sofort)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/wir-suchen-eine-assistenz-der-buchhaltung-minijob-oder-studentische-hilfskraft-10h-ab-sofort/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/wir-suchen-eine-assistenz-der-buchhaltung-minijob-oder-studentische-hilfskraft-10h-ab-sofort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF) ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in&#xA;Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung&#xA;einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Der&#xA;Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und&#xA;finanzieller Eigenverantwortung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wen wir suchen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für die Assistenz der Buchhaltung bei der OKF sind wir auf der Suche nach einer teamstarken,&#xA;sorgfältigen und zuverlässigen Persönlichkeit, die Freude daran hat, ein technikbegeistertes&#xA;und politisch engagiertes Team zu unterstützen. Wir wünschen uns mit dir eine Person mit&#xA;ersten Erfahrungen in Projektabrechnung, Rechnungslegung oder Bilanzierung, die die&#xA;Geschäftsführung und Buchhaltung des Berliner Kernteams verstärkt. Du solltest außerdem in&#xA;ein von viel Herzblut getragenes, gemeinnütziges Programm einer Nonprofit-Organisation&#xA;(NPO) passen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projektmanagement politische Jugendbildung im Projekt Demokratielabore gesucht (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/11/projektmanagement-politische-jugendbildung-im-projekt-demokratielabore-gesucht-50/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/11/projektmanagement-politische-jugendbildung-im-projekt-demokratielabore-gesucht-50/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://demokratielabore.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Demokratielabore&lt;/a&gt; sind ein Modellprojekt der OKF, das vom &lt;a href=&#34;http://www.bmfsfj.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend&lt;/a&gt; im Rahmen des Bundesprogramms &lt;a href=&#34;http://www.demokratie-leben.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Demokratie leben!“&lt;/a&gt; gefördert wird. Wir führen Workshop- und Aktionsformate mit Jugendlichen im Alter von 12 bis 21 Jahren rund um Digitalisierung, Technologien und gesellschaftliches Miteinander durch. Dazu arbeiten wir eng mit außerschulischen Jugendeinrichtungen und überregionalen Jugendverbände und Initiativen zusammen – deutschlandweit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für die Stärkung unseres Projekts &lt;strong&gt;im Bereich der politischen Jugendbildung&lt;/strong&gt; sind wir auf der Suche nach einer begeisterungsfähigen, teamstarken, politik- und technikinteressierten Persönlichkeit, die den Zusammenhang zwischen Technologie, Gesellschaft, Jugendbildung und Demokratie versteht. Wir wünschen uns eine Person mit mindestens zwei Jahren Erfahrung in diesem Arbeitsfeld, die unser Team insbesondere beim Aufbau und der Betreuung von lokalen Arbeitsgemeinschaften in der Jugendarbeit verstärkt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Community Organiser für Code for Germany m/w (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/10/community-organiser-f%C3%BCr-code-for-germany-m/w-50/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/10/community-organiser-f%C3%BCr-code-for-germany-m/w-50/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Open Knowledge Foundation sucht eine/n Community Organiser/in für das Projekt Code for Germany&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3&gt;Wer wir sind&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://codefor.de&#34;&gt;Code for Germany&lt;/a&gt; ist eine deutschlandweite Community die sich mit den Themen Civic Tech, Open Data und Transparenz beschäftigt und digitale Werkzeuge für die Gesellschaft entwickelt. In 25 Städten in ganz Deutschland treffen sich dazu regelmäßig Hackerinnen, Designerinnen, Stadtplanerinnen und viele andere in den Open Knowledge Labs (kurz: OK Labs) - um zu coden, zu diskutieren und sich mit Bürgerinnen und politischen Vertreterinnen auszutauschen.&#xA;Das Programm wurde 2014 gestartet und ist mittlerweile die größte Civic Tech Community Deutschlands.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projektleitung Jugend hackt bei der OKF DE (30-40h, ab sofort)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/projektleitung-jugend-hackt-bei-der-okf-de-30-40h-ab-sofort/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/projektleitung-jugend-hackt-bei-der-okf-de-30-40h-ab-sofort/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wer-wir-sind&#34;&gt;Wer wir sind&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jugend hackt ist ein preisgekröntes Förderprogramm für junge Menschen zwischen 12 und 18 Jahren, die mit Code die Welt verbessern wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF DE) und von mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die OKF DE ist ein gemeinnütziger Verein, der sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland verschrieben hat und seit 2011 die Debatten um die zivilgesellschaftliche, staatliche, wirtschaftliche und politische Verantwortung einer bürgerinnenfreundlichen Technologierevolution vorantreibt. Der Verein ist als Dachorganisation für seine Projekte zu verstehen, die konzeptionell und finanziell mit hoher Eigenverantwortung ausgestattet sind. Eines dieser Projekte ist Jugend hackt, das seit seiner Gründung im Jahr 2013 nachfrageorientiert und exponentiell wächst und auf einem sehr guten Weg ist, sich mindestens im gesamten deutschsprachigen Raum hin zu einem auf Dauer angelegten, außerschulischen Programm für die nächste Generation von Gesellschaftsgestalter*innen zu entwickeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Assistenz der Geschäftsführung (60% Arbeitszeit)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/assistenz-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung-60-arbeitszeit/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/assistenz-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung-60-arbeitszeit/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wer-wir-sind&#34;&gt;Wer wir sind&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies&#xA;Wissen einsetzt und sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland verschrieben&#xA;hat.&#xA;Mit unseren Projekten wie zum Beispiel FragDenStaat.de, Jugend hackt, Prototype Fund, Datenschule, Code for Germany und&#xA;Open Budgets sind wir der Pionier in der deutschen Open Data-Zivilgesellschaft. Gemeinsam mit der starken&#xA;Open Data-Community, die ehrenamtlich an verschiedenen Schnittstellen von Gesellschaft und Technologie agiert,&#xA;beginnen und treiben wir seit 2011 die Debatten um die zivilgesellschaftliche, staatliche, wirtschaftliche und&#xA;politische Verantwortung einer bürgerinnenfreundlichen Technologierevolution voran.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teilzeit-Entwickler/in bei 2030Watch gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/teilzeit-entwickler/in-bei-2030watch-gesucht/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/teilzeit-entwickler/in-bei-2030watch-gesucht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entwickler/in (Schwerpunkt Web Development) bei 2030Watch gesucht!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Teilzeit für 6-12 Monate nach Absprache, mindestens 20 h/Woche&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Gehalt: nach Absprache und in Anlehnung an die Tarife des öffentlichen Dienstes in Berlin&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ort: Berlin&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Start: August oder September 2017&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n Entwickler/in für das Projekt 2030Watch. Du bist Programmierer/in und hast Lust daran Deine eigenen Ideen in ein Datenprojekt einzubringen und ein spannendes Tool weiterzuentwickeln, dass Menschen ein komplexes Thema nahe bringt? Du möchtest gerne für eine NGO arbeiten, hast eine eigenständige Arbeitsweise, Lust viel zu lernen und dich weiterzuentwickeln. Trifft auf Dich zu? Dann freuen wir uns darauf, Dich kennenzulernen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Prototype Fund sucht Unterstützung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/der-prototype-fund-sucht-unterst%C3%BCtzung/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/der-prototype-fund-sucht-unterst%C3%BCtzung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir – Fiona, Eileen, Elisa und Julia – arbeiten seit über einem Jahr am &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de&#34;&gt;Prototype Fund&lt;/a&gt;. Das Projekt ist ein Förderprogramm, das Softwareentwickler&lt;em&gt;innen, Hacker&lt;/em&gt;innen und Kreative dabei unterstützt, ihre Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo zu entwickeln und als Open-Source-Prototypen zu veröffentlichen. Unser Ziel ist es, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovation und Innovationsförderung aufzubrechen und dass mehr digitale Innovationen für die Gesellschaft entstehen. Um das zu erreichen, probieren wir laufend Neues aus und entwickeln das Programm weiter. Jetzt suchen wir dabei Verstärkung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF DE sucht neue/n Geschäftsführer/in!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/okf-de-sucht-neue/n-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrer/in/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/okf-de-sucht-neue/n-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrer/in/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;+++ Bewerbungsfrist um eine Woche auf 16. März verlängert! +++&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Liebe Freundinnen und Freunde offener Daten,&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;um die positive Entwicklung der Arbeit der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. fortzuführen, suchen wir spätestens zum 15. Juni 2017 eine/n neue/n Geschäftsführer/in (75%, ggf. aufstockbar) in Berlin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3&gt;Wer wir sind&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies Wissen einsetzt und sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland und Europa verschrieben hat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Studentische Aushilfe für die Unterstützung der Kommunikation und Pressearbeit gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/studentische-aushilfe-f%C3%BCr-die-unterst%C3%BCtzung-der-kommunikation-und-pressearbeit-gesucht/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/studentische-aushilfe-f%C3%BCr-die-unterst%C3%BCtzung-der-kommunikation-und-pressearbeit-gesucht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Du interessierst dich für digitale Projekte, Daten und ihre gesellschaftspolitischen Aspekte?  Du schreibst verständliche Texte und kannst auch komplexe Themen einfach vermitteln?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zum 01. Oktober 2016 suchen wir eine studentische Aushilfe für die Unterstützung der Kommunikation und Pressearbeit in unserem Projekt “Datenschule”. Wir freuen uns über Bewerbungen von Interessierten mit einem guten Schreibstil, die bereits theoretische und erste praktische Erfahrung in der Berufswelt gesammelt haben und sich auf die Herausforderung freuen, gemeinnützige Organisationen in Deutschland für die Arbeit mit Daten zu begeistern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir suchen IT Support für das Projekt 2030 Watch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/06/wir-suchen-it-support-f%C3%BCr-das-projekt-2030-watch/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/06/wir-suchen-it-support-f%C3%BCr-das-projekt-2030-watch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt  IT Support (gern Studentische Hilfskraft ) für das Projekt &lt;a href=&#34;www.2030-watch.de&#34;&gt;2030 Watch&lt;/a&gt;.&#xA;Du interessierst Dich für Tech-Projekte und Nachhaltigkeit? Du bist Programmierer/in und hast Lust, daran Deine eigenen Ideen in ein Datenprojekt einzubringen und ein spannendes Tool weiterzuentwickeln, dass Menschen ein komplexes Thema nahe bringt? Du möchtest gerne für eine NGO arbeiten, hast eine eigenständige Arbeitsweise, Lust viel zu lernen und dich weiterzuentwickeln. Trifft auf Dich zu? Dann freuen wir uns darauf, Dich kennenzulernen.&#xA;Bei 2030 Watch geht es darum, die Umsetzung der UN Agenda für Nachhaltige Entwicklung in Deutschland und anderen Industrieländern anhand von Indikatoren und Datenvisualisierungen zu überwachen und zu visualisieren.&#xA;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF-DE) ist ein Verein in Berlin, der sich für die Bereitstellung und Nutzung öffentlicher Daten für zivilgesellschaftliche Beteiligung, Transparenz und Rechenschaftslegung einsetzt. Der Verein ist Teil des internationalen Open Knowledge Foundation Netzwerkes und steht hinter innovativen Projekten wie Frag-den-Staat, Jugend-hackt, Coding Da Vinci und Code for Germany.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teamverstärkung für die &#34;Datenschule&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/04/teamverst%C3%A4rkung-f%C3%BCr-die-datenschule/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/04/teamverst%C3%A4rkung-f%C3%BCr-die-datenschule/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht Teamverstärkung im Bereich Projektmanagement und Datenanalyse für das Projekt &amp;ldquo;Datenschule&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du interessierst dich für Tech-Projekte, Daten und digitale Tools - und hast Spaß daran, auch selbst mit Daten zu arbeiten? Du kannst anderen Tech-Kenntnisse verständlich vermitteln und für Tech-Themen begeistern?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zum 01. Juni 2016 suchen wir Teamverstärkung in unserem neuen Projekt Datenschule. Deine Haupttätigkeit wird zum einen im Bereich Durchführung und Konzeption von Trainingsmodulen und zum anderen in der Datenerhebung und -analyse liegen, die gemeinnützigen Organisationen und öffentliche Stellen bereitstellen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projektassistenz für &amp;ldquo;Digital Refugee Labs&amp;rdquo;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/03/projektassistenz-f%C3%BCr-ldquodigital-refugee-labsrdquo/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/03/projektassistenz-f%C3%BCr-ldquodigital-refugee-labsrdquo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Open Knowledge Foundation sucht eine Projektassistenz für das Projekt &amp;ldquo;Digital Refugee Labs&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du interessierst dich für Tech-Projekte für die Flüchtlingshilfe. Du willst Menschen zusammenbringen und ihnen bei der Umsetzung ihrer Ideen helfen. Du möchtest gerne für eine NGO arbeiten, hast eine eigenständige Arbeitsweise, Lust viel zu lernen und dich weiterzuentwickeln.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Trifft auf dich zu? Dann freuen wir uns darauf, dich kennenzulernen. Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir eine Projektassistenz im Programm Code for Germany, mit Schwerpunkt auf dem Projekt “Digital Refugee Labs” das im April startet. Haupttätigkeiten werden im Bereich des Projektmanagements und der Event-Organisation sein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Front-end Developer (w/m) für DIGIWHIST gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/08/front-end-developer-w/m-f%C3%BCr-digiwhist-gesucht/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/08/front-end-developer-w/m-f%C3%BCr-digiwhist-gesucht/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;front-end-developer-wm-für-digiwhist---ein-h2020-eu-forschungsprojekt-the-digital-whistleblower-fiscal-transparency-risk-assessment-and-impact-of-good-governance-policies-assessed-digiwhist&#34;&gt;Front-end Developer (w/m) für DIGIWHIST - ein H2020 EU-Forschungsprojekt &amp;ldquo;The Digital Whistleblower. Fiscal Transparency, Risk Assessment and Impact of Good Governance Policies Assessed&amp;rdquo; (DIGIWHIST).&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Part-Time (50%) limited term: 50% FTE, project ends February 2018&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salary: depending on experience, we use the Berlin public servant salary bands&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Start: Ideally October 2015&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Application deadline: &lt;strong&gt;Deadline extended until 15 September 2015&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;The Open Knowledge Foundation Germany is one of the leading NGOs in the field of Open Knowledge, Open Data and Transparency in Germany. We support the Open Data community in Germany,  run innovative projects such as OffenerHaushalt, CodeforGermany and Jugend hackt, and provide expertise to users and providers of open data, in the government, civil society, and media. We are now hiring for one of the H2020 EU projects: DIGIWHIST.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Junior Researcher/Journalist für OpenBudgets.EU gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/07/junior-researcher/journalist-f%C3%BCr-openbudgets.eu-gesucht/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/07/junior-researcher/journalist-f%C3%BCr-openbudgets.eu-gesucht/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;junior-researcherjournalist-with-a-strong-technical-background-product-owner-in-the-h2020-eu-project-openbudgetseu&#34;&gt;Junior Researcher/Journalist with a strong technical background (Product Owner) in the H2020 EU Project: OpenBudgets.EU&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Part-Time (50%) limited term: 14 months&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salary: depending on experience&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Start: asap&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Application deadline: 10 August 2015&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;The Open Knowledge Foundation Germany is one of the leading NGOs in the field of Open Knowledge, Open Data and Transparency in Germany. We support the Open Data community in Germany,  run innovative projects such as OffenerHaushalt, CodeforGermany and Jugend hackt, and provide expertise to users and providers of open data, in the government, civil society, and media. We are now hiring for one of the H2020 EU projects: OpenBudgets.EU.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Praktikum bei Code for Germany - Bewerbungsfrist verlängert</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/05/praktikum-bei-code-for-germany-bewerbungsfrist-verl%C3%A4ngert/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 14:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/05/praktikum-bei-code-for-germany-bewerbungsfrist-verl%C3%A4ngert/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Code for Germany sucht eine/n Praktikanten/in zum nächstmöglichen Zeitpunkt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du interessierst dich für Technologie, Politik, Design und Aktivismus. Storytelling ist deine Leidenschaft und das Internet dein Zuhause. Bloggen, schreiben und twittern machen dir Spaß. Du wolltest schon immer mal für eine NGO arbeiten, hast eine eigenständige Arbeitsweise, Lust viel zu lernen und dich weiterzuentwickeln.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Trifft auf dich zu? Dann freuen wir uns darauf, dich kennenzulernen. Wir bieten dir ein spannendes Projekt, viel Freiraum für persönliche Entwicklung, flache Hierarchien und die Möglichkeit auch längerfristig Teil des Teams zu werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir suchen: Projektmanagerin (w/m) für DIGIWHIST - ein H2020 EU-Forschungsprojekt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/wir-suchen-projektmanagerin-w/m-f%C3%BCr-digiwhist-ein-h2020-eu-forschungsprojekt/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 17:29:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/wir-suchen-projektmanagerin-w/m-f%C3%BCr-digiwhist-ein-h2020-eu-forschungsprojekt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Festanstellung (50%), Gehalt nach Öffentlichem Dienst Berlin E13 Stufe 3, Projektlaufzeit drei Jahre, Bewerbungsfrist 15. Februar 2015&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (e.V.) ist eine der führenden NGOs im Bereich Freies Wissen, Offene Daten und Transparenz in Deutschland. Viele unserer Projekte gelten als Pionierarbeiten, unsere Expertise wird von Regierungen, Anbietern wie Nutzern Offener Daten geschätzt und wir sind ein wichtiger Förderer der deutschen Open Data Community. Wir suchen idealerweise zum 1. März 2015 einen Projekmanager für unser H2020 EU-Forschungsprojekt „The Digital Whistleblower. Fiscal Transparency, Risk Assessment and Impact of Good Governance Policies Assessed (DIGIWHIST)”. Ziel von DIGIWHIST ist es, das öffentliche Auftragswesen transparenter und effizienter zu gestalten sowie Whistleblower bei der Korruptionsbekämpfung zu unterstützen. Unser Arbeitsschwerpunkt in diesem Projekt ist die Konzeption und Entwicklung von Transparenzwerkzeugen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Softwareentwickler/in gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/softwareentwickler/in-gesucht/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 11:29:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/softwareentwickler/in-gesucht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In eigener Sache: Wir suchen einen erfahrenen Softwareentwickler oder eine erfahrene Softwareentwicklerin für die projektbezogene Zusammenarbeit auf Honorarbasis. Weitersagen, teilen oder gleich bewerben!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir bieten Dir:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Möglichkeit, Dich aktiv in die Konzeption und Durchführung von Projekten einzubringen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Raum für eigene Ideen und eigenverantwortliches Arbeiten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Zusammenarbeit mit einem interdisziplinären Team, das sich gegenseitig unterstützt&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ein spannendes Arbeitsumfeld mit flexiblen Arbeitszeiten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einblick in vielseitige Themen und Projekte rund um offene Daten und freies Wissen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Praktikum bei der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2013 12:35:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Derzeit suchen wir zwei neue Praktikanten (w/m) ab Sofort oder Anfang 2014. Genaue Beschreibungen der beiden Praktikas findest Du nachstehend. Je nach Eignung und Absprache sind auch Praktika mit weniger als 40 Wochenstunden möglich. Idealerweise hast Du min. 6 Monate Zeit oder willst länger bei uns arbeiten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: Stadt Land Code Camp, Berlin, 2012.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn Du dich für freies Wissen und offene Daten interessiert, Texte schreiben kannst und Erfahrung in der Organisation von Veranstaltungen hast bzw. Code schreiben kannst und/oder Erfahrung in der visuellen Gestaltung hast, bist Du bei uns richtig. Wenn Du ein guter Teamplayer bist, eigenständig Arbeiten kannst und Lust auf ein echtes Hands-on-Praktikum hast, bei dem Du unsere &lt;strong&gt;Projekte und Veranstaltungen&lt;/strong&gt; aktiv unterstützen kannst, melde Dich bitte mit einer Aussagekräftigen Bewerbung (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Referenzen und Empfehlungen). Wir freuen uns von Dir zu hören !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Praktikum bei der OKF DE</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/03/praktikum-bei-der-okf-de/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 12:06:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/03/praktikum-bei-der-okf-de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quelle: Stadt Land Code Camp, Berlin, 2012.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht zwei Praktikant*innen, hier sind die Stellenbeschreibungen. Wir freuen uns auf motivierte Bewerbungen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein, der seit mehreren Jahren erfolgreich im Bereich Offene Daten, Transparenz und Beteiligung arbeitet. Wir entwickeln freie Software und Anwendungen, die den konkreten Nutzen von offenen Daten aufzeigen, tragen zum politischen Diskurs bei und organisieren Veranstaltungen wie Konferenzen und Hackdays. Neben der Arbeit an Projekten hier in Deutschland sind wir auch international tätig und gut vernetzt. Infos zu unseren derzeitigen Projekten findest du hier: &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/projekte/&#34;&gt;okfn.de/projekte&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF DE sucht Verstärkung!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/okf-de-sucht-verst%C3%A4rkung/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 17:28:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/okf-de-sucht-verst%C3%A4rkung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht einen wissenschaftlichen Mitarbeiter und zwei Praktikanten. Hier die Stellenbeschreibungen. Wir freuen uns geeignete Bewerbungen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein, der seit mehreren Jahren erfolgreich im Bereich Offene Daten, Transparenz und Beteiligung arbeitet. Wir entwickeln freie Software und Anwendungen, die den konkreten Nutzen von offenen Daten aufzeigen, tragen zum politischen Diskurs bei und organisieren Veranstaltungen wie Konferenzen und Hackdays. Neben der Arbeit an Projekten hier in Deutschland sind wir auch international tätig und gut vernetzt. Infos zu unseren derzeitigen Projekten findest du hier: &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/projekte/&#34;&gt;okfn.de/projekte&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Praktikum bei der Open Knowledge Foundation</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 15:44:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir haben soeben unsere erste Praktikumsausschreibung veröffentlicht und freuen uns über Interesse. Details gibt es &lt;a href=&#34;https://okfn.de/jobs/&#34;&gt;hier nachzulesen.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
