<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OKFDE10 on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/okfde10/</link>
    <description>Recent content in OKFDE10 on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/okfde10/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Von der ersten Anfrage bis zur großen Enthüllung - zwei Perspektiven auf 10 Jahre Informationsfreiheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/von-der-ersten-anfrage-bis-zur-gro%C3%9Fen-enth%C3%BCllung-zwei-perspektiven-auf-10-jahre-informationsfreiheit/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/von-der-ersten-anfrage-bis-zur-gro%C3%9Fen-enth%C3%BCllung-zwei-perspektiven-auf-10-jahre-informationsfreiheit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unser Veranstaltungsreihe im Rahmen des &lt;a href=&#34;https://okfn.de/anniversary/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10. Geburtstags der OKF&lt;/a&gt; ist am 20. Juli 2021 in die nächste Runde gegangen. Dieses Mal haben sich Felix Reda und Stefan Wehrmeyer über Informationsfreiheit ausgetauscht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationsfreiheit spielt schon seit Gründung in der OKF eine wichtige Rolle, denn &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FragDenStaat.de&lt;/a&gt; – die Plattform für Informationsfreiheit – wird dieses Jahr ebenfalls 10 Jahre alt und war somit von Anfang an mit dabei. Stefan erzählt, wie er 2011 als Softwareentwickler nach guten Civic Tech-Anwendungsfällen gesucht und bei befreundeten internationalen Organisationen das Thema entdeckt hat. Behörden zur Herausgabe öffentlicher Informationen zwingen, gibt es dafür auch eine rechtliche Grundlage in Deutschland? Schnell hat sich gezeigt, dass ein komplexes Bundes-Informationsfreiheitsgesetz (IFG) und viele zusätzliche Spezial- und Ländergesetze eine neue eigene Plattform erforderlich machen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Freiheit für Wissen! Freiheit für uns?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-f%C3%BCr-wissen-freiheit-f%C3%BCr-uns/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-f%C3%BCr-wissen-freiheit-f%C3%BCr-uns/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wir-laden-ein&#34;&gt;Wir laden ein!&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Felix Reda&lt;/strong&gt;, Internetaktivist und Vorstand der OKF und &lt;strong&gt;Stefan Wehrmeyer&lt;/strong&gt;, Gründer von FragDenStaat.de, diskutieren über Informationsfreiheit, Urheberrechte und demokratische Möglichkeiten durch freien Zugang zu Wissen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;20. Juli 2021, 18 - 19 Uhr&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JWGoKKvCYbg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zum Livestream auf YouTube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;jeder-hat-ein-recht-auf-zugang-zu-informationen--was-nun&#34;&gt;Jede*r hat ein Recht auf Zugang zu Informationen – was nun?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationsfreiheit ist dank FragDenStaat kein Fremdwort mehr. Dennoch sind sich immer noch viele ihrer Rechte nicht bewusst. Gemeinsam sprechen wir darüber, wie wichtig Informationsfreiheits- bzw. Transparenzgesetze für unsere Demokratie sind und wie genau man öffentliche Informationen aus Behörden befreien kann. Außerdem schauen wir uns an, welche Entwicklungen es in Deutschland aber auch in der EU in den vergangenen 10 bis 15 Jahren gab und picken für euch einige Highlights heraus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von Militärgeschichte zu Datenspaziergängen - eine Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/von-milit%C3%A4rgeschichte-zu-datenspazierg%C3%A4ngen-eine-bestandsaufnahme-der-digitalen-zivilgesellschaft/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/von-milit%C3%A4rgeschichte-zu-datenspazierg%C3%A4ngen-eine-bestandsaufnahme-der-digitalen-zivilgesellschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 18. Mai 2021 fand das erste Bildschirmgespräch anlässlich des &lt;a href=&#34;https://okfn.de/anniversary/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10. Geburtstags der OKF&lt;/a&gt; in diesem Jahr statt. In einer &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2021/05/veranstaltung-digitale-zivilgesellschaft/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;“Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft”&lt;/a&gt; diskutierten die Gäste Elisa Lindinger (Initiative Digitale Zivilgesellschaft), Victoria Boeck (Technologiestiftung Berlin) und Maximilian Voigt (Verbund Offener Werkstätten), wer zu dieser zählt, wie sie sich politisch positioniert und - vor allem - wie sie sich politisch mehr Gehör verschaffen kann. &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=EV4MmjaKerU&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Die Aufzeichnung der Veranstaltung kann hier angesehen werden.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr, diese drei Expert*innen für die Veranstaltung gewonnen zu haben, die spannende Ein- und inspirierende Ausblicke geben konnten. Einige davon fassen wir hier zusammen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft. Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/eine-bestandsaufnahme-der-digitalen-zivilgesellschaft.-bildschirmgespr%C3%A4ch-zum-10.-geburtstag-der-okf/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/eine-bestandsaufnahme-der-digitalen-zivilgesellschaft.-bildschirmgespr%C3%A4ch-zum-10.-geburtstag-der-okf/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wir-laden-ein&#34;&gt;Wir laden ein!&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18. Mai 2021, 17.30 - 19 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hier: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=EV4MmjaKerU&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=EV4MmjaKerU&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mit:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Victoria Boeck, Technologiestiftung Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Elisa Lindinger, Initiative Digitale Zivilgesellschaft&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Maximilian Voigt, Verbund Offener Werkstätten e. V.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Patricia Leu, Open Knowledge Foundation Deutschland e. V. – Moderation&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;wir-sind-die-digitale-zivilgesellschaft-ihr-auch&#34;&gt;Wir sind die digitale Zivilgesellschaft! Ihr auch?!&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zu Beginn unserer Veranstaltung möchten wir einkreisen, wovon wir eigentlich sprechen, wenn wir digitale Zivilgesellschaft meinen. Gibt es verschiedene Gruppen, Hierarchien oder Ausschlussmechanismen? Gemeinsam spüren wir nach, wie sehr wir gesellschaftlichen Strukturen entsprechen, die wir eigentlich überwinden möchten und suchen den Platz der digitalen Zivilgesellschaft inmitten unserer Akteurslandschaft.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir laden ein zu unserer Veranstaltungsreihe. Ein Jahrzehnt OKF – Kritik, Politik und Aktivismus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/wir-laden-ein-zu-unserer-veranstaltungsreihe.-ein-jahrzehnt-okf-kritik-politik-und-aktivismus/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/wir-laden-ein-zu-unserer-veranstaltungsreihe.-ein-jahrzehnt-okf-kritik-politik-und-aktivismus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/anniversary/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10 Jahre OKF&lt;/a&gt;, das heißt auch, zehn Jahre Kontakte knüpfen, Expertise herausbilden, Konzepte entwickeln und Austausch befördern. All das möchten wir in diesem Sommer in einer Veranstaltungsreihe mit euch zusammen bringen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;digitale-zivilgesellschaft--dem-schlagwort-zum-durchbruch-verhelfen&#34;&gt;Digitale Zivilgesellschaft – dem Schlagwort zum Durchbruch verhelfen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eines der Kernanliegen der Open Knowledge Foundation ist die Einbindung in die (inter-)nationale digitale Zivilgesellschaft. Dabei ist der Begriff der digitalen Zivilgesellschaft selbst eher schwammig. Im Bericht &lt;a href=&#34;https://www.stiftung-nv.de/de/publikation/digitalisierung-braucht-zivilgesellschaft&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Digitalisierung braucht Zivilgesellschaft“&lt;/a&gt; von verschiedenen deutschen Stiftungen im Jahr 2019 werden drei zivilgesellschaftliche Gruppen unterschieden: Digitale Spezialist:innen, digitale Pionier:innen und digitale Noviz:innen, die alle in unterschiedlichem Maß an Digitalisierung teilhaben, sie mitgestalten oder lediglich nutzen. Bilden sie zusammen die digitale Zivilgesellschaft? Fest steht: Wir fühlen uns vielen dieser Akteur:innen und den zivilgesellschaftlichen Anliegen einer Demokratie, die auch das Digitale einbezieht, zugehörig und möchten diese mitgestalten. Aus diesem Grund sind wir auch Teil der &lt;a href=&#34;https://digitalezivilgesellschaft.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Initiative Digitale Zivilgesellschaft&lt;/a&gt;, die 2020 als Reaktion auf die Coronakrise ins Leben gerufen wurde. Dort wird die digitale Zivilgesellschaft umrissen als die Organisationen, die sich für eine unabhängige digitale Infrastruktur und freien Zugang zu Wissen einsetzen und sich für ein gemeinwohlorientiertes digitales Ökosystem engagieren. Aber wir nehmen immer noch wahr, dass die (digitale) Zivilgesellschaft bei vielen Projekten und Bemühungen von Politik und Verwaltungen ausgeschlossen bleibt. Statt am Verhandlungstisch unsere Erfahrungen einzubringen, müssen wir uns von der Seitenlinie aus Gehör verschaffen. Diesem Spannungsfeld widmen wir uns zum Auftakt unserer Veranstaltungsreihe. Wir diskutieren mit der digitalen Zivilgesellschaft darüber, wer wir sind, was uns ausmacht, wer das entscheidet und wie wir mit unseren Ideen und Forderungen in den politischen Raum vordringen können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die OKF wird 10 Jahre alt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/die-okf-wird-10-jahre-alt/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/die-okf-wird-10-jahre-alt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Am 19. Februar 2011 wurde die “Open Knowledge Foundation Deutschland” in das Berliner Vereinsregister eingetragen. 10 Jahre ist das her. Unseren ersten runden Geburtstag wollen wir nutzen, um in diesem Jahr auf unsere Arbeit zurückzublicken, mit früheren und aktuellen Wegbegleiter:innen zu sprechen und auch nach vorne zu schauen, was zukünftig wichtig sein wird. Und feiern wollen wir auch. Ein bißchen. Im Sommer.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Daniel Dietrich ist Mit-Gründer der OKF Deutschland und seit Tag 1 im Vorstand der Organisation aktiv. Daniel, wie war das mit der Gründung vor 10 Jahren? Erzähl doch mal.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
