<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Okfde10 on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/okfde10/</link>
    <description>Recent content in Okfde10 on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/tags/okfde10/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Eine Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft. Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/veranstaltung-digitale-zivilgesellschaft/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/veranstaltung-digitale-zivilgesellschaft/</guid>
      <description>Wir laden ein! 18. Mai 2021, 17.30 - 19 Uhr
Hier: https://www.youtube.com/watch?v=EV4MmjaKerU
Mit:
Victoria Boeck, Technologiestiftung Berlin
Elisa Lindinger, Initiative Digitale Zivilgesellschaft
Feena Fensky, Vorständin Code for Hamburg e. V.
Patricia Leu, Open Knowledge Foundation Deutschland e. V. – Moderation
Wir sind die digitale Zivilgesellschaft! Ihr auch?! Zu Beginn unserer Veranstaltung möchten wir einkreisen, wovon wir eigentlich sprechen, wenn wir digitale Zivilgesellschaft meinen. Gibt es verschiedene Gruppen, Hierarchien oder Ausschlussmechanismen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir laden ein zu unserer Veranstaltungsreihe. Ein Jahrzehnt OKF – Kritik, Politik und Aktivismus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/veranstaltungsreihe-okf10/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/veranstaltungsreihe-okf10/</guid>
      <description>10 Jahre OKF, das heißt auch, zehn Jahre Kontakte knüpfen, Expertise herausbilden, Konzepte entwickeln und Austausch befördern. All das möchten wir in diesem Sommer in einer Veranstaltungsreihe mit euch zusammen bringen.
Digitale Zivilgesellschaft – dem Schlagwort zum Durchbruch verhelfen Eines der Kernanliegen der Open Knowledge Foundation ist die Einbindung in die (inter-)nationale digitale Zivilgesellschaft. Dabei ist der Begriff der digitalen Zivilgesellschaft selbst eher schwammig. Im Bericht „Digitalisierung braucht Zivilgesellschaft“ von verschiedenen deutschen Stiftungen im Jahr 2019 werden drei zivilgesellschaftliche Gruppen unterschieden: Digitale Spezialist:innen, digitale Pionier:innen und digitale Noviz:innen, die alle in unterschiedlichem Maß an Digitalisierung teilhaben, sie mitgestalten oder lediglich nutzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die OKF wird 10 Jahre alt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-10jahre-interview-dd/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-10jahre-interview-dd/</guid>
      <description>Am 19. Februar 2011 wurde die “Open Knowledge Foundation Deutschland” in das Berliner Vereinsregister eingetragen. 10 Jahre ist das her. Unseren ersten runden Geburtstag wollen wir nutzen, um in diesem Jahr auf unsere Arbeit zurückzublicken, mit früheren und aktuellen Wegbegleiter:innen zu sprechen und auch nach vorne zu schauen, was zukünftig wichtig sein wird. Und feiern wollen wir auch. Ein bißchen. Im Sommer.
Daniel Dietrich ist Mit-Gründer der OKF Deutschland und seit Tag 1 im Vorstand der Organisation aktiv.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>