<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arne Semsrott on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/arne-semsrott/</link>
    <description>Recent content in Arne Semsrott on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/authors/arne-semsrott/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Frontex will 24.000 Euro von FragDenStaat</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/02/frontex-rechnung-fragdenstaat/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/02/frontex-rechnung-fragdenstaat/</guid>
      <description>Eine EU-Behörde, die mit Waffen auf Flüchtlinge schießt. Nach Aussage des Chefs von Frontex könnte das bald Wirklichkeit werden. Frontex, die Europäische Grenzpolizei, hat in den vergangenen Jahren einen enormen Machtzuwachs erlebt. Sie hat inzwischen Milliarden Euro zur Verfügung, um sich eigene Flugzeuge, Schiffe und Autos zu kaufen – und darf an EU-Außengrenzen Waffen einsetzen.
Kontrolliert wird sie dabei kaum: Frontex ist die intransparenteste Behörde der EU. Wir kämpfen seit vielen Jahren dafür, dass sich das ändert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zensurheberrecht: Bundesregierung verklagt uns erneut wegen Glyphosat-Gutachten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/12/zensurheberrecht-glyphosat-neue-klage/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/12/zensurheberrecht-glyphosat-neue-klage/</guid>
      <description>Über 100.000 Euro hat das Bundesinstitut für Risikobewertung (BfR) für seine Rechtsstreite schon ausgegeben. Mit seiner einstweiligen Verfügung gegen uns ist es im Sommer schon vor dem Landgericht Köln gescheitert. Aber jetzt verklagt das BfR von Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Klöckner (CDU) uns erneut.
Weil wir im Frühjahr ein von Beamten verfasstes Glyphosat-Gutachten des staatlichen Instituts veröffentlicht haben, verklagt die Behörde FragDenStaat wegen Urheberrechtsverletzung. Und nicht nur das. Wir sollen jetzt auch über 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volksentscheid Transparenz Berlin: 33.000 Unterschriften für mehr Transparenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/12/volksentscheid-33000-unterschriften-eingereicht/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/12/volksentscheid-33000-unterschriften-eingereicht/</guid>
      <description>Das Bündnis Volksentscheid Transparenz hat in weniger als vier Monaten 32.827 Unterschriften gesammelt! Heute hat die Initiative die Unterschriften an die zuständige Senatsverwaltung für Inneres übergeben.
„Das Signal ist klar: Berlin braucht ein Transparenzgesetz. Um Korruption zu bekämpfen und Partizipation zu ermöglichen, muss das Land Berlin seine Aktenschränke öffnen“, sagt Arne Semsrott, Sprecher des Volksentscheids Transparenz.
Das Bündnis hatte dem Senat bereits im Februar einen Entwurf für ein Berliner Transparenzgesetz überreicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuer Job bei FragDenStaat: Wir suchen Jurist*in! (60-100%, ab Februar 2020)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/10/juristin-fragdenstaat/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/10/juristin-fragdenstaat/</guid>
      <description>Wer wir sind FragDenStaat ist das Portal für Informationsfreiheit in Deutschland. Seit 2011 ermöglicht es allen Menschen, einfach und transparent Informationen von Behörden zu befreien – mit technischen Tools, Kampagnen, strategischen Klagen und journalistischer Berichterstattung. Inzwischen haben rund 80.000 Personen insgesamt 130.000 Anfragen über FragDenStaat gestellt. In den vergangenen drei Jahren haben wir 50 IFG- und UIG-Klagen gegen deutsche und EU-Behörden eingereicht und über unseren Klagefonds weitere finanziert.
Informationsfreiheit ist uns ein Herzensanliegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Endspurt: Jetzt noch fürs Transparenzgesetz unterschreiben!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/10/volksentscheid-endspurt/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/10/volksentscheid-endspurt/</guid>
      <description>Noch bis zum 31. Oktober sammeln wir Unterschriften für den Volksentscheid. Bitte ladet euch jetzt die Unterschriftenliste herunter, sammelt fünf Unterschriften und schickt sie uns!
Derzeit haben wir rund 20.000 Unterschriften gesammelt. Das reicht allerdings nicht. Um sicher zu sein, dass wir das Ziel von 20.000 gültigen Unterschriften erreichen, müssen wir mindestens 25.000 Unterschriften sammeln - es kann nämlich immer sein, dass einzelne Unterschriften ungültig sind, beispielsweise weil Personen nicht in Berlin gemeldet sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag der Informationsfreiheit: Geschwärzte Kunst</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/09/tag-der-informationsfreiheit-kunst/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/09/tag-der-informationsfreiheit-kunst/</guid>
      <description>Der 28. September ist der internationale Tag der Informationsfreiheit. Wir feiern den Tag wie jedes Jahr mit einer neuen Kunstedition – diesmal mit drei Klassikern.
Das deutsche Urheberrecht ist schlecht und kompliziert und veraltet. Es ist so schlecht und kompliziert und veraltet, dass es im digitalen Zeitalter häufig nicht mehr diejenigen schützt, für die es einmal gedacht war - nämlich Künstler*innen - sondern ihnen das Leben schwer macht. Ohne ein Recht auf Remix werden Publikationen häufig zu einem Balanceakt zwischen Legalität und Kreativität.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neue Stelle bei FragDenStaat: Wir suchen Projektmanager*in! (75-100%, ab August 2019)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/projektmanagerin-fragdenstaat/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/projektmanagerin-fragdenstaat/</guid>
      <description>Wer wir sind FragDenStaat ist das Portal für Informationsfreiheit in Deutschland. Seit 2011 ermöglicht es allen Menschen, einfach und transparent Informationen von Behörden zu befreien – mit technischen Tools, Kampagnen, Klagen und journalistischer Berichterstattung.
Informationsfreiheit ist uns ein Herzensanliegen. FragDenStaat ist ursprünglich als ehrenamtliches Projekt gestartet und wird inzwischen von einem kleinen Team getragen. Damit erreichen wir deutlich mehr Menschen als früher. Unsere Entwicklung hat aber gerade erst angefangen: Wir haben viel Raum für neue Ideen, experimentieren gerne und suchen dafür Verstärkung!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein Transparenzgesetz für Berlin: Volksbegehren startet im Juli</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzgesetz-berlin-startet/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzgesetz-berlin-startet/</guid>
      <description>Milliardenschwere Bauvorhaben, Geheimverträge mit der Wirtschaft und Einflussnahme von Lobbyist*innen: Ein Bündnis zivilgesellschaftlicher Organisationen will jetzt Licht ins Dunkel der Berliner Verwaltung bringen. Dafür hat es ein eigenes Transparenzgesetz auf den Weg gebracht, das das Recht auf Informationen des Staates in Zukunft weitreichend stärken soll.
Das Bündnis Volksentscheid Transparenz, zu dem unter anderem die Open Knowledge Foundation Deutschland, Mehr Demokratie, der Chaos Computer Club und die Digitale Gesellschaft zählen, hat dem Senat im April einen Gesetzentwurf vorgelegt, nach dem Berliner Landes- und Bezirksbehörden proaktiv Informationen in einem zentralen Transparenzportal offenlegen müssen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copyright Censorship: Cologne Court orders us to take down Glyphosate Report (Update)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/copyright-censorship-update/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/copyright-censorship-update/</guid>
      <description>The Cologne Regional Court has issued an injunction ordering FragDenStaat to depublish a glyphosate report from the Federal Institute for Risk Assessment. The Federal Institute that belongs to Julia Klöckner’s Agriculture Ministry had already sent us a cease-and-desist letter.
The glyphosate report was financed by the state and written by civil servants. The fact that copyright is being misused as a censorship right is an attack on freedom of the press!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zensurheberrecht: Landgericht Köln zwingt FragDenStaat, staatliches Glyphosat-Gutachten zu löschen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/zensurheberrecht-einstweilige-verfuegung/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/zensurheberrecht-einstweilige-verfuegung/</guid>
      <description>Das Landgericht Köln hat FragDenStaat per einstweiliger Verfügung verboten, ein Glyphosat-Gutachten des Bundesinstituts für Risikobewertung zu veröffentlichen. Das staatliche Institut von Landwirtschaftsministerin Julia Klöckner hatte FragDenStaat vorher bereits abgemahnt.
Das Glyphosat-Gutachten ist staatlich finanziert und von Beamten erstellt worden. Dass das Urheberrecht als Zensurheberrecht missbraucht wird, ist ein Angriff auf die Pressefreiheit! Wenn es nötig ist, ziehen wir mit dem Fall bis vor den Europäischen Gerichtshof.
Jetzt mit einem Klick auch das Gutachten anfragen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copyright Censorship: We Got a Cease-and-Desist by the Government </title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/03/copyright-censorship/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/03/copyright-censorship/</guid>
      <description>The German government has threatened us in order to depublish a government report on the risks of glyphosate. The responsible Federal Institute for Risk Assessment (BfR), which reports to the Ministry of Agriculture of Julia Klöckner (CDU), accuses us of copyright infringement and demands that we sign a cease-and-desist declaration.
Arne Semsrott, project lead of FragDenStaat: &amp;ldquo;It is shameful to see the Ministry of Agriculture abusing copyright to suppress unwelcome reporting.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zensurheberrecht: Bundesregierung mahnt uns ab, wir wehren uns</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/03/zensurheberrecht/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/03/zensurheberrecht/</guid>
      <description>Die Bundesregierung hat FragDenStaat für die Veröffentlichung eines staatlichen Gutachtens zu den Risiken von Glyphosat abgemahnt. Das zuständige Bundesinstitut für Risikobewertung (BfR), das dem Landwirtschaftsministerium von Julia Klöckner (CDU) untersteht, wirft uns eine Urheberrechtsverletzung vor und fordert von uns die Unterzeichnung einer Unterlassungserklärung.
Arne Semsrott, Projektleiter von FragDenStaat: &amp;ldquo;Es ist beschämend zu sehen, dass das Landwirtschaftsministerium das Urheberrecht missbraucht, um unliebsame Berichterstattung zu unterdrücken. Wir lassen uns aber nicht einschüchtern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Handelsregister: Endlich offene Daten!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/02/handelsregister/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/02/handelsregister/</guid>
      <description>Gemeinsam mit der Organisation OpenCorporates veröffentlichen wir heute auf OffeneRegister.de Informationen aus dem Handelsregister und den Handelsregisterbekanntmachungen als offene Daten. Damit sind Daten wie Sitz, Rechtsform und vertretungsberechtigte Personen von 5,1 Millionen deutschen Firmen, Stiftungen und Vereinen erstmals offen und frei im Internet verfügbar.
Auf der Website können die Daten einfach zentral durchsucht, heruntergeladen sowie per Programmierschnittstelle (API) weiterverwendet werden. Abdrucke aus dem Handelsregister, für deren Offenlegung handelsregister.de Gebühren erhebt, sind nicht in den Daten enthalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finally: Open Company Data!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/02/finally-open-company-data/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/02/finally-open-company-data/</guid>
      <description>Today, together with OpenCorporates, we make information from the German company register and its announcements accessible as open data on OffeneRegister.de. For the first time, data such as the registered office, legal form and authorised representatives of 5.1 million German companies, foundations and associations are openly and freely available on the Internet.
On the website, the data can be searched centrally, downloaded and reused via the programming interface (API). Reprints from the commercial register, for which handelsregister.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pot Secret - Freeing thousands of Food Safety Reports</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/01/pot-secret/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/01/pot-secret/</guid>
      <description>Yesterday we launched &amp;ldquo;Pot Secret&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Topf Secret&amp;rdquo; in German) - a platform against secrecy at food authorities. Consumers can use this platform to obtain the results of food safety inspections in restaurants, bakeries, supermarkets and other food-processing businesses.
Together with our partner foodwatch, we created a platform that enables all people to quickly and easily send pre-formulated freedom of information requests about businesses to the relevant authorities.
&amp;ldquo;Pot Secret&amp;rdquo; is based on a map that displays all food-related businesses that can be found in OpenStreetMap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jetzt mitmachen: Topf Secret!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/01/topf-secret/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/01/topf-secret/</guid>
      <description>Heute launchen wir gemeinsam mit foodwatch „Topf Secret“ – eine Plattform gegen Geheimniskrämerei bei Lebensmittelbehörden. Auf ihr können Verbraucher*innen Ergebnisse von Hygienekontrollen in Restaurants, Bäckereien, Supermärkten &amp;amp; Co. abfragen.
Zur Plattform: Hier entlang →
Die Plattform ermöglicht es allen Menschen, einfach und schnell vorformulierte Anfragen zur Hygiene von Lebensmittelbetrieben an die zuständigen Behörden zu schicken. Die halten bisher die allermeisten Ergebnisse von Hygienekontrollen geheim.
Seit Jahren wird jeder vierte kontrollierte Betrieb beanstandet, größtenteils wegen Hygienemängeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OffeneGesetze: Opening Germany&#39;s Law Gazette (Update)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/12/opening-laws-in-germany/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/12/opening-laws-in-germany/</guid>
      <description>Update, 12/24/2018: In response to OffeneGesetze, the German Ministry of Justice has announced that it will create a digital legislative process in the coming years. The ministry is creating a platform on which federal law gazettes &amp;ldquo;can also be freely printed, searched and re-used&amp;rdquo;. There should be unrestricted access, the Justice Minister Katarina Barley said.
The Federal Law Gazettes are the central documents of German democracy. To pass a law, it has to be published in the Law Gazette.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OffeneGesetze: Zentrale Dokumente der Demokratie erstmals frei zugänglich (Update)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/12/offenegesetze/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/12/offenegesetze/</guid>
      <description>Update, 24.12.2018: Das Justizministerium hat als Reaktion auf OffeneGesetze bekanntgegeben, künftig ein digitales Gesetzgebungsverfahren zu schaffen. Das Ministerium schaffe eine Plattform, auf der Bundesgesetzblätter &amp;ldquo;auch frei ausgedruckt, durchsucht und weiterverwendet werden können.&amp;rdquo; Es solle einen uneingeschränkten Zugang geben.
Die Bundesgesetzblätter sind die zentralen Dokumente der deutschen Demokratie. Unter OffeneGesetze.de sind sie jetzt erstmals frei zugänglich. Auf unserem neuen Portal stellen wir die Dokumente kostenfrei und zur freien Weiterverwendung bereit.
Bisher sind Bundesgesetzblätter nur über die Website bgbl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strengthening the Democratic Infrastructure</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/12/fragdenstaat-in-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/12/fragdenstaat-in-2018/</guid>
      <description>2018 proved, again, why we need to strengthen the infrastructure for democracy. This year, our freedom of information project FragDenStaat has revealed how the Ministry of Family Affairs cooperates with the Domestic Intelligence Service, we have published the Ministry of the Interior&#39;s Master Plan on Migration and documents on “concentration camp-like prisons”&amp;nbsp;in Libya.
Democracy is not only under fire in the USA or Brazil, but also in Germany. And yet there is too little controversy about how we can expand democratic structures in this country.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schufa gibt nach: Elektronische Auskünfte ab 2019</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/12/schufa-elektronische-auskuenfte/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/12/schufa-elektronische-auskuenfte/</guid>
      <description>Nach Monaten des Widerstands hat die Schufa zugesagt, künftig auch Daten-Auskünfte von Privatpersonen elektronisch zu beantworten. Das bestätigte der Hessische Datenschutzbeauftragte gegenüber OpenSchufa, unserer gemeinsamen Initiative mit AlgorithmWatch. Nach Artikel 15 der Datenschutzgrundverordnung (DS-GVO) ist die Schufa seit Mai dazu verpflichtet, Auskünfte nicht mehr nur wie bisher postalisch, sondern auch elektronisch zugänglich zu machen.
Das Unternehmen wird auf Datenkopien, die es weiterhin in gedruckter Form auf dem Postweg versendet, künftig individuelle Zugangscodes aufdrucken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSchufa: Die Ergebnisse (Updates)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/11/openschufa-ergebnisse/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/11/openschufa-ergebnisse/</guid>
      <description>Lange hat es gedauert, aber heute werden die ersten Analysen des OpenSchufa-Datensatzes veröffentlicht. Die Redaktionen vom SpiegelOnline und dem Bayerischen Rundfunk haben die anonymisierten Daten, die wir mithilfe von OpenSchufa im Frühjahr gesammelt haben, ausgewertet. Herzlichen Dank an alle Personen, die uns für das Projekt Geld, Zeit und Daten gespendet haben!
Das sind die wichtigsten Erkenntnisse:  Schlechte Scores auch ohne Negativmerkmale  Viele Personen haben schlechte Schufa-Scores, obwohl sie keine negativen Merkmale haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSchufa: The first results</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/11/openschufa-first-results/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/11/openschufa-first-results/</guid>
      <description>Today the first analyses of OpenSchufa dataset are published. The data teams and editorial offices of Bayerischer Rundfunk and SpiegelOnline have evaluated the anonymous data that we have collected with the help of our &amp;ldquo;mydata&amp;rdquo; project OpenSchufa since this spring.
In the last 10 months this project generated 100,000 individual data requests in Germany. Out of these, more than 30,000 were directed at Schufa and resulted in more than 3,000 data donations to us.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSCHUFA: Verbrauchergerechtes Scoring</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/faires-scoring/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/faires-scoring/</guid>
      <description>Heute findet die Präsentation des Sachverständigenrates für Verbraucherfragen statt. Thema: Faires Scoring. Wir berichten live vor Ort. #fairesscoring #openschufa
Das wichtigste in Kürze Programm der Veranstaltung Übersichtsseite zu „Verbrauchergerechtes Scoring“ (Sachverständigenrat) Technische und rechtliche Betrachtungen algorithmischer Entscheidungsverfahren (Gesellschaft für Informatik e. V.)
Handlungsempfehlungen Handlungsempfehlungen des Rats (S. 142-151)
 Scoring für den Verbraucher verständlich machen Scoring-Wissen und Kompetenz fördern Diskriminierung prüfen und offenlegen telematikfreie Option sicherstellen Score-Qualität gewährleisten Datenqualität sichern Aufsicht verbessern Super-Scores  Aus den Handlungsempfehlungen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSCHUFA: Zwischenbilanz der Datenspende - noch immer gerne Daten spenden!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/07/openschufa-zwischenbilanz/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/07/openschufa-zwischenbilanz/</guid>
      <description>Liebe Unterstützerinnen und Unterstützer,
die Datenspende von OpenSCHUFA läuft jetzt seit sieben Wochen. Wir wollen Euch ein Update zum Fortschritt des Projekts geben, aber auch zu den Herausforderungen:
Was haben wir bisher erreicht? Mehr als 2.300 Menschen haben ihre Selbstauskunft über www.openschufa.de gespendet. Das Thema Scoring und die Geschäftspraktiken SCHUFA waren Gegenstand einer kritischen Berichterstattung und werden von einer breiten Öffentlichkeit debattiert.
Beteiligung an der Datenspende niedriger als erhofft Von den mehr als 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSchufa is live!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/openschufa-live-english/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/openschufa-live-english/</guid>
      <description>Let&amp;rsquo;s go! Today we launch the data donation platform for our crowdsourcing project OpenSCHUFA. At openschufa.de all people can upload the data they requested from the SCHUFA. We will then analyze them together with our partner AlgorithmWatch to crack the SCHUFA algorithm.
More than 20,000 people have already applied for their free self-disclosure since the beginning of our campaign via selbstauskunft.net/schufa.
DATA DONATION</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSchufa.de ist live - jetzt Daten spenden!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/openschufa-live/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/openschufa-live/</guid>
      <description>Los geht&amp;rsquo;s! Heute launchen wir die Datenspende-Plattform für unser Crowdsourcing-Projekt OpenSCHUFA. Unter openschufa.de können alle Menschen die Daten, die sie bei der SCHUFA über sich angefragt haben, hochladen. Wir werden sie dann gemeinsam mit unserem Partner AlgorithmWatch analysieren, um den SCHUFA-Algorithmus zu knacken.
Bereits mehr als 20.000 Menschen haben seit Beginn unserer Kampagne über selbstauskunft.net/schufa ihre kostenlose Selbstauskunft beantragt.
Mehr über die OpenSCHUFA-Datenspende und die mangelnde Kontrolle der Auskunfteien berichten Spiegel Online und tagesschau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Endspurt beim Crowdfunding: Noch drei Tage OpenSchufa unterstützen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/openschufa-endspurt/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/openschufa-endspurt/</guid>
      <description> Unsere Initiative OpenSchufa hat schon jetzt ein großes Echo gefunden. Animiert durch nationalen und internationale Berichterstattung haben schon fast 15.000 Menschen ihre kostenlose Selbstauskunft bei der Schufa angefordert.
Damit wir die anonymisierten Daten daraus gut auswerten können, brauchen wir jetzt Deine Unterstützung: Noch drei Tage lang läuft das Crowdfunding für OpenSchufa. Spende uns bitte für das Projekt jetzt 20 oder 50 Euro!
 Präsentation beim netzpolitschen Abend 06.03.2018  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>One week of OpenSchufa - we crack the Schufa!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/1-week-openschufa/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/1-week-openschufa/</guid>
      <description>Last week we launched our newest project OpenSCHUFA together with AlgorithmWatch.
Inspired by OKF Finland and the „mydata“ project, OpenSCHUFA is the first mydata project by the Open Knowledge Foundation Germany.
Over the last 7 days, the campaign generated Germany-wide media attention (see press listing) and already over 8.000 individual Schufa data request (30.000 personal data requests in total).
Congrats to selbstauskunft.net for serving 1 million personal data requests!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jetzt mitmachen: Wir knacken die Schufa! (Update)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/openschufa/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/openschufa/</guid>
      <description>Ob Kredite, Handyverträge oder Wohnungsbewerbungen - bei wichtigen Verbraucherfragen spielt der Schufa-Score eine zentrale Rolle. Wer zu wenige Punkte hat, geht oft leer aus. Das Scoring-Verfahren des Privatunternehmens Schufa ist allerdings höchst intransparent. Als Geschäftsgeheimnis ist es der Öffentlichkeit nicht zugänglich.
Das wollen wir ab heute mit dem Projekt OpenSCHUFA ändern. Gemeinsam mit AlgorithmWatch wollen wir den Algorithmus der Schufa mit Reverse Engineering rekonstruieren.
Dazu rufen wir zur Datenspende auf: Alle Menschen können unter selbstauskunft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Get involved: We crack the Schufa!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/openschufa-english/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/openschufa-english/</guid>
      <description>When applying for a loan, mobile phone contract, or even trying to rent an apartment in Germany, the Schufa score - Germany&amp;rsquo;s credit rating - is decisive. If you have a few &amp;ldquo;points&amp;rdquo; too little, your application is refused. (Computer says &amp;ldquo;No&amp;rdquo; to your new smartphone or apartment.) However, the calculation of these credit scores - done by the private Schufa company - is fully intransparent. The formula is a trade secret, and as such not open to the public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere neue Kunstedition: Jetzt für Fördermitglieder!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/kunstedition/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/kunstedition/</guid>
      <description>Pünktlich zum Internationalen Tag der Informationsfreiheit: Unsere neue Kunstedition ist da!
Wir haben die Antwort der EU-Kommission auf eine Anfrage nach Dokumenten zu Fake News künstlerisch aufgearbeitet. Die ersten 50 Personen, die Fördermitglied von FragDenStaat werden, erhalten als Dankeschön ein Exemplar der limitierten Fake-News-Edition.
Zur Kunstedition</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Public Money? Public Code! Öffentlich finanzierte Software muss Open Source werden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/public-code/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/public-code/</guid>
      <description>Die digitalen Dienste der öffentlichen Verwaltungen sind die zentrale Infrastruktur demokratischer Staaten im 21. Jahrhundert. Um Vertrauen in die Systeme zu stärken, müssen Behörden die volle Kontrolle über sie haben. Aufgrund restriktiver Softwarelizenzen ist dies jedoch selten der Fall.
Die Open Knowledge Foundation Deutschland unterstützt gemeinsam mit 30 anderen Organisationen in einem offenen Brief die offene Lizenzierung von Software, die für die öffentliche Hand entwickelt wird. Es müssen die rechtlichen Bedingungen geschaffen werden, damit sie als Freie Software und unter Open-Source-Lizenz veröffentlicht werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital-O-Mat geht online: Entscheidungshilfe zur Bundestagswahl</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/08/digitalomat/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/08/digitalomat/</guid>
      <description>Ab sofort können alle Wahlberechtigten ein neues Online-Tool als Entscheidungshilfe für die Bundestagswahl nutzen: Mit 12 Klicks verrät der Digital-O-Mat Wählerinnen und Wählern, mit welcher Partei sie bei netzpolitischen Themen auf einer Wellenlänge liegen.
Warum ist eine Hilfestellung zu netzpolitischen Themen nötig? Digitale Themen gewinnen auch im Alltag der Wählerinnen und Wähler zunehmend an Bedeutung, kommen in der allgemeinen Wahlberichterstattung jedoch oft zu kurz. Der Digital-O-Mat macht die jeweiligen Parteipositionen zu netzpolitisch relevanten Themen sichtbar und erleichtert es, sich auf dieser Grundlage eine Meinung zu bilden und eine Wahlentscheidung zu treffen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir müssen in die Zivilgesellschaft investieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</guid>
      <description>Hoffnung allein reicht nicht. Angesichts von Donald, Brexit und Orbán, angesichts der großen Stimmengewinne von rechtsextremen Parteien bei Wahlen in Frankreich, Österreich und den Niederlande sind die demokratischen Kräfte in Europa gefordert, die Demokratie attraktiver zu machen.
Ein Teil dieser Aufgabe liegt in der Stärkung von Transparenz und Kontrolle demokratischer Prozesse und Entscheidungen. Mit vielen unserer Projekte arbeiten wir daran, den Staat transparenter und öffentliche Daten fürs Gemeinwohl nutzbar zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Änderungen im Bundestag: Open-Data-Gesetz wird besser</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/erfolg-odgesetz/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/erfolg-odgesetz/</guid>
      <description>Am Schluss geht es ganz schnell: In der Nacht zu Donnerstag wird der Bundestag voraussichtlich das neue Open-Data-Gesetz beschließen. Um 23:30 soll die &amp;ldquo;Änderung des E-Government-Gesetzes&amp;rdquo; als Teil eines Gesetzesmarathons verabschiedet werden.
Das Gesetz wird besser als zuletzt erwartet. Wie der Innenausschuss gestern in einer nicht-öffentlichen Sitzung ohne Anhörung von Sachverständigen beschlossen hat, fallen im Entwurf der Regierungsfraktionen einige restriktive Regelungen weg, die der Kabinettsentwurf noch vorgesehen hatte. Damit gehen CDU/CSU und SPD zumindest auf einige unserer Forderungen ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neu: Unser Entwurf für ein Berliner Transparenzgesetz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/berliner-transparenzgesetz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/berliner-transparenzgesetz/</guid>
      <description>Im Berliner Koalitionsvertrag haben die Regierungsparteien vereinbart, das Berliner Informationsfreiheitsgesetz zu einem Transparenzgesetz weiterzuentwickeln. Ein konkreter Entwurf wird bislang jedoch nicht erarbeitet.
Das möchten wir ändern: Die Open Knowledge Foundation Deutschland hat gemeinsam mit zivilgesellschaftlichen Partnern einen Entwurf für ein Berliner Transparenzgesetz geschrieben. Es ist online zu finden auf berlin.transparenzgesetz.de und kann in den kommenden Wochen auf der Webseite von der Öffentlichkeit kommentiert werden.
Wir glauben, dass der Entwurf eine gute Grundlage ist, um den Zugang zu amtlichen Informationen moderner und umfassender zu gestalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonnig bis regnerisch: Unsere Stellungnahme zum Wetterdienst-Gesetz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/wettergesetz/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/wettergesetz/</guid>
      <description>Der Entwurf der Bundesregierung zur Änderung des Wetterdienst-Gesetzes bietet nicht nur die Möglichkeit für Wetter-Wortspiele, sondern ist auch eine Chance auf mehr offene meteorologische Daten.
Als Sachverständige in der öffentlichen Anhörung des Verkehrsausschusses dazu werden wir am kommenden Mittwoch drei Themenbereiche ansprechen, die bisher im Entwurf noch nicht ausreichend geregelt sind: Die fehlende Verpflichtung zur vollständigen Veröffentlichung von Daten des Wetterdienstes, die ungenügende Form der Bereitstellung der Daten sowie freie Lizenzen der dazugehörigen Software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitale Politik in 8 Klicks!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/digitalmat/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/digitalmat/</guid>
      <description>Am 14. Mai wird in Nordrhein-Westfalen ein neuer Landtag gewählt. Was sind die jeweiligen Positionen der Parteien zu wichtigen digitalen Themen?
Mit dem Digital-O-Maten, den wir gemeinsam mit Wikimedia und weiteren netzpolitisch engagierten Organisationen entwickelt haben, können alle BesucherInnen erfahren, mit welcher Partei sie die größten Übereinstimmungen haben. Ein schneller Überblick in acht Klicks!
Zum Digital-O-Mat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erstes deutsches Transparenzranking: Bund schneidet schlecht ab</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/ranking/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/ranking/</guid>
      <description>Am 2. März 2017 hat die Open Knowledge Foundation Deutschland das erste Transparenz-Ranking herausgegeben, das in Zusammenarbeit mit der Mehr Demokratie entstanden ist. Das Ergebnis der Untersuchung: In vielen Bundesländern wird den Bürger/innen der Zugang zu Behördeninformationen schwer oder sogar ganz unmöglich gemacht.
Oftmals müssen Behörden nur sehr begrenzt Auskunft geben, darunter die Landtage, Hochschulen und der Verfassungsschutz. Hinzu kommen teilweise abschreckend hohe Gebühren und lange Antwortfristen. Elf von 16 Bundesländern erhielten in der Bewertung deshalb weniger als die Hälfte der möglichen Punktzahl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyse des Open-Data-Gesetzes: Transparenz fliegt raus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/analyse-odgesetz/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/analyse-odgesetz/</guid>
      <description>Der Prozess läuft: In den nächsten Wochen wird das Open-Data-Gesetz an den Bundestag geleitet. Dann werden die Parlamentarier die Möglichkeit bekommen, den bisherigen Entwurf zu diskutieren. Dabei wird es vor allem darum gehen, welche Daten von dem Entwurf erfasst werden müssen - und welche nicht veröffentlicht werden sollen.
Die Bundesregierung hat ihre Interessen bereits ins Gesetz eingebracht. Nachdem das Innenministerium einen ersten Entwurf für das Dokument vorgelegt hatte, haben die anderen Ministerien den Gesetzestext an einigen Stellen deutlich abgeschwächt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pressemitteilung statt Offenheit: Open Government ist mehr als nur Open Data</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/bmvi-wetterdaten/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/bmvi-wetterdaten/</guid>
      <description>Das Bundesverkehrsministerium (BMVI) hat gestern mitgeteilt, dass es amtliche Wetterdaten des Deutschen Wetterdienstes zur gebührenfreien Nutzung für die Öffentlichkeit freigeben will. Minister Dobrindt freut sich laut Mitteilung, dass ein “einzigartiger Datenschatz” geöffnet werde. Anscheinend hat das Bundeskabinett gestern einem Entwurf für die Änderung des DWD-Gesetzes zugestimmt.
Heißt das, dass das BMVI jetzt im Wetter-Bereich auf Open Data setzt? Das wären großartige Neuigkeiten für die Wirtschaft sowie für die Open-Data-Community und außerdem ein klares Signal für eine bürgerfreundliche und offene Verwaltung!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere Stellungnahme zum Entwurf fürs Open-Data-Gesetz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/odgesetz-stellungnahme/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/odgesetz-stellungnahme/</guid>
      <description>Wir haben gegenüber dem Bundesinnenministerium eine Stellungnahme für den ersten Entwurf für ein Open-Data-Gesetz aka Änderung des E-Government-Gesetzes abgegeben.
Der Entwurf enthält einige begrüßenswerte Regelungen, geht aber in vielen Bereichen nicht weit genug. Daher setzen wir uns für eine weitere Anpassung des Gesetzes im weiteren Gesetzgebungsprozess ein.
Zur vollständigen Stellungnahme (pdf)
Die Stellungnahme im Volltext:
Stellungnahme der Open Knowledge Foundation Deutschland zum Entwurf eines Gesetzes zur Änderung des E-Government-Gesetzes (Stand des Entwurfs: 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gegen die Lex FragDenStaat: Wir reichen Verfassungsbeschwerde gegen Transparenzgesetz Rheinland-Pfalz ein</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/12/verfassungsbeschwerde/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/12/verfassungsbeschwerde/</guid>
      <description>Wir haben heute in Kooperation mit der Gesellschaft für Freiheitsrechte (GFF) Verfassungsbeschwerde gegen das Transparenzgesetz Rheinland-Pfalz eingereicht.
Damit wenden wir uns gegen zwei Regelungen, die seit Einführung des Gesetzes Anfang des Jahres in Rheinland-Pfalz gelten: Zum einen müssen Personen, die Auskunft bei einer Behörde beantragen, ihre Identität erkennen lassen. Zum anderen sind Hochschulen des Landes größtenteils vom Informationszugang ausgeschlossen.
Der Zwang zum Identitätsnachweis ist de facto eine Lex FragDenStaat: Wir ermöglichen es über unsere Plattform FragDenStaat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entwurf des Open-Data-Gesetzes: Ergänzung des E-Government-Gesetzes geplant</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/12/odgesetz/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/12/odgesetz/</guid>
      <description>Das Open-Data-Gesetz wird zu einer Reform des E-Government-Gesetz. Das zeigt der Entwurf für das Gesetz, den wir hier veröffentlichen. Der Entwurf wurde heute kurzfristig an Verbände zur Stellungnahme bis zum Jahresende versendet.
Ausführliche Forderungen an das Gesetz haben wir hier dokumentiert. Eine ausführliche Analyse des Gesetzentwurfs wird an dieser Stelle in den nächsten Tagen folgen. Bis dahin freuen wir uns über Kommentare zum Entwurf an policy@okfn.de oder hier.
zum vollständigen Gesetzentwurf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geplantes Transparenzregister: Endlich wirksamer Kampf gegen Geldwäsche?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/12/transparenzregister-einfuehrung/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/12/transparenzregister-einfuehrung/</guid>
      <description>Das Bundesfinanzministerium (BMF) plant die Einführung eines Registers mit den Informationen zu wirtschaftlichen Eigentümern von Unternehmen und Stiftungen. Zwar hat es seinen Entwurf noch nicht mit anderen Ministerien abgestimmt, doch eines ist klar: Die Offenlegung soll dabei helfen, Korruption, Geldwäsche und Steuerhinterziehung zu bekämpfen. Passend zur Paris Declaration, die beim Open Government Summit in Paris verabschiedet werden soll.
Wie das Register ausgestaltet wird, ist allerdings noch nicht entschieden. Für eine wirksame Umsetzung der im Mai 2015 verabschiedeten EU-Richtlinie gegen Geldwäsche ist es besonders wichtig, dass das Register als Open Data für die Öffentlichkeit zugänglich ist und eine einfache, aktuelle Suche bietet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere neue Initiative Transparenzklagen.de setzt Informationsfreiheit durch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/12/transparenzklagen/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/12/transparenzklagen/</guid>
      <description>Unsere neue Initiative Transparenzklagen.de unterstützt künftig die gerichtliche Durchsetzung von Auskunftsansprüchen gegen Behörden und sonstige staatliche Institutionen. Damit wollen die Initiatoren des Projektes – die Gesellschaft für Freiheitsrechte und die Open Knowledge Foundation Deutschland – den Informationsfreiheitgesetzen auf Bundes- und Landeseben zu mehr Wirksamkeit verhelfen und die demokratischen Mitwirkungsrechte der Bürger stärken.
Auf der Plattform von FragDenStaat.de können bereits seit einigen Jahren Auskunftsanfragen an Behörden gerichtet werden. Transparenzklagen.de wird nun ergänzend dazu strategisch ausgewählte Anträge, die nicht oder nicht im gebotenen Umfang beantwortet wurden, gerichtlich weiterverfolgen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OGP Summit in Paris: Wir vertreten deutsche Zivilgesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/11/ogp-paris/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/11/ogp-paris/</guid>
      <description>Seit Jahren hat die Open Knowledge Foundation Deutschland den Beitritt Deutschlands zur Open Government Partnership (OGP) gefordert und sich für starkes Open Government eingesetzt. Tatsächlich sind 32 Länder aus Europa und Zentralasien der Initiative beigetreten, Deutschland aber bisher nicht.
Das ändert sich bald jedoch. Wir nehmen die politischen Entwicklungen zum Anlass, beim OGP Summit in Paris vom 7. bis 9. Dezember Themen der deutschen Zivilgesellschaft in verschiedenen Veranstaltungen zu vertreten:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stellungnahme: Informationszugangs&amp;shy;gesetz in Schleswig-Holstein sollte ambitionierter sein</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/sh-stellungnahme/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/sh-stellungnahme/</guid>
      <description>In einer Stellungnahme an den Innenausschuss des Schleswig-Holsteinischen Landtags haben wir die geplante Reform des Informationszugangsgesetzes begrüßt. Gleichzeitig fordern wir jedoch eine deutlich ambitioniertere Verbesserung des Gesetzes. Dazu gehören die Einbettung von Open Data in die Verwaltung, die Abschaffung von Gebühren sowie Transparenz im Gesetzgebungsprozess. Dass der Landtag sich selbst in großen Teilen vom Informationszugang ausnehmen will, widerspricht dem Sinn eines solchen Gesetzes.
Zu unserer Stellungnahme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Rohstoff der Zukunft“: Was bringt das Open-Data-Gesetz?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/opendata-gesetz/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/opendata-gesetz/</guid>
      <description>Großes Treiben vor dem Wahlkampf im Bundesinnenministerium (BMI): In den nächsten Wochen will das Ministerium Eckpunkte zu einem Open-Data-Gesetz veröffentlichen, die bis zu den Wahlen im kommenden Jahr in einen Gesetzestext umgesetzt und vom Bundestag verabschiedet werden sollen - ein ambitionierter Zeitplan, nachdem die Koalition lange das Thema verschlafen hat.
Das Gesetz soll die Öffnung der Bundesbehörden vorantreiben. Dafür müsste eigentlich kein eigenes Regelwerk geschaffen werden. Das Informationsfreiheitsgesetz, das Informationsweiterverwendungsgesetz und das Verwaltungsverfahrensgesetz wären eigentlich prädestiniert dafür, auch Open Data in der Bundesverwaltung zu regeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Gründe, warum Berlin jetzt ein Transparenzgesetz braucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/transparenzgesetz-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/transparenzgesetz-berlin/</guid>
      <description>Es ist höchste Zeit, dass Berlin ein Transparenzgesetz einführt, durch das die Verwaltung wichtige Daten proaktiv veröffentlichen muss. Wie in Hamburg müssen auch die Behörden der Hauptstadt verpflichtet werden, unter anderem Verträge der öffentlichen Verwaltung, Haushalts- und Vergabedaten sowie interne Weisungen offenzulegen. Die neue rot-rot-grüne Koaltion muss jetzt handeln:
1) Besser für die Verwaltung: Größter Nutznießer des Hamburger Transparenzgesetzes ist die Verwaltung selbst. Durch das Transparenzportal werden Datensilos abgeschafft. VerwaltungsmitarbeiterInnen müssen Daten anderer Behörden nicht mehr einzeln anfordern, sondern können sie direkt selbst im Internet abrufen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#000000 - FragDenStaat enthüllt Kunstedition zur Informationsfreiheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/09/tagderinformationsfreiheit/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/09/tagderinformationsfreiheit/</guid>
      <description>Heute ist internationaler Tag der Informationsfreiheit! Vor 250 Jahren trat in Schweden das erste Informationsfreiheitsgesetz der Welt in Kraft.
Wir feiern das Jubiläum mit dem Druck der limitierten Kunst-Edition #000000: Fördermitglieder der Open Knowledge Foundation Deutschland erhalten eine gerahmte Antwort des Bundeswirtschaftsministeriums auf eine Anfrage nach dem Informationsfreiheitsgesetz. Sie ist komplett in schwarz gehalten.
Hier geht es zur Kunstedition #000000
Die Antwort des Wirtschaftsministeriums auf eine Anfrage zu Automobilkonzernen steht für die Transparenzpolitik staatlicher Stellenin Bezug auf den Volkswagen-Betrug.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Jahre FragDenStaat, 10 Jahre IFG, 250 Jahre Informationsfreiheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/09/5jahrefds/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/09/5jahrefds/</guid>
      <description>FragDenStaat hat Geburtstag! FragDenStaat wird 5! Wir wollen mit euch feiern: Am 27. September um 19 Uhr bei Correctiv in Berlin. Die Veranstaltung wird auch im Livestream bei Facebook übertragen.
Wir nehmen das FragDenStaat-Jubiläum zum Anlass, ein Fazit zu ziehen aus fünf Jahren Arbeit mit FragDenStaat, zehn Jahren IFG in Deutschland und 250 Jahren in Europa. Wir blicken zurück auf erfolgreiche Massenanfragen an den Bundestag und das Kanzleramt, das Zensurheberrecht und die schönsten Anfragen an den BND.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere neue Studie mit der Otto-Brenner-Stiftung: Informationsfreiheit für mehr Demokratie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/obs-studie/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/obs-studie/</guid>
      <description>Heute erscheint das neue Arbeitspapier der Otto-Brenner-Stiftung mit dem Titel „Informationsfreiheit – Mehr Transparenz für mehr Demokratie“. Darin liefern wir eine aktuelle Bestandsaufnahme aus der Praxis des Informationsfreiheitsgesetzes (IFG) und stellen innovative Reformoptionen zur Diskussion. Das Arbeitspapier gibt einen Überblick über die Handhabung des IFGs in Deutschland und zeigt Schwachstellen der bestehenden Regelungen auf, darunter abschreckende Gebühren, restriktiver Umgang mit Geschäftsgeheimnissen und laxe Fristen für Behörden.
Das Papier kann hier kostenfrei heruntergeladen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sehrgutachten: Neues OKF-Projekt mit 1.500 Bundestags-Gutachten, auch zum Nacktbaden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/03/sehrgutachten/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/03/sehrgutachten/</guid>
      <description>Nach dem Erfolg von #FragDenBundestag hat der Deutsche Bundestag inzwischen mehr als 1.500 Gutachten des Wissenschaftlichen Dienstes auf seine Webseite gestellt.
Da die Dokumente jedoch auf der Bundestags-Webseite nur als reine Linksammlung verfügbar sind, hat die Plattform sehrgutachten.de alle bereits veröffentlichten Gutachten in einer Datenbank abgebildet. Auf der Seite, die von der Open Knowledge Foundation Deutschland betrieben wird, sind sie im Volltext durchsuchbar, können per Feed abonniert und unter anderem von Abgeordneten selbst, Journalisten und Entwicklerinnen weitergenutzt werden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>