<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2030 Watch on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/2030-watch/</link>
    <description>Recent content in 2030 Watch on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Jul 2016 11:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/2030-watch/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aus dem Schatten heraus - Entwurf der neuen deutschen Nachhaltigkeitsstrategie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/07/nachhaltigkeitsstrategie/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/07/nachhaltigkeitsstrategie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alle UN-Mitgliedsländer stehen derzeit vor einer neuen Aufgabe: Sie alle müssen die im Herbst 2015 verabschiedete 2030 Agenda mit den 17 Zielen für nachhaltige Entwicklung in ihrem Land umsetzen. Die deutsche Bundesregierung wird die Ziele in der nationalen Nachhaltigkeitsstrategie verankern. Dazu gibt es jetzt einen &lt;a href=&#34;https://www.bundesregierung.de/Content/DE/StatischeSeiten/Breg/Nachhaltigkeit/0-Buehne/2016-05-31-download-nachhaltigkeitsstrategie-entwurf.pdf;jsessionid=5705160D4AAEA4DEDF70D1A44C240352.s6t1?__blob=publicationFile&amp;amp;v=4&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf&lt;/a&gt;, der bis zum 31. Juli 2016 &lt;a href=&#34;https://www.bundesregierung.de/Content/DE/StatischeSeiten/Breg/Nachhaltigkeit/0-Buehne/2016-05-31-text-zum-entwurf-nachhaltigkeitsstrategie.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kommentiert&lt;/a&gt; werden kann.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den Verdienstabstand zwischen Männern und Frauen verringern, Artenvielfalt und der Marktanteil von Produkten und Dienstleistungen, die mit glaubwürdigen und anspruchsvollen Umwelt- und Sozialsiegeln ausgezeichnet ist, das sind 3 Beispiele für Indikatoren aus dem Entwurf der neuen deutschen Nachhaltigkeitsstrategie. Aber was taugen sie?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir suchen IT Support für das Projekt 2030 Watch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/06/it-support/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/06/it-support/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt  IT Support (gern Studentische Hilfskraft ) für das Projekt &lt;a href=&#34;www.2030-watch.de&#34;&gt;2030 Watch&lt;/a&gt;.&#xA;Du interessierst Dich für Tech-Projekte und Nachhaltigkeit? Du bist Programmierer/in und hast Lust, daran Deine eigenen Ideen in ein Datenprojekt einzubringen und ein spannendes Tool weiterzuentwickeln, dass Menschen ein komplexes Thema nahe bringt? Du möchtest gerne für eine NGO arbeiten, hast eine eigenständige Arbeitsweise, Lust viel zu lernen und dich weiterzuentwickeln. Trifft auf Dich zu? Dann freuen wir uns darauf, Dich kennenzulernen.&#xA;Bei 2030 Watch geht es darum, die Umsetzung der UN Agenda für Nachhaltige Entwicklung in Deutschland und anderen Industrieländern anhand von Indikatoren und Datenvisualisierungen zu überwachen und zu visualisieren.&#xA;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF-DE) ist ein Verein in Berlin, der sich für die Bereitstellung und Nutzung öffentlicher Daten für zivilgesellschaftliche Beteiligung, Transparenz und Rechenschaftslegung einsetzt. Der Verein ist Teil des internationalen Open Knowledge Foundation Netzwerkes und steht hinter innovativen Projekten wie Frag-den-Staat, Jugend-hackt, Coding Da Vinci und Code for Germany.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
