<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Datenschule on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/datenschule/</link>
    <description>Recent content in Datenschule on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/datenschule/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die OKF beim Personal Democracy Forum in Danzig</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/die-okf-beim-personal-democracy-forum/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/die-okf-beim-personal-democracy-forum/</guid>
      <description>Personal Democracy Forum in Danzig! Zwei Tage lang treffen sich hier zivilgesellschaftliche Organisationen aus Mittel- und Osteuropa, um über Transparenz, Meinungsfreiheit und Civic-Tech-Projekte in ihren Ländern zu sprechen. Wir aus den Teams OpenBudgets.eu und Datenschule waren dieses Jahr vor Ort und haben sowohl beim OpenContracting Workshop als auch bei unserer World Cafè Session fleißig mitdiskutiert.
Beim OpenContracting Workshop: Die Open Contracting Partnership hat als eintägiges Pre-Event zur Konferenz einen Workshop organisiert wo es um die zentrale Frage ging: Wie die öffentliche Vergabepraxis transparenter und effizienter gestaltet werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKF beim European Alternatives Campus Event 16</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/09/openbudgets-datenschule-at-ea-campus_event/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/09/openbudgets-datenschule-at-ea-campus_event/</guid>
      <description>Brexit, ein wachsender Rechtsradikalismus und eine andauernde wirtschaftliche Stagnation. Die Probleme mit der die Europäische Union (EU) momentan zu kämpfen hat sind gewaltig. Aber wie kann die gegenwärtige Euroskepsis überwunden werden und eine europaweites, starkes Zeichen gegen Rechts gesetzt werden? Beim Campus Event von European Alternatives vergangene Woche sind politische Aktivisten zusammengekommen, um Europa neu zu denken. OpenBudgets und die Datenschule waren dabei und haben mitdiskutiert.
Unter dem Motto „Shifting Baselines“ wurde in mehreren Workshops erarbeitet, wie politischer ARTivism, eine alternative Stadtentwicklung und transeuropäische Netzwerke ein positives Zeichen für Europa setzen können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschule - Lernen, wie man Daten und Technologien effektiv einsetzt!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/datenschule-launch/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/datenschule-launch/</guid>
      <description>Als wir Anfang des Jahres als Leuchtturmprojekt bei der Google Impact Challenge nominiert wurden, habt ihr uns mit euren Stimmen sehr unterstützt. Jetzt freuen wir uns umso mehr darauf, unser data literacy-Projekt, die Datenschule, zu launchen!
In einer zunehmend digitalen Welt vermittelt die Datenschule gemeinnützigen Organisationen die nötigen Fähigkeiten, Daten und Technologien zu verstehen, um sie zielgerichtet für ihre Aufgaben einzusetzen. Mit der Datenschule leisten wir einen Beitrag zur digitalen Alphabetisierung in der Gesellschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teamverstärkung für die &#34;Datenschule&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/04/stellenausschreibung-ds/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/04/stellenausschreibung-ds/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht Teamverstärkung im Bereich Projektmanagement und Datenanalyse für das Projekt &amp;ldquo;Datenschule&amp;rdquo;
Du interessierst dich für Tech-Projekte, Daten und digitale Tools - und hast Spaß daran, auch selbst mit Daten zu arbeiten? Du kannst anderen Tech-Kenntnisse verständlich vermitteln und für Tech-Themen begeistern?
Zum 01. Juni 2016 suchen wir Teamverstärkung in unserem neuen Projekt Datenschule. Deine Haupttätigkeit wird zum einen im Bereich Durchführung und Konzeption von Trainingsmodulen und zum anderen in der Datenerhebung und -analyse liegen, die gemeinnützigen Organisationen und öffentliche Stellen bereitstellen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
