<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Korruption on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/korruption/</link>
    <description>Recent content in Korruption on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/tags/korruption/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Das Transparenzregister kommt - wird es wirklich transparent?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/transparenzregister/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/transparenzregister/</guid>
      <description>Morgen entscheidet das Bundeskabinett über das Transparenzregister. Die Regierung macht damit einen entscheidenden Schritt im Kampf gegen Korruption und Steuerhinterziehung: Nach einer Richtlinie der Europäischen Union wird das Register die wirtschaftlichen Eigentümer aller Unternehmen und Stiftungen in Deutschland auflisten.
Ob das Register wirksam ist, hängt allerdings entscheidend von der Offenheit der Daten ab: Anders als ursprünglich vorgesehen plant das Finanzministerium, die Daten der Eigentümer nur Personen mit “berechtigtem Interesse” zugänglich zu machen und alle Menschen zu protokollieren, die auf die Daten zugreifen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geplantes Transparenzregister: Endlich wirksamer Kampf gegen Geldwäsche?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/12/transparenzregister-einfuehrung/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/12/transparenzregister-einfuehrung/</guid>
      <description>Das Bundesfinanzministerium (BMF) plant die Einführung eines Registers mit den Informationen zu wirtschaftlichen Eigentümern von Unternehmen und Stiftungen. Zwar hat es seinen Entwurf noch nicht mit anderen Ministerien abgestimmt, doch eines ist klar: Die Offenlegung soll dabei helfen, Korruption, Geldwäsche und Steuerhinterziehung zu bekämpfen. Passend zur Paris Declaration, die beim Open Government Summit in Paris verabschiedet werden soll.
Wie das Register ausgestaltet wird, ist allerdings noch nicht entschieden. Für eine wirksame Umsetzung der im Mai 2015 verabschiedeten EU-Richtlinie gegen Geldwäsche ist es besonders wichtig, dass das Register als Open Data für die Öffentlichkeit zugänglich ist und eine einfache, aktuelle Suche bietet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>