<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OGP on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/ogp/</link>
    <description>Recent content in OGP on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/ogp/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Der Jahresbericht 2017 der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/jahresbericht-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/jahresbericht-2017/</guid>
      <description>Unser Jahresbericht 2017 ist online! Zum ersten Mal berichten wir angelehnt an den Social Reporting Standard. Schreibt uns bei Fragen und Kommentaren.&#xA;Der Bericht kommt als Punktladung zum Deutschen StiftungsTag 2018. Wir sind dort mit drei Veranstaltungen vertreten:&#xA;Donnerstag 17:00 Uhr - Demokratie reloaded: Wie Stiftungen das neue Verhältnis von Staat und Zivilgesellschaft im digitalen Zeitaltermitgestalten können&#xA;Freitag 11:00 Uhr - Digitales Ehrenamt fördern mit offenem Wissen. Wie Stiftungen ehrenamtliches Engagement mit freien Inhalten und offenen Lizenzen entwickeln können</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Vorschlag zur Überarbeitung der PSI-Richtlinie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</guid>
      <description>Die EU hat den Vorschlag zur Überarbeitung der Richtlinie über die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI-Richtlinie) veröffentlicht. Sie ist auch bekannt als Open Data-Richtline.&#xA;Die Überarbeitung ist ein Schritt in die richtige Richtung, aber geht nicht weit genug. Die notwendigen Hinweis auf Echtzeitdaten und die Ausweitung der Diskussion auf Versorgungs- und Verkehrsunternehmen sowie der öffentlich finanzierten Forschung ist begrüßenwert, jedoch fehlen die konkreten und zeitnahen Umsetzungsmaßnahmen.&#xA;Zum Beispiel wird der Verkehrssektor durch die delegierte Verordnung (EU) Nr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKFDE auf der re:publica 18</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/republica18/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/republica18/</guid>
      <description>Vom 2. - 4. Mai findet die größte Konferenz der digitalen Gesellschaft re:publica in Berlin statt. Auch in diesem Jahr sind wir mit zahlreichen Talks vertreten. Hier eine kleine Übersicht der von uns organisierten Sessions! Fall ihr da seid, kommt doch vorbei:&#xA;Wohin mit der Informationsfreiheit in Deutschland? Johannes Filter, Nadine Stammen, Stefan Wehrmeyer Mittwoch 02.05.2018 18:30 - 19:30 Meetup 2&#xA;Die Zahlen der Politik Anna Alberts, Michael Peters Donnerstag 3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Upload-Filter: Wir brauchen deine Hilfe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/upload-filter/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/upload-filter/</guid>
      <description>Europäischer Internet-Filter wird dein Recht auf Informationsfreiheit und auf freie Meinungsäußerung einschränken: Deine Hilfe wird benötigt! Politiker arbeiten daran, den bisher größten Internet-Filter aufzubauen. Ein Algorithmus wird entscheiden, welche deiner Uploads vom Rest der Welt gesehen werden und welche nicht. Auf diese Weise wird der Internet-Filter dein Recht auf freie Meinungsäußerung und Informationsfreiheit einschränken.&#xA;Warum habe ich darüber bisher nichts gehört? Der Vorschlag für diesen Internet-Filter ist versteckt im Artikel 13 des Vorschlags für die neue europäische Urheberrechtsverordnung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zentrale Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/multimodale-reiseinformationsdienste/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/multimodale-reiseinformationsdienste/</guid>
      <description>Am 31.01.18 fand im BMVI ein Dialogforum zur zentralen Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste statt. Hintergrund dafür ist die delegierte Verordnung (EU) Nr. 2017/1926 welche am 10.11.2017 in Kraft getreten ist. Das Ziel dieser Verordnung ist die Verbesserung der Zugänglichkeit und des Austausches von Reise und Verkehrsdaten sowie derer Aktualisierung.&#xA;Dies betrifft Personenverkehrdienste im Luft-, Schienen- und Straßenverkehr, in der Binnenschifffahrt oder Kombinationen davon. Der Wirkungsbereich bezieht das gesamte Streckennetz einschließlich urbaner Knoten ein.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitale Agenda Stellungnahme &amp; Fachgespräch: Moderner Staat - Chancen durch Digitalisierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/moderner-staat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/moderner-staat/</guid>
      <description>Der Ausschuss für Digitale Agenda des Bundestags befasste sich letzte Woche, am 21.06.2017, in einem öffentlichen Fachgespräch mit dem Thema &amp;amp;ldquo;Moderner Staat - Chancen durch Digitalisierung&amp;amp;rdquo; und wir waren auch dabei.&#xA;Die völlständige Stellungsnahme ist hier mit 73 Fußnoten, die tl;dr-Zusammenfassung der Stellungsnahme lautet:&#xA;&amp;ldquo;Es geht um eine politische Frage, nicht um eine technische&amp;rdquo;, argumentierte Walter Palmetshofer von der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.. Der moderne Staat funktioniere als digitale Plattform und zeichne sich durch Transparenz, Anwenderfreundlichkeit sowie Datenschutz aus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government Partnership: Unsere Vorschläge für den Nationalen Aktionsplan</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</guid>
      <description>Update 19.05.17&#xA;Für den Nationalen Aktionsplan Open Government Partnership wurden in den letzten Wochen 270 konkrete Ideen gesammelt. Die Ergebnisse dieser zivilgesellschaftlichen Ideensammlung wurden nun der Bundesregierung übergeben. Wir sind Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership, haben den Prozess koordiniert und werden weiterhin folgende Teilbereiche vorantreiben:&#xA;Offene Daten Informationsfreiheit und Transparenz Offene Vergabe (Open Contract) Offene Entwicklungspolitik (Open Aid) Offene Ernährungspolitik und offene Landwirtschaftspolitik Von der OKF und Community bearbeitete Themen sind außerdem Kompetenzaufbau und Qualifizierung, Energiepolitik und EITI, Offenes Parlament und OParl und Transport- und Verkehrspolitik.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir sind dabei - Auftakt zum Aktionsplan für offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/akogp/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/akogp/</guid>
      <description>Wir waren letzten Freitag, den 17.02.2017 bei dem Auftaktworkshop für einen nationalen Aktionsplan Open Government Partnership (OGP) im Bundesinnenministerium und haben uns bereit erklärt die Arbeit in der Themengruppen Offene Daten sowie Informationsfreiheit und Transparenz zu leiten. Darüber hinaus tragen wir zu weiteren Themenfeldern bei. Eine Übersicht aller bisher vorgeschlagenen Themenfelder befindet sich hier.&#xA;Die OKF DE ist Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership und koordiniert ihn. Der Arbeitskreis hat eine gemeinsame Pressemitteilung veröffentlicht, die wir hier darstellen:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kurz vor dem G7 Summit in Deutschland: Report kritisiert deutsche Implementierung von G8 (G7) Open Data Charter</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/03/kurz-vor-dem-g7-summit-in-deutschland-report-kritisiert-deutsche-implementierung-von-g8-g7-open-data-charter/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/03/kurz-vor-dem-g7-summit-in-deutschland-report-kritisiert-deutsche-implementierung-von-g8-g7-open-data-charter/</guid>
      <description>Im Juni 2013 unterzeichneten die G8-Mitgliedsstaaten, darunter auch Deutschland, die “Open Data Charter“. Die Unterzeichnerländer verpflichten sich damit unter anderem Haushaltsdaten, Unternehmensregister und andere Regierungsinformationen öffentlich zugänglich zu machen und sich gänzlich zur Offenheit zu bekennen, auch um “Transparenz und Innovation” zu fördern (unsere Empfehlungen aus 2014). Eine Implementierung der Prinzipien für offene Daten in die Politik der G8-Staaten sowie deren technischer Implikationen sollte bis 2015 abgeschlossen sein.&#xA;Das Center for Data Innovation, ein gemeinnütziges Forschungsinstitut, hat heute in einen Report veröffentlicht, in dem die Bemühungen der einzelnen Staaten im Rahmen der Charter bewertet werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offener Brief: Aufruf an die neue Führung der Europäischen Union die Rechte und den Schutz des Einzelnen zu garantieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/offener-brief-aufruf-an-die-neue-fuehrung-der-europaeischen-union-die-rechte-und-den-schutz-des-einzelnen-zu-garantieren/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/offener-brief-aufruf-an-die-neue-fuehrung-der-europaeischen-union-die-rechte-und-den-schutz-des-einzelnen-zu-garantieren/</guid>
      <description>In einem Zeitalter, in dem Regierungen und Unternehmen immer mehr private Daten sammeln, bedarf es klarer Regeln und effektiver Mechanismen, um die Rechte und den Schutz des Einzelnen zu garantieren. Deutschland und Europa haben international den Ruf, das Datenschutz und Schutz der Privatsphäre in diesen Regionen einen hohen Stellenwert haben. Die Erfahrungen, die Deutschland und Europa bei der Entwicklung von Gesetzen und Institutionen in diesem Bereich gemacht haben, dürfte anderen Nationen von großem Nutzen sein.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deutschland muss endlich der Open Government Partnership beitreten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/deutschland-muss-der-open-government-partnership-beitreten/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/deutschland-muss-der-open-government-partnership-beitreten/</guid>
      <description>Die Bundesrepublik Deutschland muss sich endlich in der internationalen Initiative „Open Government Partnership“ zur Konkretisierung eines offenen Regierungs- und Verwaltungshandelns engagieren. Das fordert der Arbeitskreis für einen Beitritt Deutschlands zur Open Government Partnership (in dem auch die Open Knowledge Foundation Deutschland mitwirkt) und überreichte der Bundesregierung ein Umsetzungskonzept für die neue Legislaturperiode.&#xA;An der internationalen Open Government Partnership beteiligen sich bereits über 60 Staaten weltweit, darunter die USA, Brasilien, Schweden, Großbritannien und Mexiko.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von Open Data zu GovData: Warum Deutschland die Initiative Open Government Partnerhship braucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/von-open-data-zu-govdata-warum-deutschland-die-initiative-open-government-partnerhship-braucht/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/von-open-data-zu-govdata-warum-deutschland-die-initiative-open-government-partnerhship-braucht/</guid>
      <description>Wir haben schon seit Längerem den Eindruck, dass es Deutschlands Politik bezüglich Transparenz und Rechenschaft an Führung und Verpflichtung mangelt. Die Open Data Community versucht zwar immer wieder echtes Open Government einzufordern, die Ergebnisse bleiben bislang leider enttäuschend. Der Beitritt Deutschlands zur internationalen Initiative Open Government Partnership, könnte Teil einer Lösung sein.&#xA;Was bisher passiert ist: Deutschland verkorkst das Thema Open Government&#xA;Im letzten Jahr veröffentlichte das Bundesinnenministerium eine Studie zum Thema Open Government Data.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
