<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Event on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/event/</link>
    <description>Recent content in Event on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/event/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nachlese: Vorträge auf dem Congress (rc3)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/01/nachlese-wikipaka-rc3/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/01/nachlese-wikipaka-rc3/</guid>
      <description>Einer unserer Standardtermine jedes Jahr ist der Chaos Communication Congress zwischen Weihnachten und Neujahr. Viele Haupt- und Ehrenamtliche der OKF besuchen den weltweiten Kongress von Hacker:innen und gesellschaftspolitischen Aktivist:innen und gestalten auch das Programm mit.
Bekanntermaßen war 2020 nicht das Jahr für Präsenzveranstaltungen, weshalb der Congress diesmal unter dem Titel &amp;ldquo;remote Chaos Experience&amp;rdquo; (rC3) komplett online stattfand. Der soziale Teil, dazu gehören auch Workshops und Meetups, passierte dabei in Videocall-Tools wie Jitsi und BBB, darüber hinaus konnten Ticket-Inhaber:innen eine eigens angelegte 2D-Welt im Stil klassischer Computerspiele mit Avataren entdecken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live Launch in Brüssel: Opentender.eu geht online </title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/big-data-with-local-impact/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/big-data-with-local-impact/</guid>
      <description>Heute geht das Vergabeportal opentender.eu, mit Datensätzen aus 32 Ländern und der Europäischen Kommission, online. Opentender.eu bietet die Möglichkeit Vergabedaten strukturiert einzusehen und zu visualisieren. Risikoindikatoren informieren zusätzlich über die Effizienz und Transparenz von Ausschreibungen.
Im Rahmen der DIGIWHIST Abschlusskonferenz &amp;ldquo;Big data with local impact: Using open data to improve public procurement&amp;rdquo; wird das Portal erstmalig der Öffentlichkeit vorgestellt. Die Konferenz kann per Live-Stream verfolgt werden.
Agenda Using open data to improve public procurement DIGIWHIST Project Final Conference 29 January 2018</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Science Call 9/15: Suchmaschine für Open-Access Inhalte, Opening up Science in Hamburg, Rückblick Chaos Communication Camp und vieles mehr</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/09/call-open-science-ag-september/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/09/call-open-science-ag-september/</guid>
      <description>Am Freitag, den 11. September, fand wieder einmal der monatliche öffentlich Call der deutschsprachigen Open-Science-AG statt. Teilnehmen konnten alle, die Interesse an dem Thema offene Wissenschaft mit all seinen Facetten haben.
Dieses mal stellte Christian Pietsch von der Universitätsbibliothek Bielefeld einen Nachfolger der eingestellten Fragen-und-Antworten Seite Open Science StackExchange vor. Dieser wird seit kurzem im Rahmen des DFG-Projekts CONQUAIRE (&amp;ldquo;Continuous quality control for research data to ensure reproducibility&amp;rdquo;) von der Bielefelder Universitätsbibliothek bereitgestellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podiumsdiskussion: Der G7 Gipfel und Open Government Data</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/05/event-open-data-g7-gipfel-charter/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/05/event-open-data-g7-gipfel-charter/</guid>
      <description>Vor fast zwei Jahren unterzeichnete Deutschland gemeinsam mit den anderen Industriestaaten der G8 die Open Data Charta. Die Bundesregierung verpflichtete sich damit unter anderem Haushaltsdaten, Unternehmensregister und andere Regierungsinformationen öffentlich zugänglich zu machen. Eine erste Implementierung der Prinzipien für offene Daten durch die jeweiligen G8-Staaten inklusive deren technischer Umsetzung sollte bis Ende 2015 abgeschlossen sein.
Der in Deutschland stattfindende G7-Gipfel ist ein willkommener Anlass, um eine erste Bewertung des G8 Open Data Charter vorzunehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Event: How Open Data Tools Can be Used to Engage Citizens in Fighting Corruption</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/05/event-open-data-fighting-corruption/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/05/event-open-data-fighting-corruption/</guid>
      <description>Wir freuen uns, dass die Hertie School of Governance und Transparency International am 21. Mai zu einer Diskussion zur Nutzung von Open Data in der Korruptionsbekämpfung einladen. Hierbei wird auch das DIGIWHIST Projektan dem wir zusammen mit unter anderem der Hertie School of Governance arbeiten vorgestellt. Diskutiert wird auf Englisch. Mehr Infos findet ihr hierInnovative open data tools have a key role to play in increasing trust in governments and fighting corruption.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückblick: Monatlicher Open Science AG Call im April 2015</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/04/call-open-science-ag-april/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/04/call-open-science-ag-april/</guid>
      <description>Im Rahmen des OK Festivals im Juli 2014 konstituierte sich für den Bereich Wissenschaft eine deutschsprachige Open Science Arbeitsgruppe.
Ziel der Arbeitsgruppe, bestehend aus rund 30 Personen, gut die Hälfte davon aktive Wissenschaftler, ist die Vernetzung von Aktiven im Bereich Open Science und die Erarbeitung rechtssicherer Rahmenbedingungen für das Veröffentlichen von Forschungsergebnissen - im Idealfall unter freien Lizenzen. Zusätzlich soll die Arbeitsgruppe die Zusammenarbeit mit anderen internationalen Open Science Gruppen koordinieren und als Ansprechpartner für Forscher, Institute und Politik zum Thema Open Science fungieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Tech Summit in Berlin am 14. Mai</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/04/open-tech-summit/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/04/open-tech-summit/</guid>
      <description>Weitere Infos finden sich unter: Open Tech Summit.OpenTechSummit - 14. Mai 2015,	Kalkscheune, Johannisstraße 2, 10117 Berlin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gesprächskreis Digitalisierung in Politik &amp; Verwaltung: Open Data am 30.4.</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/04/gespraechskreis-digitalisierung-open-data/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/04/gespraechskreis-digitalisierung-open-data/</guid>
      <description>Gesprächskreis Digitalisierung in Politik &amp;amp; Verwaltung: Open Data am 30.4. Wir möchten auf einen Gesprächstermin in der Reihe &amp;ldquo;Digitalisierung in Politik &amp;amp; Verwaltung&amp;rdquo; hinweisen. In lockerer Atmosphäre können sich Teilnehmer_Innen über Innovation und Digitalisierung im Bereich Politik und Verwaltung austauschen. Ziel ist es, Raum zur Sortierung und Koordination zu schaffen, vor Ort ins Gespräch zu kommen, und Kräfte zu bündeln.
Thema: Open Data - Who cares?
Open Data ist längst Realität.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jugend hackt-Teilnehmer feiern Erfolg beim Festival of Code</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/jugend-hackt-yrs-festival-of-code/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/jugend-hackt-yrs-festival-of-code/</guid>
      <description>Jugend hackt beim Festival of Code
Ein Erfahrungsbericht – Nach Jugend hackt konnten wir, das sind Leander Berg, Daniel Petri, Timo Denk, Felix Schwarzer, Anne Keune und Björn Ternes, es bis zum nächsten Jahr einfach nicht mehr abwarten. Deshalb haben wir uns entschlossen nach England aufzubrechen: Seit nunmehr sechs Jahren findet dort das Young Rewired State Festival of Code statt, dieses Jahr vom 28. Juli bis zum 3. August. Das Projekt ist so ähnlich wie Jugend hackt nur um einiges größer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OK Festival 2014 – Das internationale Festival für offenes Wissen kommt nach Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-fuer-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-fuer-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</guid>
      <description>OKFestival Orga 2012
Die internationale Open-Community trifft sich zum Open Knowledge Festival in Berlin. Vom 15. bis 17. Juli wird in der Kulturbrauerei gelernt, gehackt, gemacht, diskutiert, erkundet und gefeiert. Offenes Wissen, offene Daten, offene Politik und eine offene Gesellschaft - dafür setzen sich Gruppen und Initiativen von Argentinien über Südafrika bis Japan ein. Sie alle treffen sich einmal jährlich, diesmal in Berlin.
Neben Keynotes, von renommierten Persönlichkeiten wie Neelie Kroes, der EU-Kommissarin für digitale Agenda, reicht das Programm von Themen wie dem verantwortungsbewussten Umgang mit offenen Daten über Talks und Workshops zu Tools und Themen der Community bis hin zu künstlerischen Themen wie der Produktion von Nahrungsmitteln aus Daten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Open Data Day 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/01/international-open-data-day-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/01/international-open-data-day-2014/</guid>
      <description>Es ist wieder soweit, wie in jedem Jahr wird es auch 2014 wieder einen internationalen Open Data Hackathon  geben. Am 22. Februar wird auf Events rund um den Globus mit offenen Daten gearbeitet. Ziel ist es die Bekanntheit von Open Data zu steigern, weitere Daten zu öffnen und zu zeigen, welches Potenzial in offenen Daten steckt.
Open Data Day Berlin 2013 @Zeit
Im letzten Jahr war Deutschland mit Veranstaltungen in über 8 Städten gut vertreten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drittes Barcamp Offene Kommunen.NRW am 9. November</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/drittes-barcamp-offene-kommunen-nrw-am-9-november/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/drittes-barcamp-offene-kommunen-nrw-am-9-november/</guid>
      <description>Am 9. November veranstaltet das Kompetenznetz Bürgerhaushalt die dritte Tagung &amp;ldquo;Offene Kommunen.NRW - Schritte in die Praxis&amp;rdquo; in Wuppertal.
Die Veranstaltung ist als Barcamp organisiert und soll von den Teilnehmerinnen inhaltlich mit gestaltet werden. Zentrales Thema ist die Umsetzung von Open Government in Kommunen. Die Veranstalter wollen politischen Initiativen wie die Open Government-Strategie die Landesregierung von Nordrhein-Westfalen als Anlass nehmen, um über Schritte zu diskutieren, die eine Kultur der politischen Mitwirkung ermöglichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Tage in Aachen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-tage-in-aachen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-tage-in-aachen/</guid>
      <description>2. Open Data Day in Aachen
 Am 21. Juni ist es so weit. In Aachen findet der 2. Open Data Day statt. Diesmal soll der Blick auf die Möglichkeiten offener Informationen für Kommunen und Unternehmen gerichtet werden. Vorträge werden Dirk Wedel (MdL) und Dieter Rehfeld halten. Wir freuen uns, dass auch Marian Steinbach und Julia an der Veranstaltung teilnehmen werden.
Wann: 21.06.2013, 18.00 Uhr Wo: Technologiezentrum am Europaplatz - Dennewartstr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newsletter OKF DE April 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/newsletter-okf-de-april-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/newsletter-okf-de-april-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Hier ist unser neu gestalteter Monatsbericht. Wer ihn noch nicht abonniert hat, kann das hier nachholen.
 Rückblick in den April
Der April war sehr ereignisreich für uns. Ein wichtiger Termin war der Launch des Offenen Haushalts von Berlin. Die Idee ist, die Ausgaben und Einnahmen der Verwaltung mithilfe der Software OpenSpending aufzubereiten und leicht zugänglich zu präsentieren. Wir hoffen, dass bald noch mehr Länder und Städte folgen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berlin Open Data Day 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/berlin-open-data-day-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/berlin-open-data-day-2013/</guid>
      <description>Das Aktionsbündnis &amp;ldquo;Open Data Berlin&amp;rdquo; kündigt für den 24. Juni 2013 den nächsten Berlin Open Data Day (BODDy13) an.
 Wann:
24. Juni 2013
ab 10:00 bis 17.30 Uhr
mit anschließendem Get-together
Wo:
Fraunhofer-Institut FOKUS
Kaiserin-Augusta-Allee 31
10589 Berlin
 Das diesjährige Motto lautet: Offene Daten – Berlin – Deutschland – Europa. Neben interessanten Vorträgen gibt es wieder Workshops zu praktischen Themen wie Verkehrsdaten oder Geodaten. Das EU-Projekt &amp;ldquo;OpenCities&amp;rdquo; als Partner des BODDy13 führt einen offenen Projektworkshop durch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creative Commons, P2PU und Wikimedia laden ein zum School of Open-Workshop!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/creative-commons-p2pu-und-wikimedia-laden-ein-zum-school-of-open-workshop/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/creative-commons-p2pu-und-wikimedia-laden-ein-zum-school-of-open-workshop/</guid>
      <description>School of Open Project Showcase from Creative Commons on Vimeo.
Das kurze Video erklärt das Projekt Open School auf anschauliche Weise. Leider fehlt wieder der Hinweis, dass die restriktiven Lizenzen NC und ND von Creative Commons eben leider weder offen noch für den Aufbau unserer digitalen Gemeingüter geeignet sind. Siehe den hervorragenden Leitfaden &amp;ldquo;Folgen, Risiken und Nebenwirkungen der Bedingung &amp;ldquo;nicht-kommerziell&amp;rdquo; in Creative Commons Lizenzen&amp;rdquo; (PDF).
Die School of Open ist eine Initiative, die von Creative Commons und der Peer-2-Peer University (P2PU) ins Leben gerufen wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raum Schiff Erde 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/raum-schiff-erde-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/raum-schiff-erde-2013/</guid>
      <description>An alle Freidenker, Medienkünstler, Interaktionsdesigner, Idealisten und Weltverbesserer,
am 24. Februar 2013 findet wieder der kleine aber feine Raum Schiff Erde Konferenz in Hamburg statt. Auch dieses Jahr werden viele Referenten mit inspirierenden Projekten und Visionen in den Bereichen Digitales, Interaktionsdesign und Internet aufwarten – dieses Mal in einer neuen, noch nicht bekannt gegebenen Location.
Von OKFN-Seite sind diesmal Christian Heise, Friedrich Lindenberg und Julia Kloiber dabei und beantworten die Frage: &amp;ldquo;Open Data: Was hat das mit mir zu tun?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1st International Open Data Dialogue</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/1st-international-open-data-dialogue/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/1st-international-open-data-dialogue/</guid>
      <description>Am 5. Und 6. Dezember 2012 findet die Konferenz 1. International Open Data Dialogue statt, zu dem sich Vertreter aus Unternehmen, der Wissenschaft und Verwaltung bei Fraunhofer FOKUS in Berlin zusammenfinden werden. Natürlich sind auch bei diesem Event interessante Speaker vorgesehen, u.a. Nigel Shadboldt, Open Data Institute; Rufus Pollock, OKF, Daniel Dietrich, OKF DE; Felix Sasaki, W3C, und viele andere Open-Data-Experten. Hier ist das vielversprechende Programm und geht es zur Anmeldung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data City Camp in Ulm</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/03/open-data-city-camp-in-ulm/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/03/open-data-city-camp-in-ulm/</guid>
      <description>Offene Daten sind schön &amp;ndash; aber am wohlsten fühlen sie sich, wenn sie auch von Menschen benutzt und in neue Zusammenhänge, Mashups und praktische Anwendungen geführt werden. Deswegen lädt die datalove-hochschulgruppe am 12. und 13. Mai alle Interessierten zum OpenCityCamp Ulm 2012 an die Universität Ulm.
Eingeladen sind wie immer alle, die Interesse am Thema oder Lust auf die Umsetzung konkreter Ideen im Rahmen des Wochenendes haben: Die Stadt Ulm und ihre Betriebe hatten sich in der Vergangenheit bereits recht experimentierfreudig gezeigt und erste Daten geöffnet, die zum Teil auch schon in den Prototypen des Baden-Württembergischen OpenData-Portals einflossen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data im Computerspielemuseum</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/open-data-im-computerspielmuseum/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/open-data-im-computerspielmuseum/</guid>
      <description>Wir beschäftigen uns fast täglich mit verschiedensten Aspekten von Netzpolitik, meist mit dem Abwehrkampf gegen irgendwelche staatlichen Überwachungs- oder Zensurmechanismen und für die Öffnung von Daten und anderen staatlichen Informationen. An diesem Mittwoch bietet sich die möglichkeit, die &amp;lsquo;Komputing-Revolution&amp;rsquo; mal ganz anders wahrzunehmen - in einer Kunstausstellung mit verschiedenen Exponaten aus der rasanten Entwicklung der Computertechnik in den letzten Jahren.
TOP-IX und die Open Knowledge Foundation laden am Mittwoch dem 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freies Wissen für Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/08/freies-wissen-fur-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/08/freies-wissen-fur-berlin/</guid>
      <description>Unsere Freunde und Kollegen von der Wikimedia bereiten eine weitere interessante Veranstaltung vor zu der ihr alle herzlich eingeladen seid: Wikipedia für Berlin - Berlin für Wikipedia?
 Freitag, 2.9.2011 - 19 Uhr Berlin Agora im RADIALSYSTEM V Holzmarktstr. 33 10243 Berlin  Wissen erstellen, nutzen und weiterverbreiten - das ist im digitalen Zeitalter einfacher als je zuvor. Wir wollen darüber sprechen, wie das Wissen Berlins zusammenkommen und unter Freien Lizenzen der Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt werden kann und uns dabei über Wikipedia und das Freie Medienarchiv Wikimedia Commons unterhalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKCon Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/okcon-rueckblick/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/okcon-rueckblick/</guid>
      <description>Die OKCon ist vorbei und ich kann nach ein paar Tagen Ruhe wieder klar Denken: Es war einfach großartig! So viele kluge Köpfe mit so vielen interessanten Themen in so kurzer Zeit&amp;hellip; das war eigentlich kaum zu schaffen! Ein wahrer intellektueller und emotionaler Marathon. Wir haben viel positives Feedback bekommen und ich bin sehr glücklich und auch ein bisschen stolz dabei geholfen zu haben dies alles zu ermöglichen. Doch in Wirklichkeit war es weder das spannende Programm noch die großartigen Vortragenden sondern vor allem IHR - alle Leute die dabei waren!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
