<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Community on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/community/</link>
    <description>Recent content in Community on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/community/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Der Open Data Knowledge Hub ist gelauncht! </title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/06/der-open-data-knowledge-hub-ist-gelauncht/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/06/der-open-data-knowledge-hub-ist-gelauncht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Braucht es im Jahr 2023 noch einen weiteren Knowledge Hub? Wir glauben ja! Mit dem Projekt &lt;a href=&#34;https://okfn.de/projekte/opendata/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data in der Verwaltung&lt;/a&gt; bringen wir uns wieder verstärkt in den Diskurs um eines unserer Kernthemen ein. Das heißt: Expertise zu Open Data aus der Zivilgesellschaft in die Behörden transportieren und öffentlich dokumentieren sowie den Mehrwert von offenen Daten zeigen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Rahmen der, zumindest in der Theorie, allgegenwärtigen Digitalisierung der Verwaltungen wurden in den letzten Jahren zum Thema Open Data häufig große Ziele formuliert. Und doch scheint der Diskurs um Offene Daten auf der Stelle zu verharren. Es besteht ein hoher Nachholbedarf bei Behörden, Wissen und Kompetenzen im Bereich der Datenbereitstellung aufzubauen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimawatch - Bürgerliche Kontrolle braucht Daten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/04/klimawatch-b%C3%BCrgerliche-kontrolle-braucht-daten/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/04/klimawatch-b%C3%BCrgerliche-kontrolle-braucht-daten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Klimawandel und CO2 reduzieren ist in aller Munde: das Pariser Klimaabkommen - 2030. Auf welchem Weg in Deutschland aber konkret, und vor allem lokal, dazu beigetragen wird, ist oft wenig ersichtlich. Welche Maßnahmen werden getroffen? Welche Ziele gesetzt? Bin ich davon betroffen?  Kann ich etwas tun? Sollte ich vielleicht von meiner Kommune fordern, sich höhere Ziele zu setzen?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie an vielen anderen Stellen demokratischer Willensbildung und gemeinschaftlichen Handelns ist hier Transparenz wichtig und kann durch Digitale Tools unterstützt und vereinfacht werden. Wie genau das aussehen kann zeigt z.B. &lt;a href=&#34;https://klimawatch.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Klimawatch.de&lt;/a&gt;. Dort kann man sich aktuell über die Lage der Klimaziele in Münster, Köln, Leipzig, Hamburg, Karlsruhe, Landau, Moers, Chemnitz, Berlin, München, Düsseldorf, Paderborn, Dortmund, Ulm, Bielefeld und Bonn informieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemeinsame Pressemitteilung von 13 Organisationen aus Umwelt- und Digitalpolitik, Entwicklungszusammenarbeit und Wissenschaft 7. Juni 2022</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/06/gemeinsame-pressemitteilung-von-13-organisationen-aus-umwelt-und-digitalpolitik-entwicklungszusammenarbeit-und-wissenschaft-7.-juni-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/06/gemeinsame-pressemitteilung-von-13-organisationen-aus-umwelt-und-digitalpolitik-entwicklungszusammenarbeit-und-wissenschaft-7.-juni-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;++ Digitalisierung und Nachhaltigkeit zusammendenken – Zweite bundesweite Bits &amp;amp; Bäume Konferenz vom 30. September bis 2. Oktober – Aufruf für Konferenzbeiträge ++&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin. In diesem Jahr findet die zweite Bits &amp;amp; Bäume-Konferenz für Digitalisierung und Nachhaltigkeit in Berlin statt. Mehrere Organisationen aus Umweltschutz, Digitalpolitik, Entwicklungspolitik und Wissenschaft laden dazu ein, Handlungsoptionen und politische Forderungen für ausreichend Klima- und Umweltschutz, soziale Gerechtigkeit und Demokratie im digitalen Zeitalter zu erarbeiten. Ein ganzes Konferenzwochenende dreht sich um die Frage, wie die Digitalisierung zu einer nachhaltigen und demokratischen Gesellschaft beitragen kann. Ziel der Veranstalter ist es, konkrete Beiträge zu diskutieren, wie eine global, wirtschaftlich, sozial und ökologisch gerechte Zukunft in der digitalisierten Welt aussehen kann. Auf der Vernetzungskonferenz werden rund 2.000 Interessierte erwartet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bits &amp; Bäume 2022 und die OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/04/bits-b%C3%A4ume-2022-und-die-okf/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/04/bits-b%C3%A4ume-2022-und-die-okf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bits-und-baeume.org/konferenz/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vom 30.9. bis 2.10.2022 findet die zweite große Bits &amp;amp; Bäume Konferenz statt - mit der OKF im Trägerkreis.&lt;/a&gt; Bits &amp;amp; Bäume ist eine Konferenz, aber auch eine Bewegung von allen Menschen, die Digitalisierung nachhaltiger gestalten wollen, also u. a. gerechter, transparenter, zugänglicher, umweltfreundlicher und ressourcenschonender.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;digitale-gerechtigkeit-als-fokus&#34;&gt;Digitale Gerechtigkeit als Fokus&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2021/05/digitale-nachhaltigkeit-gerechtigkeit/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Was digitale Nachhaltigkeit und nachhaltige Digitalisierung im Kontext unserer Arbeit bei der OKF für uns bedeuten, haben wir hier schon einmal aufgeschrieben.&lt;/a&gt; Gerechtigkeit und Offenheit im Zugang rund um das Wissen der Digitalisierung und ihre demokratische Gestaltung stehen bei unseren Programmen häufig im Vordergrund. Bei Bits &amp;amp; Bäume bekommen wir noch viel mehr Perspektiven von Nachhaltigkeit mit und bereichern wiederum andere mit unseren Einblicken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die OKF beim rC3</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/12/die-okf-beim-rc3/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/12/die-okf-beim-rc3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auch in diesem Jahr wird der jährliche Congress des Chaos Computer Clubs wieder online stattfinden. Dazu bieten verschiedene Hackspaces Bühnen für Veranstaltungen (&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;eine Übersicht gibt es hier&lt;/a&gt;). Außerdem könnt ihr euch in der Remote Chaos Experience treffen - dazu müsst ihr euch nur ein &lt;a href=&#34;https://tickets.events.ccc.de/RC3-21/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ticket klicken&lt;/a&gt;. Auch die OKF ist mit ein paar Talks, Workshops und Community-Treffen dabei, die wir hier auflisten:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/VNM98B/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund Hardware: Einblicke &amp;amp; Ausblicke&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Im Frühjahr 2022 startet die Open Knowledge Foundation den ersten Prototype Fund für Hardware. Wir geben erste Einblicke in das Programm und rufen dazu auf, sich an der Entwicklung zivilgesellschaftlich orientierter Hardware zu beteiligen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/BFJH3R/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Hardware Happy Hour&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Beim diesjährigen rc3 startet unsere Reihe von Meetups zum Thema Open Hardware. Wir knüpfen dabei an die Hardware Happy Hour an, die ursprünglich von Helen Leigh und Drew Fustini ins Leben gerufen wurde. Mit ihnen und anderen internationalen Expert*innen diskutieren wir den Stand und die Zukunft von Open Hardware.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/EWWGKQ/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt Community Talk&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Jeden Monat streamt Jugend hackt den „Community Talk“ – ein einstündiges Gespräch rund um Coding und Gesellschaft. In der Dezember-Ausgabe im Rahmen des rC3 lassen wir das Jugend-hackt-Jahr Revue passieren.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/MTJG3M/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt: Was kommt da»nach?&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Jugend hackt wurde dieses Jahr mit der Kamera begleitet: Die Filmemacherin Sandra Trostel („All Creatures Welcome“) gibt in ihrem neuen Projekt Einblicke in die Ursprünge und das Selbstverständnis des Förderprogramms. In diesem Talk sprechen wir darüber und zeigen die ersten Previews.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von der ersten Anfrage bis zur großen Enthüllung - zwei Perspektiven auf 10 Jahre Informationsfreiheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/von-der-ersten-anfrage-bis-zur-gro%C3%9Fen-enth%C3%BCllung-zwei-perspektiven-auf-10-jahre-informationsfreiheit/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/von-der-ersten-anfrage-bis-zur-gro%C3%9Fen-enth%C3%BCllung-zwei-perspektiven-auf-10-jahre-informationsfreiheit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unser Veranstaltungsreihe im Rahmen des &lt;a href=&#34;https://okfn.de/anniversary/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10. Geburtstags der OKF&lt;/a&gt; ist am 20. Juli 2021 in die nächste Runde gegangen. Dieses Mal haben sich Felix Reda und Stefan Wehrmeyer über Informationsfreiheit ausgetauscht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationsfreiheit spielt schon seit Gründung in der OKF eine wichtige Rolle, denn &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FragDenStaat.de&lt;/a&gt; – die Plattform für Informationsfreiheit – wird dieses Jahr ebenfalls 10 Jahre alt und war somit von Anfang an mit dabei. Stefan erzählt, wie er 2011 als Softwareentwickler nach guten Civic Tech-Anwendungsfällen gesucht und bei befreundeten internationalen Organisationen das Thema entdeckt hat. Behörden zur Herausgabe öffentlicher Informationen zwingen, gibt es dafür auch eine rechtliche Grundlage in Deutschland? Schnell hat sich gezeigt, dass ein komplexes Bundes-Informationsfreiheitsgesetz (IFG) und viele zusätzliche Spezial- und Ländergesetze eine neue eigene Plattform erforderlich machen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Freiheit für Wissen! Freiheit für uns?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-f%C3%BCr-wissen-freiheit-f%C3%BCr-uns/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-f%C3%BCr-wissen-freiheit-f%C3%BCr-uns/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wir-laden-ein&#34;&gt;Wir laden ein!&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Felix Reda&lt;/strong&gt;, Internetaktivist und Vorstand der OKF und &lt;strong&gt;Stefan Wehrmeyer&lt;/strong&gt;, Gründer von FragDenStaat.de, diskutieren über Informationsfreiheit, Urheberrechte und demokratische Möglichkeiten durch freien Zugang zu Wissen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;20. Juli 2021, 18 - 19 Uhr&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JWGoKKvCYbg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zum Livestream auf YouTube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;jeder-hat-ein-recht-auf-zugang-zu-informationen--was-nun&#34;&gt;Jede*r hat ein Recht auf Zugang zu Informationen – was nun?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationsfreiheit ist dank FragDenStaat kein Fremdwort mehr. Dennoch sind sich immer noch viele ihrer Rechte nicht bewusst. Gemeinsam sprechen wir darüber, wie wichtig Informationsfreiheits- bzw. Transparenzgesetze für unsere Demokratie sind und wie genau man öffentliche Informationen aus Behörden befreien kann. Außerdem schauen wir uns an, welche Entwicklungen es in Deutschland aber auch in der EU in den vergangenen 10 bis 15 Jahren gab und picken für euch einige Highlights heraus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von Militärgeschichte zu Datenspaziergängen - eine Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/von-milit%C3%A4rgeschichte-zu-datenspazierg%C3%A4ngen-eine-bestandsaufnahme-der-digitalen-zivilgesellschaft/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/von-milit%C3%A4rgeschichte-zu-datenspazierg%C3%A4ngen-eine-bestandsaufnahme-der-digitalen-zivilgesellschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 18. Mai 2021 fand das erste Bildschirmgespräch anlässlich des &lt;a href=&#34;https://okfn.de/anniversary/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10. Geburtstags der OKF&lt;/a&gt; in diesem Jahr statt. In einer &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2021/05/veranstaltung-digitale-zivilgesellschaft/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;“Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft”&lt;/a&gt; diskutierten die Gäste Elisa Lindinger (Initiative Digitale Zivilgesellschaft), Victoria Boeck (Technologiestiftung Berlin) und Maximilian Voigt (Verbund Offener Werkstätten), wer zu dieser zählt, wie sie sich politisch positioniert und - vor allem - wie sie sich politisch mehr Gehör verschaffen kann. &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=EV4MmjaKerU&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Die Aufzeichnung der Veranstaltung kann hier angesehen werden.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr, diese drei Expert*innen für die Veranstaltung gewonnen zu haben, die spannende Ein- und inspirierende Ausblicke geben konnten. Einige davon fassen wir hier zusammen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft. Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/eine-bestandsaufnahme-der-digitalen-zivilgesellschaft.-bildschirmgespr%C3%A4ch-zum-10.-geburtstag-der-okf/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/eine-bestandsaufnahme-der-digitalen-zivilgesellschaft.-bildschirmgespr%C3%A4ch-zum-10.-geburtstag-der-okf/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wir-laden-ein&#34;&gt;Wir laden ein!&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18. Mai 2021, 17.30 - 19 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hier: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=EV4MmjaKerU&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=EV4MmjaKerU&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mit:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Victoria Boeck, Technologiestiftung Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Elisa Lindinger, Initiative Digitale Zivilgesellschaft&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Maximilian Voigt, Verbund Offener Werkstätten e. V.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Patricia Leu, Open Knowledge Foundation Deutschland e. V. – Moderation&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;wir-sind-die-digitale-zivilgesellschaft-ihr-auch&#34;&gt;Wir sind die digitale Zivilgesellschaft! Ihr auch?!&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zu Beginn unserer Veranstaltung möchten wir einkreisen, wovon wir eigentlich sprechen, wenn wir digitale Zivilgesellschaft meinen. Gibt es verschiedene Gruppen, Hierarchien oder Ausschlussmechanismen? Gemeinsam spüren wir nach, wie sehr wir gesellschaftlichen Strukturen entsprechen, die wir eigentlich überwinden möchten und suchen den Platz der digitalen Zivilgesellschaft inmitten unserer Akteurslandschaft.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir laden ein zu unserer Veranstaltungsreihe. Ein Jahrzehnt OKF – Kritik, Politik und Aktivismus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/wir-laden-ein-zu-unserer-veranstaltungsreihe.-ein-jahrzehnt-okf-kritik-politik-und-aktivismus/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/wir-laden-ein-zu-unserer-veranstaltungsreihe.-ein-jahrzehnt-okf-kritik-politik-und-aktivismus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/anniversary/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10 Jahre OKF&lt;/a&gt;, das heißt auch, zehn Jahre Kontakte knüpfen, Expertise herausbilden, Konzepte entwickeln und Austausch befördern. All das möchten wir in diesem Sommer in einer Veranstaltungsreihe mit euch zusammen bringen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;digitale-zivilgesellschaft--dem-schlagwort-zum-durchbruch-verhelfen&#34;&gt;Digitale Zivilgesellschaft – dem Schlagwort zum Durchbruch verhelfen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eines der Kernanliegen der Open Knowledge Foundation ist die Einbindung in die (inter-)nationale digitale Zivilgesellschaft. Dabei ist der Begriff der digitalen Zivilgesellschaft selbst eher schwammig. Im Bericht &lt;a href=&#34;https://www.stiftung-nv.de/de/publikation/digitalisierung-braucht-zivilgesellschaft&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Digitalisierung braucht Zivilgesellschaft“&lt;/a&gt; von verschiedenen deutschen Stiftungen im Jahr 2019 werden drei zivilgesellschaftliche Gruppen unterschieden: Digitale Spezialist:innen, digitale Pionier:innen und digitale Noviz:innen, die alle in unterschiedlichem Maß an Digitalisierung teilhaben, sie mitgestalten oder lediglich nutzen. Bilden sie zusammen die digitale Zivilgesellschaft? Fest steht: Wir fühlen uns vielen dieser Akteur:innen und den zivilgesellschaftlichen Anliegen einer Demokratie, die auch das Digitale einbezieht, zugehörig und möchten diese mitgestalten. Aus diesem Grund sind wir auch Teil der &lt;a href=&#34;https://digitalezivilgesellschaft.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Initiative Digitale Zivilgesellschaft&lt;/a&gt;, die 2020 als Reaktion auf die Coronakrise ins Leben gerufen wurde. Dort wird die digitale Zivilgesellschaft umrissen als die Organisationen, die sich für eine unabhängige digitale Infrastruktur und freien Zugang zu Wissen einsetzen und sich für ein gemeinwohlorientiertes digitales Ökosystem engagieren. Aber wir nehmen immer noch wahr, dass die (digitale) Zivilgesellschaft bei vielen Projekten und Bemühungen von Politik und Verwaltungen ausgeschlossen bleibt. Statt am Verhandlungstisch unsere Erfahrungen einzubringen, müssen wir uns von der Seitenlinie aus Gehör verschaffen. Diesem Spannungsfeld widmen wir uns zum Auftakt unserer Veranstaltungsreihe. Wir diskutieren mit der digitalen Zivilgesellschaft darüber, wer wir sind, was uns ausmacht, wer das entscheidet und wie wir mit unseren Ideen und Forderungen in den politischen Raum vordringen können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Digitale Ehrenamt ist ein wichtiger Baustein für eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/das-digitale-ehrenamt-ist-ein-wichtiger-baustein-f%C3%BCr-eine-gemeinwohlorientierte-digitalpolitik/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/das-digitale-ehrenamt-ist-ein-wichtiger-baustein-f%C3%BCr-eine-gemeinwohlorientierte-digitalpolitik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Superwahljahr 2021 hat bereits volle Fahrt aufgenommen. Digitale Themen standen noch nie so sehr im Fokus wie jetzt. Aus unserer Sicht kommt der Zivilgesellschaft und insbesondere den Digital Ehrenamtlichen bei der Gestaltung von Digitalisierung eine Schlüsselrolle zu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;aktivitäten-im-digitalen-ehrenamt&#34;&gt;Aktivitäten im Digitalen Ehrenamt&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vor etwa einem Jahr haben sich viele von uns plötzlich im Homeoffice wiedergefunden. Unsere Freizeitaktivitäten und auch unser ehrenamtliches Engagement musste sich auf einmal komplett digital abspielen. Während diese Situation für viele von uns eine große Umstellung bedeutete, gibt es auch außerhalb von Pandemiezeiten Menschen, deren Ehrenamt sich häufig im oder mit dem Digitalen abspielt. Im Digitalen Ehrenamt sind Engagierte an der Schnittstelle von Technologien und Gesellschaft aktiv. Sie möchten mehr staatliche Transparenz und zivilgesellschaftliche Beteiligung möglich machen und erproben, wie sich (digitale) Technologien zur Demokratisierung einsetzen lassen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offener Brief an die Community</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/12/offener-brief-an-die-community/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/12/offener-brief-an-die-community/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dieser offene Brief richtet sich an die Community des Vereins, besonders an die vielen ehrenamtlich arbeitenden Menschen, die sich im Rahmen von Code for Germany engagieren. Wir nehmen damit Stellung zu den Konflikten und strukturellen Problemen, die es schon länger gibt, die jedoch in diesem Jahr besonders deutlich geworden sind.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Liebe Mitstreiter*innen, liebe Engagierte und Unterstützer*innen, liebe Community!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viele von Euch haben seit Jahr und Tag viel ehrenamtliches Engagement, Zeit und Liebe in lokale Projekte, in den Aufbau und Betrieb der OK-Labs und anderer Civic-Tech-, Open-Government- und Transparenz-Initiativen gesteckt. Die Open Knowledge Foundation wäre ohne euch nicht das, was sie ist. Ja, in der Tat seid ihr es, die diese Themen maßgeblich voranbringen und mit Leben füllen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF 2020: Ein Brief zum Jahresbeginn</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/01/okf-2020-ein-brief-zum-jahresbeginn/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/01/okf-2020-ein-brief-zum-jahresbeginn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe Freund*innen der OKF,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;im zurückliegenden Jahr haben wir unsere Organisationsstruktur durchleuchtet und unsere Entscheidungsprozesse hinterfragt. Wir haben begonnen, unsere strategische Ausrichtung auf den Prüfstand zu stellen und unsere Zusammenarbeit neu organisiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit diesem Blogpost wollen wir euch darüber informieren, was wir bislang erreicht und uns für 2020 vorgenommen haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;kinderjahre&#34;&gt;Kinderjahre&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als eine Handvoll Menschen 2010 gemeinsam den Entschluss fassten, die Open Knowledge Foundation Deutschland zu &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2010/05/okfn-deutschland-gegruendet/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gründen&lt;/a&gt;, war nicht abzusehen, dass unsere Arbeit in derart vielen Bereichen so erfolgreich sein würde. Hier nur einige unserer aktuellen Projekte:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Turing-Bus kommt nach Cottbus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/der-turing-bus-kommt-nach-cottbus/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/der-turing-bus-kommt-nach-cottbus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;https://turing-bus.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Turing-Bus&lt;/a&gt;, ein mobiles Bildungsangebot der &lt;a href=&#34;https://gi.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gesellschaft für Informatik&lt;/a&gt; und der Open Knowledge Foundation Deutschland, fährt am &lt;b&gt;26. April 2018&lt;/b&gt; seine erste Station in Cottbus an. Der Bus hält im Rahmen des &lt;a href=&#34;https://www.wissenschaftsjahr.de/2016-17/aktuelles/alle-aktuellen-meldungen/juli-2017/wissenschaftsjahr-2018-arbeitswelten-der-zukunft.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wissenschaftsjahres 2018&lt;/a&gt; unter dem Motto- „Arbeitswelten der Zukunft&amp;quot; an Schulen und Jugendclubs in kleinen bis mittelgroßen Städten in Deutschland.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Erste Station des Turing-Busses ist der &lt;a href=&#34;https://www.b-tu.de/studium/informationen-beratung/btu-live-erleben/infotage/zukunftstag&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zukunftstag an der BTU Cottbus-Senftenberg&lt;/a&gt;. Mit einem speziellen Angebot werden anlässlich des &lt;a href=&#34;https://www.girls-day.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Girls’Day&lt;/a&gt; am gleichen Datum Mädchen und junge Frauen zwischen 15 und 19 Jahren angesprochen. In zwei Hands-On-Workshops und einem Podiumsgespräch wird die Rolle von Digitalisierung und Informatik für Beruf und Gesellschaft ergründet, diskutiert und kritisch hinterfragt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick auf unseren Open Data Day 2018</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/r%C3%BCckblick-auf-unseren-open-data-day-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/r%C3%BCckblick-auf-unseren-open-data-day-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Samstag, 3. März 2018, fand der jährliche Open Data Day statt. Der Tag wird schon zum fünften Jahr in Folge von Aktivistinnen und Aktivisten auf der ganzen Welt dafür genutzt, um auf die Bedeutung und das Potential offener Daten für die Gesellschaft hinzuweisen. An insgesamt 15 verschiedenen &lt;a href=&#34;https://codefor.de/blog/open-data-day.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Veranstaltungen&lt;/a&gt; quer durch Deutschland nahmen über 500 Leute teil.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;von-luftdatenqualität-bis-lorawan&#34;&gt;Von Luftdatenqualität bis LoRaWAN&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://bonnlab.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BonnLab&lt;/a&gt; wurde gemeinsam an der OpenDataMap gearbeitet - Ziel der Anwendung ist die einfache Einbindung von offenen (Geo-) Daten. Diese sind vor allem für den weiteren Ausbau des Bonner LoRaWAN-Netzwerkes wichtig. Mit &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Long_Range_Wide_Area_Network&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;LoRaWan&lt;/a&gt; können smarte Objekte über Kilometer in Kontakt bleiben – viel länger als mit WLAN oder Bluetooth. Das Thema fand nicht nur in Bonn Beachtung, sondern auch bei den Ehrenamtlichen in &lt;a href=&#34;https://www.clownfisch.eu/02/26/smart-city-wuppertal-open-data-day-2018/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wuppertal&lt;/a&gt;. Auch im Ulmer &lt;a href=&#34;https://verschwoerhaus.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Verschwörhaus&lt;/a&gt; stand LoRaWAN  im Fokus. Hier wurden gemeinsam Platinen für den Ausbau des Netzwerks bestückt und gelötet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Community Organiser für Code for Germany m/w (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/10/community-organiser-f%C3%BCr-code-for-germany-m/w-50/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/10/community-organiser-f%C3%BCr-code-for-germany-m/w-50/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Open Knowledge Foundation sucht eine/n Community Organiser/in für das Projekt Code for Germany&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3&gt;Wer wir sind&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://codefor.de&#34;&gt;Code for Germany&lt;/a&gt; ist eine deutschlandweite Community die sich mit den Themen Civic Tech, Open Data und Transparenz beschäftigt und digitale Werkzeuge für die Gesellschaft entwickelt. In 25 Städten in ganz Deutschland treffen sich dazu regelmäßig Hackerinnen, Designerinnen, Stadtplanerinnen und viele andere in den Open Knowledge Labs (kurz: OK Labs) - um zu coden, zu diskutieren und sich mit Bürgerinnen und politischen Vertreterinnen auszutauschen.&#xA;Das Programm wurde 2014 gestartet und ist mittlerweile die größte Civic Tech Community Deutschlands.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A gentle introduction to Wikidata - für Kulturinstitutionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/a-gentle-introduction-to-wikidata-f%C3%BCr-kulturinstitutionen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/a-gentle-introduction-to-wikidata-f%C3%BCr-kulturinstitutionen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gemeinsam mit der Servicestelle Digitalisierung Berlin (digiS) und Wikimedia Deutschland bieten wir am 09. Juni einen Workshop zu Wikidata und den Potenzialen für Kulturinstitutionen an. Die Teilnahme ist kostenlos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;was-ist-wikidata&#34;&gt;Was ist Wikidata?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wikidata ist eine freie Wissensdatenbank, die von Mensch und Maschine gelesen und bearbeitet werden kann. Wikidata ist ein Speicher für strukturierte Daten und dient unter anderem dazu, Wikimedia Projekte wie die Wikipedia zu unterstützen. Die Idee hinter Wikidata ist es, den Wissensstand zu einer bestimmten Zeit und mit einer dafür ausgewiesenen Referenz wiederzugeben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das war der Datensummit ‘17 – Das Community-Festival der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/das-war-der-datensummit-17-das-community-festival-der-okf/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/das-war-der-datensummit-17-das-community-festival-der-okf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach vier Monaten Vorbereitung auf Hochtouren und zwei Tagen geballtem Input zu Open Data, Civic Tech und Data Literacy haben wir ausgeschlafen und lassen Revue passieren: den Datensummit ‘17 – unser erstes zweitägiges Festival, das vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur gefördert wurde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Rund 280 Teilnehmerinnen durften wir am ersten Tag im Erich-Klausener-Saal des BMVIs begrüßen und müssen zugeben, dass wir mit unseren pinken Programmflyern, bunten Armbändern und zehn Kästen Club Mate eine nicht alltägliche Veranstaltung für ein Ministerium organisiert haben. Aber schließlich ging es genau darum:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps for Europe sucht die besten #opendata Apps</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/12/apps-for-europe-sucht-die-besten-opendata-apps/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 17:09:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/12/apps-for-europe-sucht-die-besten-opendata-apps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arbeitest Du an einer App, die offene Daten verwendet? Du möchtest Deine App in ein nachhaltiges Unternehmen weiterentwickeln? &lt;a href=&#34;http://www.apps4europe.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps for Europe&lt;/a&gt; hat einen Online-Wettbewerb gestartet, der die besten App-Entwickler dieses Erdteils finden soll. Wir suchen Apps, die folgendes sind:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Neu und nützlich&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einfach benutzbar&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Darauf ausgerichtet, tragfähige Unternehmen und Dienstleistungen zu schaffen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Der Welt das Potenzial von offenen Daten zu zeigen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du kannst Dich jetzt mit deiner App und deinem Geschäftsplan unter &lt;a href=&#34;http://www.appsforeurope.eu/content/submit-your-application&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.appsforeurope.eu/content/submit-your-application&lt;/a&gt; bewerben. Die Frist läuft am 31. Dezember 2014 ab. Du hast also nicht mehr so viel Zeit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Effizienter Staat 2014: Offene Daten und transparentes Regierungshandeln in der Verwaltungsrealität</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/04/effizienter-staat-2014-offene-daten-und-transparentes-regierungshandeln-in-der-verwaltungsrealit%C3%A4t/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 13:43:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/04/effizienter-staat-2014-offene-daten-und-transparentes-regierungshandeln-in-der-verwaltungsrealit%C3%A4t/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In dieser Zeit geht einiges durcheinander: Dr. Göttrik Wewer, Vize-Präsident E-Government bei der Deutschen Post, holt &lt;a href=&#34;http://www.vum.nomos.de/fileadmin/vum/doc/Aufsatz_VM_14_01.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;in einem kürzlich veröffentlichten Artikel&lt;/a&gt; zu einem Generalschlag gegen die “Transparenzbewegung” aus. Aber ist das alles wirklich so einfach? Besteht die Entwicklung rund um offene Daten und transparentes Regierungshandeln in Deutschland aktuell nur aus &amp;ldquo;Transparenzterror&amp;rdquo;, sowie aus &amp;ldquo;Konfrontation, Kontrolle und Konflikt&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich glaube nicht! Ja, es geht zu langsam, ja, es gibt eine &lt;a href=&#34;http://www.government2020.de/blog/?p=1400&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;drastische Unterausstattung der Verwaltungen bei dem Thema&lt;/a&gt; und ja, &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/presse/2014-01-21-bmi-mahnt-fragdenstaat-ab/#top&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;es gibt auch manchmal unschöne Konfrontationen&lt;/a&gt; - aber was im Moment in Bezug auf Open Government Data wirklich in den deutschen Verwaltungsstuben passiert, konnte man viel besser auf dem Verwaltungskongress des Behördenspiegels &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.effizienterstaat.eu/Kongress/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Effizienter Staat 2014&lt;/a&gt;&amp;rdquo; beobachten. Auf zwei Panels habe ich mit Vertretern von Verwaltungen auf Landkreis-, Länder- und Bundesebene darüber diskutiert, wo Behörden bei der Öffnung von Verwaltungswissen aktuell wirklich stehen. Und trotz einiger unterschiedlicher Auffassungen, zum Beispiel bei unserer Forderung nach &amp;ldquo;Offenheit als Standard&amp;rdquo; oder im genannten Abmahnfall - in einem waren sich alle einig: Es bewegt sich was, und das auch fernab von Konfrontation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Open Data Day - Startschuss für die OK Labs!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/der-open-data-day-startschuss-f%C3%BCr-die-ok-labs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 14:56:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/der-open-data-day-startschuss-f%C3%BCr-die-ok-labs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://opendataday.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day 2014 &lt;/a&gt;fand am 22. Februar in knapp 200 Städten in 46 Ländern auf 5 Kontinenten statt - allein &lt;a href=&#34;http://de.opendataday.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;in Deutschland nahmen sieben Städte teil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Teilnehmer und Teilnehmerinnen haben gemeinsam an bestehenden Projekten gearbeitet und neue Ideen entworfen. Auf unserem &lt;a href=&#34;http://odd14.hackdash.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hackdash&lt;/a&gt; sind die Hacks rund um Open Data dokumentiert, wie immer mit beeindruckenden Visualisierungen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aus Berlin beispielsweise kommt die Anwendung „&lt;a href=&#34;http://blog.buergerbautstadt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bürger baut Stadt“&lt;/a&gt; - die Seite ermöglicht es, Bauvorhaben im Kiez zu finden und sich daran zu beteiligen. Nicht etwa indem die Bürger und Bürgerinnen die Schaufel selbst in die Hand nehmen, sondern durch das Sichten von Bebauungsplänen und Beisteuern von eigenen Ideen. Auf dem Open Data Day wurde an neuen Features für Bürger baut Stadt, wie einer Timeline aller aktuellen und vergangenen Bauvorhaben, gearbeitet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Drittes Barcamp Offene Kommunen.NRW am 9. November</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/drittes-barcamp-offene-kommunen.nrw-am-9.-november/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 16:57:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/drittes-barcamp-offene-kommunen.nrw-am-9.-november/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 9. November veranstaltet das Kompetenznetz Bürgerhaushalt die dritte Tagung &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://oknrw.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Kommunen.NRW - Schritte in die Praxis&lt;/a&gt;&amp;rdquo; in Wuppertal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Veranstaltung ist als Barcamp organisiert und soll von den Teilnehmerinnen inhaltlich mit gestaltet werden. Zentrales Thema ist die Umsetzung von Open Government in Kommunen. Die Veranstalter wollen politischen Initiativen wie die Open Government-Strategie die Landesregierung von Nordrhein-Westfalen als Anlass nehmen, um über Schritte zu diskutieren, die eine Kultur der politischen Mitwirkung ermöglichen.&lt;br&gt;&#xA;Die Veranstaltung richtet sich an Bürger, Politiker, Verwaltungsmitarbeiter, Wissenschaftler und Unternehmer und andere Interessierte. Der Eintritt ist kostenfrei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Development Camp 2013, 7-8 November, Amsterdam</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-development-camp-2013-7-8-november-amsterdam/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 16:57:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-development-camp-2013-7-8-november-amsterdam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 7. und 8. November findet in Amsterdam das dritte &lt;a href=&#34;http://www.opendevelopmentcamp.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Development Camp&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anknüpfend an den Erfolg der Open Development Camps in 2011 und 2012 möchten die Organisatoren in diesem Jahr ein breiteres Spektrum des Open Knowledge Movements (unterschiedliche Domains) zusammenbringen um gemeinsam die Zukunft der Entwicklungszusammenarbeit mitzubestimmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Camp 2013 dreht sich alles um die drei Bereiche&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Open Data for Development&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Open Organisations for Development&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Open Tools for Development&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Camp wird sich zudem explizit mit der generellen Frage des Entwicklungsbegriffs befassen und die potentielle Rolle von Open Development für eine Neugestaltung konventioneller geographischer und ökonomischer Spaltung diskutieren.&lt;br&gt;&#xA;Das &lt;a href=&#34;http://www.opendevelopmentcamp.org/#odc-program&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Program&lt;/a&gt; sieht vielversprechend aus und ist hier zu finden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Praktikum bei der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2013 12:35:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Derzeit suchen wir zwei neue Praktikanten (w/m) ab Sofort oder Anfang 2014. Genaue Beschreibungen der beiden Praktikas findest Du nachstehend. Je nach Eignung und Absprache sind auch Praktika mit weniger als 40 Wochenstunden möglich. Idealerweise hast Du min. 6 Monate Zeit oder willst länger bei uns arbeiten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: Stadt Land Code Camp, Berlin, 2012.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn Du dich für freies Wissen und offene Daten interessiert, Texte schreiben kannst und Erfahrung in der Organisation von Veranstaltungen hast bzw. Code schreiben kannst und/oder Erfahrung in der visuellen Gestaltung hast, bist Du bei uns richtig. Wenn Du ein guter Teamplayer bist, eigenständig Arbeiten kannst und Lust auf ein echtes Hands-on-Praktikum hast, bei dem Du unsere &lt;strong&gt;Projekte und Veranstaltungen&lt;/strong&gt; aktiv unterstützen kannst, melde Dich bitte mit einer Aussagekräftigen Bewerbung (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Referenzen und Empfehlungen). Wir freuen uns von Dir zu hören !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Knowledge Conference 2013 - Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013-r%C3%BCckblick/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 05:35:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013-r%C3%BCckblick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;http://www.okcon.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Conference 2013&lt;/a&gt; ist vorbei. Vom 16. bis zum 18. September haben wir vom Team der Open Knowledge Foundation Deutschland in Genf Experten, Designer, Forscher, Mitarbeiter von Behörden und internationalen Organisationen, Startup-Gründer und Mitgliedern der Open Knowledge Foundation aus aller Welt getroffen. Themen der Konferenz waren neue Entwicklungen u.a. rund um Open Data, Open Science, Open Aid und Open Government.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;http://okcon.org/schedule/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programm&lt;/a&gt; war voll mit spannenden Sessions und bekannten &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Referenten&lt;/a&gt; wie &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/ellen-miller/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ellen Miller&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://sunlightfoundation.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sunlight Foundation&lt;/a&gt;), &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/jay-naidoo/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jay Naidoo&lt;/a&gt; (Global Alliance for Improved Nutrition) und &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/chris-taggart/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Chris Taggart&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://opencorporates.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Corporates&lt;/a&gt;).&#xA;Für einen guten Überblick über alle Workshops, Arbeitsgruppen und Vorträge können wir das Archiv des &lt;a href=&#34;http://okcon.org/live/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Liveblogs&lt;/a&gt; und die die Dokumentation der Conference auf &lt;a href=&#34;http://eventifier.co/event/okcon13/popular&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;eventifier&lt;/a&gt; empfehlen.&#xA;Bilder und weitere Berichte gibt es auf dem &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2013/09/30/wrapping-up-okcon/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Blog der Open Knowledge Foundation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im August 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-august-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 08:47:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-august-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tagesausflug der Open Knowledge Foundation Deutschland (CC-BY)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den August&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit Sekt, Grillgut und viel guter Laune haben wir eine Bootstour auf dem Müggelsee gemacht und sind dabei gehörig in &lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/okfde&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Urlaubsstimmung&lt;/a&gt; gekommen. Zurück im Büro ging es mit unseren laufenden Projekten weiter: Für „&lt;a href=&#34;http://codeforall.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for All”&lt;/a&gt; haben wir die Webseite überarbeitet und mit einem neuen Design versehen. Wir sind noch auf der Suche nach Partnern und Unterstützern und freuen uns über euer Interesse. Und „Jugend hackt” war ein Riesenerfolg! Erfahrt mehr über die entwickelten Projekte und den Verlauf des Wochenendes via &lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;jugendhackt.de&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/jugendhackt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/jugendhackt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt; und natürlich bald auch in diesem &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog&#34;&gt;Blog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Initiative OpenRuhr veröffentlicht alternatives Ratsinformationssystem für Bochum und Moers</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/initiative-openruhr-ver%C3%B6ffentlicht-alternatives-ratsinformationssystem-f%C3%BCr-bochum-und-moers/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 13:40:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/initiative-openruhr-ver%C3%B6ffentlicht-alternatives-ratsinformationssystem-f%C3%BCr-bochum-und-moers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bochum / Moers, 20.06.2013:&lt;/strong&gt; Alternative Ratssysteme sorgen für mehr Transparenz in beiden Städten, macht Politik sichtbarer, Mitbestimmung leichter, zeigt zivilgesellschaftliches Engagement und erweitert die OpenData Strategie der Stadt Moers. Ein solches System wurde heute für Bochum und Moers veröffenntlicht (&lt;a href=&#34;http://bochum.ris.openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;bochum.ris.openruhr.de&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://moers.ris.openruhr.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;moers.ris.openruhr.de&lt;/a&gt;). Die Plattform ist eine Weiterentwicklung des viel beachteten Projektes &lt;a href=&#34;http://offeneskoeln.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offeneskoeln.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mehr politische Sichtbarkeit, mehr Transparenz, mehr Informationen für Beteiligung: das soll die zentrale Kommunikationsplattform des Rates, das Ratsinformationssystem, leisten. Doch die Nutzung ist für Bürgerinnen und Bürger oft schwierig, da die Systeme für die täglich damit arbeitenden Rats- und Verwaltungsmitglieder optimiert sind. Doch die Informationsbedürfnisse der Bürgerinnen und Bürger kommen häufig zu kurz. Daniel Dietrich, Sprecher des OKF Deutschland e.V., ergänzt &lt;em&gt;&amp;ldquo;Daten, welche als Offene Daten unter freien Lizenzen angeboten werden, schaffen einen guten Nährboden für mehr Demokratie und Mitbestimmung, aber auch für innovative Wirtschaft.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps and the City Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/12/apps-and-the-city-r%C3%BCckblick/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2012 10:47:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/12/apps-and-the-city-r%C3%BCckblick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;+++ 150 Teilnehmer, 15 Projekt Pitches, 5 Kisten Club Mate, 11 Stunden hacking +++&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für uns als Open Knowledge Foundation war der &lt;a href=&#34;http://appsandthecity.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps and the City Nahverkehrshackday&lt;/a&gt; ein großer Erfolg, nicht nur, dass der VBB als erster Verkehrsverbund Deutschlands seine Datenschätze im Sinne von Open Data geöffnet hat, sondern auch die Tatsache, dass es sehr großes Interesse Seitens der Entwickler-Community an den Daten gab.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Erst mit Hilfe von Entwicklern, Designern und Forschern entstehen aus Rohdaten, nützliche Anwendungen. Die Anwendungsideen auf dem Hackday reichten von interaktiven Visualisierungen der Verkehrsmittel, über multi-modale Reiseplanungssysteme, bis hin zu Adaptionen von bekannten Anwendungen wie &lt;a href=&#34;http://www.exitstrategynyc.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Exit Strategy&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.google.de/url?sa=t&amp;amp;rct=j&amp;amp;q=&amp;amp;esrc=s&amp;amp;source=web&amp;amp;cd=2&amp;amp;cad=rja&amp;amp;ved=0CEMQFjAB&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fopentripplanner.com%2F&amp;amp;ei=RCbUUPbbIsHL4ASproGABg&amp;amp;usg=AFQjCNHr_OFHhMA80tbYM-i451h2sayqyA&amp;amp;sig2=gwtH--IElglEYlEDVlNOBA&amp;amp;bvm=bv.1355534169,d.bGE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Trip Planner&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Stadt Land &lt;Code&gt; Stipendiaten stehen fest!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/12/die-stadt-land-code-stipendiaten-stehen-fest/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2012 18:27:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/12/die-stadt-land-code-stipendiaten-stehen-fest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit letzter Woche stehen die &amp;ldquo;Stadt Land Code&amp;rdquo; Stipendiaten fest. Eine Jury aus Vertretern der Open Knowledge Foundation Deutschland, dem Open-Data-Projekt &lt;a href=&#34;http://offeneskoeln.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offenes Köln&lt;/a&gt; und der&lt;a href=&#34;http://www.vitako.de/aktuelles/Seiten/default.aspx&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Bundes-Arbeitsgemeinschaft der Kommunalen IT-Dienstleister&lt;/a&gt; hat sich auf drei Teams geeinigt. Insgesamt wurden 59 Projekte eingereicht, was zeigt, dass es in Deutschland eine rege Community gibt, die sich mit gesellschaftlich relevanten Software Applikationen - kurz Civic Apps - beschäftigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für ein Stipendium ausgewählt worden ist unter anderem das Projekt “&lt;a href=&#34;http://stadtlandcode.de/blog/2012/12/10/buergerbautstadt.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bürger baut Stadt”&lt;/a&gt; von &lt;a href=&#34;http://mamanoke.de/pinkoding/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;pinkoding&lt;/a&gt;. Ziel des Projektes ist es, Planungsprozesse für Bürgerinnen und Bürger transparent zu machen. Egal ob Großbaustelle oder geplante Bauvorhaben im eigenen Kiez, BürgerInnen sollen darüber auf dem Laufenden gehalten werden, wo, was gebaut wird und wie man sich an dem Planungsprozess beteiligen kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data Day</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/open-data-day/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 15:41:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/open-data-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im nächsten Frühjahr findet am 23. Februar der nächste &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day&lt;/a&gt; statt. An diesem Tag treffen sich in Städten auf der ganzen Welt Open Data-Enthusiasten, um gemeinsam Daten zu befreien, aufzubereiten und daraus innovative Anwendungen und Visualisierungen zu machen. Das Ziel ist, die internationale Community zu stärken und existierende Anwendungen lokal auszuweiten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Also, merkt euch den 23. Februar 2013, vernetzt euch und macht mit!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Weitere Infos und Vernetzung: &lt;a href=&#34;http://opendataday.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://opendataday.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OGD Camp reloaded</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/ogd-camp-reloaded/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 07:00:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/ogd-camp-reloaded/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Viele von euch waren sicherlich beim &lt;a href=&#34;http://ogdcamp.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Government Data Camp&lt;/a&gt; in Warschau dabei, einige wären gerne dagewesen, konnten aber nicht. Alle die da waren konnten sicherlich nicht alles ansehen und behalten was sie wollten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In den letzten Wochen haben wir deshalb eifrig Daten gesammelt, Präsentationen und Bilder gesichtet und diese jetzt auf &lt;a href=&#34;http://ogdcamp.org/after/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.ogdcamp.org/after&lt;/a&gt; bereitgestellt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;testimonials&#34;&gt;Testimonials&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;“Every community needs a big event to bring everyone together every year. Just like every family has a Christmas party, where all are welcome, regardless of what happened during the year. The OGD Camp is the open data community’s Christmas party. I can’t wait ’till next Christmas.”&lt;/em&gt; — Ton Zijlstra, &lt;a href=&#34;http://epsiplatform.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ePSIplatform.eu&lt;/a&gt;, Netherlands&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;“[I loved] the ‘gathering of the tribes’. It was wonderful to meet similar projects, the scholars, and the politicians supporting them. And the venue – the M25 was incredibly cool.”&lt;/em&gt; — Iván Sánchez, &lt;a href=&#34;http://openstreetmap.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Street Map&lt;/a&gt;, Spain&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;“I came to OGDCamp to meet people who were working with city government and were involved with changing perception of open practices in their own communities – and this is where I think the power of OGDCamp and similar events lie.”&lt;/em&gt; — Julian Tate,&lt;a href=&#34;http://futureeverything.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FutureEverything&lt;/a&gt;, United Kingdom&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;“This year’s OGDCamp was really nice, from the venue to the talks, and included lots of reunions and new encounters. Meeting with lots of new parliamentary projects and having great discussions to… share ideas was really cool, and kind of reminded me of the former BerlinInOctober’s event!”&lt;/em&gt; — Benjamin Ooghe-Tabanou, &lt;a href=&#34;http://regardscitoyens.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Regards Citoyens&lt;/a&gt;, France&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;“I was happily surprised by the number of new people I met working on interesting projects in countries that, due to language barriers, I had heard less about in Canada. After the camp, I was able to connect these people with similar projects in my home country and abroad to share experiences and resources.”&lt;/em&gt; — James McKinney, &lt;a href=&#34;http://opennorth.ca/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open North&lt;/a&gt;, Canada&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;“It was fun to meet the gang. This is wonderful project that you are involved with… we are creating ripples of change that hopefully will turn into tsunamis of open government data in the future.”&lt;/em&gt; — Bernadette Hyland, &lt;a href=&#34;http://3roundstones.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;3RoundStones Inc&lt;/a&gt;, USA&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;“This was a great chance to meet some of the most practical, effective re-users of open data out there, and a good forum to try to establish cooperation between international projects of similar kinds.”&lt;/em&gt; — Tom Steinberg, &lt;a href=&#34;http://mysociety.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;My Society&lt;/a&gt;, United Kingdom&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;videos&#34;&gt;Videos&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es ist nicht sinnvoll hier die Videos von all den guten Präsentationen einzubinden. Ich habe einfach mal zwei herausgegriffen, die mir persönlich besonders gut gefallen haben. Außerdem gibt es eine Vielzahl von Videos von der Veranstaltung auf unserem &lt;a href=&#34;http://vimeo.com/okf/videos&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vimeo Channel.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>RightsCon 2025 in Taipei – Insights on digital rights and activism</title>
      <link>https://okfn.de/blog/1/01/rightscon-2025-in-taipei-insights-on-digital-rights-and-activism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/1/01/rightscon-2025-in-taipei-insights-on-digital-rights-and-activism/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;rightscon-2025-in-taipei--insights-on-digital-rights-and-activism&#34;&gt;RightsCon 2025 in Taipei – Insights on digital rights and activism&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Last month, &lt;a href=&#34;https://www.rightscon.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;RightsCon&lt;/a&gt;, the international summit on human rights in the digital age, took place in Taipei, Taiwan, from 24th to 27th February. After its previous iteration in Costa Rica two years ago, RightsCon once again brought together a mix of large and small NGOs, tech companies, policy-makers, and activists.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;event-overview&#34;&gt;Event overview&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;The summit was attended by our team member Sonja Fischbauer, who leads organisational development at OKF Germany. After attending the &lt;a href=&#34;https://okfn.de/en/blog/2024/06/from-taipei-to-berlin-how-civic-tech-in-taiwan-inspires-digital-democracy/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;g0v summit 2024 in Taipei&lt;/a&gt;, she returned to Taiwan for a longer stay, connecting with like-minded local organizations such as the &lt;a href=&#34;https://ocf.tw/en/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Culture Foundation&lt;/a&gt;. This Taiwanese nonprofit acts as a hub to connect the local open source community with human rights activists, civil society and government stakeholders. The Open Culture Foundation was this year’s local partner for the organizers behind RightsCon, the US-American NGO Access Now. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
