<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OpenStreetMap on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/openstreetmap/</link>
    <description>Recent content in OpenStreetMap on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2016 14:38:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/openstreetmap/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Feldversuch: Bahnhöfe und ihre Aufzüge für OpenStreetMap vermessen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/04/feldversuch-bahnh%C3%B6fe-und-ihre-aufz%C3%BCge-f%C3%BCr-openstreetmap-vermessen/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/04/feldversuch-bahnh%C3%B6fe-und-ihre-aufz%C3%BCge-f%C3%BCr-openstreetmap-vermessen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Frankfurt&lt;/em&gt; – gerade einmal ein halbes Jahr ist es her, &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2015/10/die-bahn-kommt-auf-open-data/&#34;&gt;dass die Deutsche Bahn erstmals ihre Open-Data-Pläne ankündigte&lt;/a&gt;, und seither gab es kaum eine Verschnaufpause: &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2015/11/its-alive-daten.deutschebahn.com/&#34;&gt;Anfang November startete das Datenportal&lt;/a&gt; und im Dezember &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2015/12/aufzugschallenge/&#34;&gt;fanden nacheinander der 3. DB-Hackathon und ein Contest zur Nutzung der DB-Aufzugs-API statt&lt;/a&gt;, bevor das neue Open-Data-Jahr &lt;a href=&#34;http://data.deutschebahn.com/blog/2016/02/25/fahrplan/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;mit einer freien DB-Fahrplan-API für den Fernverkehr&lt;/a&gt; eingeläutet wurde. Die wurde in der Zwischenzeit auch schon interessiert begutachtet und für eigene Projekte genutzt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;unterwegs-mit-gps-meterstab-und-laserpieps&#34;&gt;Unterwegs mit GPS, Meterstab und Laserpieps&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Damit das perfekte Routing auch beim Umsteigen von Bahnsteig zu Bahnsteig funktionieren kann, gab es seit Herbst im inoffiziellen Test und mittlerweile auch ganz offiziell eine &lt;a href=&#34;http://data.deutschebahn.com/apis/adam/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Fahrstuhl-API&lt;/a&gt; namens ADAM, die über Weihnachten auch umfangreich im Rahmen des &lt;a href=&#34;https://www.mindboxberlin.com/index.php/contest-en.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Elevator-API-Contest&lt;/a&gt; erprobt wurde. Herzstück des Systems ist je Aufzug ein kleines Embedded System, das binnen Sekunden eine Störung oder deren Behebung melden kann – wichtig für alle, die mit viel Gepäck, im Rollstuhl oder samt Kinderwagen den Bahnsteig wechseln müssen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
