<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prototype Fund on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/prototype-fund/</link>
    <description>Recent content in Prototype Fund on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/prototype-fund/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fragen für die öffentliche KI-Förderung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/06/fragen-fuer-die-oeff-ki-foerderung/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/06/fragen-fuer-die-oeff-ki-foerderung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In den vergangenen zwei Jahren haben den &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund&lt;/a&gt; zunehmend mehr Bewerbungen für Softwareprojekte erreicht, die Methoden der Künstlichen Intelligenz (KI) wie Large Language Models (LLM) nutzen oder kritisch beleuchten. Mit der Verbreitung dieser Ansätze müssen sich öffentlich finanzierte Technologieförderprogramme wie der Prototype Fund damit auseinandersetzen, welche Auswahl- und Unterstützungsmechanismen es für KI-Projekte braucht, die offen, anpassbar und nachhaltig sind.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;was-zählt-als-open-source-ki&#34;&gt;Was zählt als Open-Source-KI?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn der Staat Softwareenticklung finanziert, sollte die Allgemeinheit von den Ergebnissen profitieren können. Der Prototype Fund fördert deshalb ausschließlich Open-Source-Software. Bei traditioneller Softwareentwicklung bedeutet das: der Code wird unter einer freien und offenen Lizenz veröffentlicht. Um KI-Modelle und -Anwendungen untersuchen und frei nutzen zu können, reicht die Veröffentlichung des Code allein jedoch nicht aus. Ihre Funktionsweise ist nur in Kombination mit weiteren Informationen wie den zugrundeliegenden Daten und Trainingsparametern festgelegt. Auch die Zusammenarbeit in Open-Source-Communities über öffentliche Repositorien ist nur dann möglich, wenn alle wesentlichen Komponenten eines KI-Projekts offen verfügbar sind. Aktuell arbeitet deshalb die Open Source Initiative in einem Multi-Stakeholder-Prozess an einer Definition des Begriffs &lt;a href=&#34;https://opensource.org/deepdive/drafts/the-open-source-ai-definition-draft-v-0-0-8&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open-Source-KI&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&#xA;Öffentliche Förderprogramme sollten transparent erklären, welche Komponenten unter Open-Source-Lizenz zu veröffentlichen sind und unter welchen Bedingungen auf proprietären, unveröffentlichten Komponenten aufgebaut werden darf. Das gilt besonders auch für Datensätze.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prototype Fund: Jetzt bewerben für Runde 14</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/02/ptf-bewerbungsphase-runde-14/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/02/ptf-bewerbungsphase-runde-14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit dem 1. Februar 2023 könnt ihr eure Public-Interest-Tech-Ideen für die 14. Förderphase des Prototype Fund einreichen. Wenn eure Projektidee überzeugt, könnt ihr ab dem 1. September 2023 mit den anderen Prototyp-Entwickler*innen in die Förderung starten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Prototype Fund sucht nach innovativen Open-Source-Softwareprojekten mit gesellschaftlichem Mehrwert, die bottom-up und in engem Austausch mit der Zielgruppe entwickelt werden. Das Bundesministerium für Bildung und Forschung entscheidet über die Förderung der von unserer Jury vorgeschlagenen Projekte. Ausgewählte Projekte werden über sechs Monate mit bis zu 47.500 € gefördert und von uns mit Coachings und regelmäßiger Beratung unterstützt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prototype Fund: Jetzt bewerben für Runde 13</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/08/ptf-runde-13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/08/ptf-runde-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit dem 1. August 2022 ist es wieder soweit: Ihr könnt eure Public-Interest-Tech-Ideen für die kommende Förderphase des Prototype Fund einreichen. Wenn eure Bewerbung den Zuschlag erhält, startet ihr mit den anderen Prototypler*innen am 1. März 2023 in die Förderung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Programm sucht Software-Innovationen mit gesellschaftlichem Mehrwert, die in enger Zusammenarbeit mit der Zielgruppe, bottom-up und zwingend Open Source entwickelt werden. Das Bundesministerium für Bildung und Forschung entscheidet über die Förderung der von unserer Jury vorgeschlagenen Projekte. Projekte können über sechs Monate mit bis zu 47.500 € gefördert werden und wir unterstützen euch noch dazu mit Coachings und Beratung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vielleicht hilft eine App? – Prototype Fund kritisiert Solutionismus in der Innovationsentwicklung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/ptf-solutionismus-innovationsentwicklung/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/ptf-solutionismus-innovationsentwicklung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressemitteilung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Berlin, 17.05.2021&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es gibt Apps bei Gesundheitsproblemen und gegen Arbeitslosigkeit, Technologien, die vor Diskriminierung schützen oder Gewalt beenden sollen. Kommt bald die App gegen den Hunger?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Prototype Fund kritisiert die Innovationsentwicklung, in der sich vermeintlich alle Probleme dieser Welt mit ein paar Klicks „lösen“ lassen. Nach dieser solutionistischen Ideologie erfüllen Technologien ein deterministisches Eigenleben und erlösen uns von unseren menschlichen Schwächen. Mit der Coronapandemie hat diese Vorstellung weiter an Auftrieb gewonnen. Demnach gibt es keine Herausforderung, die nicht mit einer passenden App überwunden werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prototype Fund fördert eure Open-Source-Softwareideen – bewerbt euch jetzt!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/ptf-runde-zehn/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/ptf-runde-zehn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit dem 1. Februar 2021 könnt ihr euch mit eurer Open-Source-Softwareidee für die kommende 10. Förderphase des Prototype Fund bewerben. Die Bewerbungsrunde ist themenoffen – auch wenn wir uns in der Trendforschung speziell an der Schnittstelle von Journalismus, Medien und Technologien umgesehen haben. Die Bereiche, in die eure Idee fallen sollte, heißen Civic Tech, Data Literacy, Datensicherheit und Softwareinfrastruktur. Darüber hinaus sind euch keine Grenzen gesetzt!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie immer veröffentlichen wir parallel zum Ausschreibungsbeginn einen &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/wp-content/uploads/2021/01/Trendforschung-zur-Runde-10-Journalismus.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Trendforschungsreport&lt;/a&gt;, in dem wir aktuelle, übergeordnete gesellschaftliche und technologische Entwicklungen diskutieren. Im Report beschäftigen wir uns mit einem Bereich, der uns jeden Tag berührt und der auch ganz maßgeblich das politische Geschehen bestimmen kann: Es geht um Medien und Journalismus – und die Chancen und Herausforderungen, die deren Positionierung in der “digitalen Konstellation” mit sich bringt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Publikation des Prototype Fund: Community-Technologien von Nutzer:innen für Nutzer:innen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/12/publikation-digitale-zivilgesellschaft/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/12/publikation-digitale-zivilgesellschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die digitale Zivilgesellschaft zeigt ständig ihr großes Engagement – und hat in der Corona-Krise vollends bewiesen, dass sie unser (digitales) Leben besser macht. Diese wichtige Arbeit hat der Prototype Fund über den Lauf des Jahres in einer &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/was-ist-die-digitale-zivilgesellschaft/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Reihe von Blogartikeln&lt;/a&gt; dargestellt, welche nun in der Publikation &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/wp-content/uploads/2020/12/Die_digitale_Zivilgesellschaft_PTF-2.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;“Community-Technologien: Von Nutzer:innen für Nutzer:innen” zusammengefasst veröffentlicht werden&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie vielfältig die digitale Zivilgesellschaft ist, sehen wir unter anderem in der &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/projects/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Breite der Förderprojekte des Prototype Fund&lt;/a&gt; sowie der Fülle der unterzeichnenden Organisationen beim &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2020/04/digiale-zivilgesellschaft/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;“Aufruf der digitalen Zivilgesellschaft”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von Nutzer*innen für Nutzer*innen: Communitytechnologien als Alltagshelfer – nicht nur in der Krise</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/05/communitytechnologien/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/05/communitytechnologien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn wir morgens aufwachen, dauert es meist nicht lang bis zum ersten Griff zum Smartphone oder Tablet: Wir checken E-Mails, verschicken Nachrichten oder scrollen durch Social-Media- und Newsfeeds. Im Job geht es für viele damit weiter: Sei es das gemeinsame Arbeiten an Dokumenten, Chats oder Videokonferenzen – zahlreiche Anwendungen gehören, nicht erst seit viele von uns im Home Office arbeiten, fest zu unserem Alltag. Dabei wird oft vergessen, dass die Anwendungen, die wir nutzen, nur die halbe Miete sind: Sie alle benötigen einen soliden Unterbau, also zum Beispiel Programmiersprachen, in denen ihre Basisfunktionen festgelegt sind, Datenbanken, Hosting oder Clouds. Wir benutzen unsere digitalen Tools vollkommen selbstverständlich und verlassen uns dabei blind auf die zugrundeliegende Infrastruktur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Prototype Fund geht in die Verlängerung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/04/prototypefund-verlaengerung/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/04/prototypefund-verlaengerung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lasst die Korken knallen! Wir freuen uns sehr, dass es nach der 8. Förderrunde, deren Bewerbungsfrist am 31. März 2020 zu Ende gegangen ist, nicht nur eine 9., sondern auch die 10., 11., 12., 13., 14., 15. und 16. Runde des Prototype Fund geben wird! Wer also die Einreichungsfrist für die 8. Runde verpasst haben sollte, hat nun also viele neue Gelegenheiten, sich mit einer Idee für Open-Source-Software aus dem Bereich &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/about/public-interest-tech/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Public Interest Tech&lt;/a&gt; zu bewerben!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Prototype Fund geht in die 8. Runde: Förderung von bis zu 47.500 € für Open-Source-Projekte</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/02/prototype-fund-achte-runde/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/02/prototype-fund-achte-runde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachdem uns über die letzten sieben Runden Projektvorschläge zu so unterschiedlichen Schwerpunkten wie Machine Learning oder Vertrauen in und durch Technologie erreicht haben, wollen wir mit der Runde 8 bis zum 31.3.2020 noch einmal die ganze Bandbreite von Public Interest Technologie einfangen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Während wir in den bisherigen Schwerpunkten beispielsweise den Fokus darauf gelegt haben, welche Ansätze Entwickler&lt;em&gt;innen verfolgen, um Nutzer&lt;/em&gt;innen und ihre Daten zu schützen oder Maschinen lernen zu lassen, ist uns wichtig zu sehen, welche Themen euch darüber hinaus umtreiben – und wie sich das Ökosystem entwickelt hat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF 2020: Ein Brief zum Jahresbeginn</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe Freund*innen der OKF,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;im zurückliegenden Jahr haben wir unsere Organisationsstruktur durchleuchtet und unsere Entscheidungsprozesse hinterfragt. Wir haben begonnen, unsere strategische Ausrichtung auf den Prüfstand zu stellen und unsere Zusammenarbeit neu organisiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit diesem Blogpost wollen wir euch darüber informieren, was wir bislang erreicht und uns für 2020 vorgenommen haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;kinderjahre&#34;&gt;Kinderjahre&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als eine Handvoll Menschen 2010 gemeinsam den Entschluss fassten, die Open Knowledge Foundation Deutschland zu &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2010/05/okfn-deutschland-gegruendet/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gründen&lt;/a&gt;, war nicht abzusehen, dass unsere Arbeit in derart vielen Bereichen so erfolgreich sein würde. Hier nur einige unserer aktuellen Projekte:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hello World! &lt;br&gt; Hello Prototype Fund!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/prototypefund-launch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/prototypefund-launch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach über einem Jahr Planung und Konzeption freuen wir uns sehr darüber, endlich live zu sein! Mit dem &lt;a href=&#34;http://prototypefund.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund&lt;/a&gt; haben wir ein Programm ins Leben gerufen, das wir uns seit vielen Jahren selbst wünschen. Schon lange sind wir als gemeinnützige Organisation in den Bereichen Freies Wissen, Open Data und Civic Tech unterwegs. Wir entwickeln Tools, helfen dabei Communitys aufzubauen, veranstalten Events und vieles mehr. Aus eigener Erfahrung und derer vieler engagierter Menschen aus unser Community wissen wir, wie schwierig es sein kann, finanzielle Unterstützung für gemeinnützige Vorhaben oder für Projekte in neuen Themenfeldern zu bekommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
