<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bildung on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/bildung/</link>
    <description>Recent content in Bildung on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/bildung/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Einladung zur Jugendkonferenz „Beyond Code“</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/09/konferenz-beyond-code/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/09/konferenz-beyond-code/</guid>
      <description>Jugend hackt lädt ein zur ersten Jugendkonferenz zu digital literacy, KI und digitaler Verantwortung; vom 17. bis 18. November 2022, in den Technischen Sammlungen Dresden.&#xA;Bei Beyond Code wollen wir mit jungen Menschen darüber diskutieren, wie gesellschaftliche und technologische Entwicklungen zusammenhängen. Wir wollen den Fokus dabei auf zwei zentrale Themen setzen:&#xA;Digital Literacy: Wie sieht eigentlich eine zeitgemäße digitale Bildung aus und was brauchen wir dafür in den Schulen, aber auch außerhalb der Schule?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jugend hackt sucht Partner*innen für neue Labs</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/jugend-hackt-labs-2021-ausschreibung/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/jugend-hackt-labs-2021-ausschreibung/</guid>
      <description>Jugend hackt wächst - und wir wollen, dass ihr dabei seid!&#xA;Mit Code die Welt verbessern – das ist seit 2013 das Ziel von Jugend hackt, dem gemeinsamen Programm der OKF DE und mediale pfade - Verein für Medienbildung e.V. Wir sind ein Programm für Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die Lust auf Technik haben und darauf, sich damit auseinanderzusetzen, wie Technik und Gesellschaft zusammenhängen.&#xA;Unsere Jugend hackt Labs sind Orte, an denen Jugendliche regelmäßig zusammenkommen, um sich kreativ auszuprobieren und sich selbst einzubringen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Engagement von Jugendlichen im digitalen Zeitalter</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/engagement-von-jugendlichen-im-digitalen-zeitalter/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/engagement-von-jugendlichen-im-digitalen-zeitalter/</guid>
      <description>Paula Grünwald, eine der drei Programmleitungen von Jugend hackt, wurde am 26.03.2019 als Expertin von der Sachverständigenkommission für den Dritten Engagementbericht „Zukunft der Zivilgesellschaft: Junges Engagement im digitalen Zeitalter“ eingeladen. Weil ihr dort vorgetragenes Statement einige für uns wichtige Forderungen enthält, veröffentlichen wir es auch an dieser Stelle.&#xA;Die Fragestellung: „Wie verändert sich aus Ihrer Sicht das Engagement von Jugendlichen und jungen Erwachsenen vor dem Hintergrund der Digitalisierung? Welche Herausforderungen und Vorteile ergeben sich dadurch für Ihre Arbeit?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Knowledge Foundation beim Deutschen Stiftungstag 2018</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/okfde-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/okfde-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</guid>
      <description>Der Deutsche Stiftungstag wird jedes Jahr vom Verband Deutscher Stiftungen als Informations- und Vernetzungsangebot für seine Mitglieder organisiert. Die diesjährige Ausgabe fand unter dem Motto Update! - Stiftungen und Digitalisierung vom 16. - 18. Mai in Nürnberg statt.&#xA;Drei von fünf Kategorien der diesjährigen Veranstaltung waren&#xA;#DST18_OffeneDaten #DST18_Transparenz #DST18_Partizipation Also genau passend für uns! Aus eigener Erfahrung wissen wir, wie schwierig und mühsam das Vermitteln dieser Themen ist und wie lange die Umsetzung von Forderungen braucht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projektstart Edulabs: Offene Bildung zusammen entwickeln</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/edulabs-offene-bildung/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/edulabs-offene-bildung/</guid>
      <description>Nach ersten Planungstreffen startet unser Bildungsprojekt edulabs nun mit monatlichen Public Calls (Mi. 17.5., 17:00). In den letzten Wochen ist bereits viel geschehen: Es gibt erste Kooperationen, eine vorläufige Website und vor allem: Das edulab Berlin hat bereits einen Raum.&#xA;Was sind die edulabs und was haben wir vor?&#xA;Wir organisieren regelmäßige Workshops und Treffen in den Regionen Berlin, Baden-Württemberg und NRW. Ziel ist es, mit digital gestützten Methoden offene Bildung voranzubringen, um eine Kultur der Partizipation in Schulen zu stärken.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projektassistenz für Edulabs (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/ausschreibung-edulabs/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/ausschreibung-edulabs/</guid>
      <description>Wie lässt sich Bildung mit digital gestützten Methoden gestalten? Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies Wissen einsetzt. Mit unserem Projekt Education Labs (edulabs) engagieren wir uns für den Aufbau von Kompetenzen zur Erstellung, Nutzung und Verbreitung von Open Educational Resources (OER).&#xA;edulabs sind lokale Gruppen aus Menschen, die ihre didaktischen, technischen und gestalterischen Fähigkeiten dazu nutzen, um zusammen innovative und nachnutzbare Bildungsmaterialien zu entwickeln.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimaneutral und garantiert malariafrei: Das neue OKF DE Projekt 2030-Watch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/11/2030-watch/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/11/2030-watch/</guid>
      <description>Ein neues internationales Abkommen für eine bessere Welt? Neue globale Ziele für eine nachhaltige, gerechte Zukunft für alle? Und wie kann ich deren tatsächliche Umsetzung im Blick behalten? Für die kürzlich von den Vereinten Nationen (UN) verabschiedeten Ziele zur nachhaltigen Entwicklung (Sustainable Development Goals - SDGs) haben wir uns mit dem neuen OKF DE Projekt 2030-Watch etwas ausgedacht.&#xA;Alle UN Mitgliedsstaaten haben sich am 25. September 2015 verpflichtet die 17 Ziele und 169 Unterziele bis 2030 umzusetzen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>OER-Atlas 2016: Jetzt #OER-Projekte einreichen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/11/oer-atlas/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/11/oer-atlas/</guid>
      <description>Für den OER-Atlas 2016 werden Projekte, Akteure und Angebote zum Thema Open Educational Resources gesammelt. Als Open Educational Resources, kurz OER, werden Lern- und Lehrmaterialien bezeichnet, die kostenlos genutzt, verbreitet und bearbeitet werden dürfen. Als eine Art Jahrbuch nimmt der OER-Atlas alle deutschsprachigen Angebote im Bereich freier Lehr- und Lernmittel auf. Die Daten zu Akteuren und Projekten werden im vierten Quartal 2015 in Zusammenarbeit mit dem OER World Map-Projekt des Hochschulbibliothekszentrums NRW (hbz) erhoben.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
