<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kulturgut on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/kulturgut/</link>
    <description>Recent content in Kulturgut on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2012 15:31:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/kulturgut/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Konferenz Zugang gestalten! Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/09/konferenz-zugang-gestalten-mehr-verantwortung-f%C3%BCr-das-kulturelle-erbe/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 15:31:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/09/konferenz-zugang-gestalten-mehr-verantwortung-f%C3%BCr-das-kulturelle-erbe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Öffentlich finanzierte Archive, Museen und Bibliothe- ken sind wichtige Hüter des kulturellen Erbes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;22. und 23. Oktober 2012, 10:00 – 18:00 Uhr&lt;br&gt;&#xA;Jüdisches Museum Berlin Lindenstraße 9–14, 10969 Berlin&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Allerdings stellen sich ihnen im digitalen Zeitalter viele Fragen neu: Wie gestalten Gedächtnisinstitutionen den Zugang zu den Schätzen, die dort erschlossen, restau- riert und bewahrt werden? Heißt »freier Zugang« auch »kostenfreier Zugang«? Wie ändern sich im Informati- onszeitalter Anforderungen und Selbstverständnis von Gedächtnisinstitutionen? Welche Rolle spielen parti- zipative Initiativen wie Wikipedia; welche Bedeutung hat die Privatwirtschaft? Warum wird beim Zugang zum kulturellen Erbe oft in kommerzielle und nicht- kommerzielle Nutzungen unterschieden? Wie berech- tigt ist diese Unterscheidung? Welche Verantwortung haben Gedächtnisinstitutionen, wenn sie den Zugang zum kulturellen Erbe gestalten? Wächst die Verantwor- tung mit der Menge dessen, was dem kulturellen Erbe zugerechnet wird? Welche Verantwortung ist mit dem leichteren Zugang verbunden?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zugang gestalten!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/zugang-gestalten/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 10:29:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/zugang-gestalten/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;mehr-verantwortung-für-das-kulturelle-erbe&#34;&gt;Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Öffentlich finanzierte Archive, Museen und Bibliotheken sind wichtige Hüter des kulturellen Erbes. Aber wie gestalten sie den Zugang zu den Schätzen, die dort erschlossen, restauriert und bewahrt werden? Heißt „freier Zugang“ auch „kostenfreier Zugang“? Wie ändern sich im Informationszeitalter Anforderungen und Selbstverständnis von Gedächtnisinstitutionen? Welche Rolle spielen partizipative Initiativen wie Wikipedia; welche Bedeutung hat die Privatwirtschaft? Warum wird beim Zugang zum kulturellen Erbe oft in kommerzielle und nicht-kommerzielle Nutzungen unterschieden? Wie berechtigt ist diese Unterscheidung? Welche Verantwortung haben Gedächtnisinstitutionen, wenn sie den Zugang zum kulturellen Erbe gestalten? Wächst die Verantwortung mit der Menge dessen, was dem kulturellen Erbe zugerechnet wird? Welche Verantwortung ist mit dem leichteren Zugang verbunden?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pressemitteilung: Urheberrecht für das 21. Jahrhundert schaffen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/pressemitteilung-urheberrecht-f%C3%BCr-das-21.-jahrhundert-schaffen/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 12:51:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/pressemitteilung-urheberrecht-f%C3%BCr-das-21.-jahrhundert-schaffen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In ihrem gemeinsamen Positionspapier “Was zu tun wäre: ein Urheberrecht für das 21. Jahrhundert” fordern Wikimedia Deutschland e.V., Digitale Gesellschaft e.V. und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. die Urheber und die Politik zu einem Dialog mit den Nutzern digitaler Werke auf. Anlass der Veröffentlichung des Positionspapiers ist eine &lt;a href=&#34;http://blogs.ec.europa.eu/neelie-kroes/is-copyright-working/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rede der für die Digitale Agenda zuständigen EU-Kommissarin Neelie Kroes&lt;/a&gt;, die festgestellt hatte, dass “Copyright” von einem begrüßenswerten Recht zu einem Hasswort für die Nutzer geworden sei.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ins Netz gegangen – Neue Wege zum kulturellen Erbe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/ins-netz-gegangen-neue-wege-zum-kulturellen-erbe/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 12:36:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/ins-netz-gegangen-neue-wege-zum-kulturellen-erbe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Konferenz am 17. und 18. November in der Deutsche Kinemathek, Berlin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Wem gehört das kulturelle Erbe?“ Diese Frage stellt sich im Informationszeitalter neu. Die traditionellen, öffentlich geförderten Kultureinrichtungen sehen sich durch Digitalisierung und Internet ständig mit neuen Erwartungen konfrontiert. Zudem gibt es neue Makler und Produzenten digitalen Wissens, zu denen sie sich verhalten müssen: Zivilgesellschaftliche Initiativen wie etwa Wikipedia, die mit ihrem partizipativen Konzept eine große Dynamik und Breitenwirkung erreichen oder auch kommerzielle Akteure wie Google, die sich ebenfalls der Digitalisierung und Präsentation von Kulturgütern widmen. Wie sich die Akteure zueinander verhalten, worin ihre Unterschiede und Gemeinsamkeiten bestehen, auf welche Schwierigkeiten sie stoßen, und welche Kooperationsmöglichkeiten es für sie gibt, ist das Thema der zweitätigen Konferenz „Ins Netz gegangen – Neue Wege zum kulturellen Erbe“.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
