<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recht Auf Reparatur on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/recht-auf-reparatur/</link>
    <description>Recent content in Recht Auf Reparatur on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/recht-auf-reparatur/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Das EnVKG darf die Zivilgesellschaft nicht benachteiligen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/09/das-envkg-darf-die-zivilgesellschaft-nicht-benachteiligen/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/09/das-envkg-darf-die-zivilgesellschaft-nicht-benachteiligen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aktuell laufen die Stellungnahmen zum &lt;a href=&#34;https://github.com/okfde/okfn.de/blob/main/static/files/documents/20250723_MASTER_G-Entwurf_z_Modernisierung_d_nat_Umsetzung_ED%2BEL.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf des Energieverbrauchskennzeichnungsgesetz&lt;/a&gt; (EnVKG). Bis zum 26.09., 18 Uhr können noch Stellungnahmen eingereicht werden. Wir &lt;a href=&#34;https://okfn.de/publikationen/stellungnahme-envkg/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;veröffentlichen unsere Position&lt;/a&gt; bereits heute.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Gesetz soll einerseits EU-Recht national umsetzen und will andererseits zivilgesellschaftlichen Reparateuren Zugang zu reparaturrelevanten Informationen und Ersatzteilen verschaffen. Damit würde ein entscheidender Schritt getan werden, um die Vielfalt an Reparaturakteuren – von wirtschaftlich tätigen Betrieben bis hin zu ehrenamtlich getragenen Initiativen – gleichberechtigt einzubeziehen und ihre Rolle im Reparaturökosystem zu stärken. Das ist längst überfällig, denn der Erhalt von Produkten ist eine riesige Aufgabe, die nicht ohne eine kompetente Zivilgesellschaft zu leisten ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Produkttransparenz: Reparieren darf kein Luxus sein</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/03/produkttransparenz-reparieren-darf-kein-luxus-sein/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/03/produkttransparenz-reparieren-darf-kein-luxus-sein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die neue Bundesregierung steht vor der Aufgabe, die EU-Richtlinie zum Recht auf Reparatur in nationales Recht umzusetzen. Maßnahmen gegen hohe Kosten, die viele Menschen von der Reparatur ihrer Haushaltsgegenstände abschrecken, sind darin nur unzureichend enthalten. Insbesondere die Zivilgesellschaft wird aktuell noch unzureichend mitgedacht. Sie erhält kaum Zugriff auf reparaturrelevante Informationen und Ersatzteile. Darüber hatten wir bereits zur &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2024/04/eu-parlament-schafft-ein-rechtchen-auf-reparatur/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Veröffentlichung des sogenannten Rechts auf Reparatur berichtet&lt;/a&gt;. Ein &lt;a href=&#34;https://runder-tisch-reparatur.de/wirtschaft-handwerk-sozialverbaende-kirchen-und-zivilgesellschaft-reparieren-darf-kein-luxus-sein/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis von 21 Unternehmen und Organisationen&lt;/a&gt;, dessen Teil auch die OKF DE ist, fordert die verhandelnden Parteien deshalb auf, Maßnahmen für bezahlbare Reparaturen in der kommenden Legislaturperiode auf die Agenda zu setzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Licht ins Dunkel deutscher Reparaturpolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/10/licht-ins-dunkel-deutscher-reparaturpolitik/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/10/licht-ins-dunkel-deutscher-reparaturpolitik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Als die Bundesregierung 2021 angetreten ist, hatte sie sich vorgenommen das sogenannte „Recht auf Reparatur“ voranzubringen und die Reparierbarkeit eines Produktes „zum erkennbaren Merkmal der Produkteigenschaft“ zu machen (siehe &lt;a href=&#34;https://www.bundesregierung.de/breg-de/aktuelles/koalitionsvertrag-2021-1990800&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Koalitionsvertrag&lt;/a&gt;). In den folgenden Jahren gab es immer wieder Berichterstattung zu den Entwicklungen auf EU-Ebene. Deutschland wollte mit einem Aktionsprogramm „Reparieren statt wegwerfen“ eine Vorreiterrolle einnehmen. Doch bisher ist nichts passiert. Dafür haben wir ein EU-weites Recht auf Reparatur bekommen, das &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2024/04/right-to-repair-entschieden-final/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;seinen Namen nicht verdient&lt;/a&gt;. Mich hat ein Jahr die Frage beschäftigt: Für was hat sich die Bundesregierung nun wirklich eingesetzt? Zahlreiche Anfragen im Rahmen des Informationsfreiheitsgesetzes und eine Klage gegen das Bundes Justizministerium später gibt es einen Haufen Papier und ein paar Antworten. Anlässlich des &lt;a href=&#34;https://openrepair.org/international-repair-day/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;internationalen Tages der Reparatur&lt;/a&gt; fasse ich sie hier zusammen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Parlament schafft ein Rechtchen auf Reparatur</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/04/eu-parlament-schafft-ein-rechtchen-auf-reparatur/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/04/eu-parlament-schafft-ein-rechtchen-auf-reparatur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir haben das Recht, ein paar Geräte reparieren zu lassen, aber nicht auf technische Informationen oder Ersatzteile, um es selbst zu tun.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am vergangenen Dienstag hat das EU-Parlament nach langem Prozess das sogenannte &amp;ldquo;Recht auf Reparatur&amp;rdquo; verabschiedet. Anfang 2024 wurde im Rahmen der Trilogverhandlungen ein &lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2024/verbraucherschutz-eu-ebnet-weg-fuer-guenstige-reparaturen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kompromiss ausgehandelt&lt;/a&gt;. Im Kern gibt es uns als Kaufende das Recht, auch außerhalb der Gewährleistung die Reparatur des Gegenstandes einzufordern, sofern die Reparatur nicht &amp;ldquo;unmöglich&amp;rdquo; ist. Das Recht zu reparieren haben hingegen in der Regel &amp;ldquo;fachlich kompetente Reparateure&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;gewerbliche Reparateure&amp;rdquo;, wie es in den Ecodesignverordnungen zu verschiedenen Produktgruppen heißt. Die reparieren nur das, was sich lohnt. Inwiefern zivilgesellschaftliche Akteure am Ende an Ersatzteile oder reparaturrelevante Informationen kommen, ist offen. Bisher haben sie nur bei Smartphones einen umfänglichen Zugriff. Für den Rest gibt&amp;rsquo;s Dichtungen. Denn ohnehin gilt das sogenannte &amp;ldquo;Recht auf Reparatur&amp;rdquo; nur für wenige Produktgruppen, für die bereits Verordnungen erlassen wurden. Das ist die sogenannte &amp;ldquo;weiße Ware&amp;rdquo;, wie Kühlschränke und Waschmaschinen, sowie Schweißgeräte, Smartphones, Displays und Server.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nach EU-Einigung: Beim Reparaturgesetz sollte DE sich an Frankreich orientieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/02/nach-eu-einigung-beim-reparaturgesetz-sollte-de-sich-an-frankreich-orientieren/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/02/nach-eu-einigung-beim-reparaturgesetz-sollte-de-sich-an-frankreich-orientieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im März 2023 hat die EU-Kommission neue Regeln zur Förderung von Reparaturen vorgelegt. Seitdem ist die Diskussion um ein Recht auf Reparatur europaweit im vollen Gange.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Oktober haben Rat und Parlament sich mit dem Entwurf befasst und ihre eigene Position entwickelt. Nun ist es im Rahmen der Trilog-Verhandlungen gelungen, die unterschiedlichen Perspektiven zusammenzubringen. Die neue Verordnung könnte den Preis für Reparaturen deutlich senken und Praktiken unterbinden, die Reparaturen erschweren oder gar verbieten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recht auf Reparatur: ein erster Schritt zu offenen Technologien</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/02/recht-auf-reparatur-ein-erster-schritt-zu-offenen-technologien/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/02/recht-auf-reparatur-ein-erster-schritt-zu-offenen-technologien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation unterstützt mit zahlreichen anderen Initiativen den Appell des &lt;a href=&#34;https://runder-tisch-reparatur.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Runden Tisch Für Reparatur&lt;/a&gt; an die Bundesregierung, das &lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2022/recht-auf-reparatur-die-ampel-wartet-auf-bruessel/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Recht auf Reparatur wirksam umzusetzen&lt;/a&gt;. Die bessere Reparierbarkeit, der Zugang zu Ersatzteilen und Reparaturanleitungen sowie verpflichtende Update-Zeiträume sind wichtige Maßnahmen, um die Lebensdauer unserer Alltagstechnologien zu verlängern und dadurch Ressourcen zu schonen. Es sind aber auch maßgebliche Aspekte der Beteiligung an Technologie. &lt;strong&gt;Seit Jahren erleben wir, dass Hardware immer verschlossener designt wird. Diese Entwicklung muss ein Ende haben.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
