<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wikimedia on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/wikimedia/</link>
    <description>Recent content in Wikimedia on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Aug 2014 09:54:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/wikimedia/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jetzt anmelden: Konferenz zu offenen Bildungsmaterialien im September 2014 in Berlin (#OER14de)</title>
      <link>https://okfn.de/2014/08/jetzt-anmelden-konferenz-zu-offenen-bildungsmaterialien-im-september-2014-in-berlin-oer14d/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2014 09:54:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/2014/08/jetzt-anmelden-konferenz-zu-offenen-bildungsmaterialien-im-september-2014-in-berlin-oer14d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Obwohl im Koalitionsvertrag erwähnt, wurde das Thema offene und freie Bildungsmaterialien (OER) leider (&lt;a href=&#34;http://cdc.leuphana.com/news/news/blog-article/aus-einer-geschlossenen-alpha-muss-schnell-eine-offene-beta-werden/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;wie vieles andere im Bereich Bildung und Wissenschaft&lt;/a&gt;) im Rahmen der kürzlich veröffentlichten Digitalen Agenda von der Politik &lt;a href=&#34;http://buendnis-freie-bildung.de/stellungnahme-digitale-agenda-oer-lehrmittel-bildung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;komplett ignoriert&lt;/a&gt;. Um das zu ändern und die Wirklichkeit der offenen und freien Bildungsmaterialien in Deutschland zu diskutieren, veranstaltet Wikimedia Deutschland mit der &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.wikimedia.de/wiki/OERde14&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#OERde14 - Die Zukunft Freier Bildungsmaterialien&lt;/a&gt;&amp;rdquo; am 12. und 13. September 2014 bereits das zweite Mal die größte Konferenz zu freien Bildungsmaterialien im deutschsprachigen Raum. Förderin der Konferenz ist die Bundeszentrale für politische Bildung. Schirmherrin ist die Deutsche UNESCO Kommission. Die Open Konwledge Foundation Deutschland e.V. unterstützt die Konferenz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creative Commons, P2PU und Wikimedia laden ein zum School of Open-Workshop!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/creative-commons-p2pu-und-wikimedia-laden-ein-zum-school-of-open-workshop/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 10:23:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/creative-commons-p2pu-und-wikimedia-laden-ein-zum-school-of-open-workshop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://vimeo.com/60035152&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;School of Open Project Showcase&lt;/a&gt; from &lt;a href=&#34;http://vimeo.com/creativecommonsvideos&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Creative Commons&lt;/a&gt; on &lt;a href=&#34;http://vimeo.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das kurze Video erklärt das Projekt Open School auf anschauliche Weise. Leider fehlt wieder der Hinweis, dass die restriktiven Lizenzen NC und ND von Creative Commons eben leider weder &lt;a href=&#34;http://opendefinition.org/okd/deutsch/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offen&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2012/10/04/making-a-real-commons-creative-commons-should-drop-the-non-commercial-and-no-derivatives-licenses/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;noch für den Aufbau unserer digitalen Gemeingüter geeignet&lt;/a&gt; sind. Siehe den hervorragenden Leitfaden &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://irights.info/userfiles/CC-NC_Leitfaden_web.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Folgen, Risiken und Nebenwirkungen der Bedingung &amp;ldquo;nicht-kommerziell&amp;rdquo; in Creative Commons Lizenzen&lt;/a&gt;&amp;rdquo; (PDF).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die School of Open ist eine Initiative, die von Creative Commons und der Peer-2-Peer University (P2PU) ins Leben gerufen wurde. Im Rahmen des Lernangebots werden Onlinekurse entwickelt, die dabei helfen, freie Inhalte und Tools zu erstellen, zu nutzen und weiterzuentwickeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wikipedia Academy 2012: Research and Free Knowledge</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/wikipedia-academy-2012-research-and-free-knowledge/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 08:00:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/wikipedia-academy-2012-research-and-free-knowledge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Kooperation mit dem &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Institut_f%C3%BCr_Internet_und_Gesellschaft&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Alexander von Humboldt Institut für Internet und Gesellschaft&lt;/a&gt; und der &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Freie_Universit%C3%A4t_Berlin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Freien Universität Berlin&lt;/a&gt; veranstaltet &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Wikimedia_Deutschland_e.V.&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikimedia Deutschland&lt;/a&gt; vom &lt;strong&gt;29. Juni bis 1. Juli 2012&lt;/strong&gt; die &lt;strong&gt;“Wikipedia Academy 2012: Research and Free Knowledge.”&lt;/strong&gt; in Berlin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die neu konzeptionalisierte Wikipedia Academy biete eine interdisiziplinäre Plattform für Präsentation und Austausch von Forschung und Wissenschaft um, in und mit Wikipedia und Freiem Wissen. Themenfelder unter anderem: Wikipedia Analytics, Sharing Cultures and Practices, Research on Users of and Contributors to Wikipedia sowie Economic and Regulatory Aspects of Free Knowledge. Hier gibt es eine Liste &lt;a href=&#34;http://wikipedia-academy.de/2012/wiki/Accepted_submissions&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;akzeptierter Submissions&lt;/a&gt;. Hier ist das vorläufige &lt;a href=&#34;http://wikipedia-academy.de/2012/wiki/Schedule&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programm&lt;/a&gt;. Die Konferenz verspricht spannend zu werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open GLAM Workshop in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/open-glam-workshop-in-berlin/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 12:08:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/open-glam-workshop-in-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach dem positiven Feedback zu unserem &lt;a href=&#34;http://openglam.org/2011/12/07/open-data-and-cultural-heritage-workshop/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open GLAM Workshop in London&lt;/a&gt; freuen wir uns nun auch einen Workshop in Berlin ankündigen zu dürfen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Workshop zum Thema &lt;strong&gt;Rechtliche Fragen beim Öffnen von (Meta-) Daten Gedächtnisinstitutionen&lt;/strong&gt; wird Ende April in der Staatsbibliothek Berlin stattfinden.&#xA;Vertreter von Creative Commons, der Wikimedia Foundation, von Europeana, der Staatsbibliothek und anderen Kulturinstitutionen, haben ihr Kommen bereits bestätigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mehr Informationen und Details zum Workshop finden Sie im unteren Teil dieser Nachricht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wikidata - freie Daten für freie Nutzung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/wikidata-freie-daten-f%C3%BCr-freie-nutzung/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 10:06:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/wikidata-freie-daten-f%C3%BCr-freie-nutzung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute wurde bei Wikimedia Deutschland offiziell der Startschuss für das &lt;a href=&#34;http://meta.wikimedia.org/w/index.php?title=Wikidata/de&amp;amp;uselang=de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikidata &lt;/a&gt;Projekt gegeben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des mit ca. 800.000€ finanzierten Projektes ist es, eine freie, maschinen- und menschenlesbare Datenbasis für die Wikipedia zu schaffen. Zurzeit findet man z.B. in den verschiedenen Sprachversionen der Wikipedia häufig noch verschiedene Einwohnerzahlen von Städten, weil unterschiedliche Jahreszahlen als Basis genommen werden. Das Projekt soll aber nicht nur die Qualität von Wikipedia Artikeln verbessern, sondern die Daten auch für interessierte Entwickler anderer Projekte bereitstellen, ähnlich wie es Wikimedia Commons schon heute für Multimedia Inhalte tut. Das Entwicklerteam ist bei &lt;a href=&#34;http://www.wikimedia.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikimedia Deutschland&lt;/a&gt; angesiedelt. Es gibt auch eine &lt;a href=&#34;https://lists.wikimedia.org/mailman/listinfo/wikidata-l&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mailingliste &lt;/a&gt;für das Projekt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pressemitteilung: Urheberrecht für das 21. Jahrhundert schaffen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/pressemitteilung-urheberrecht-f%C3%BCr-das-21.-jahrhundert-schaffen/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 12:51:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/pressemitteilung-urheberrecht-f%C3%BCr-das-21.-jahrhundert-schaffen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In ihrem gemeinsamen Positionspapier “Was zu tun wäre: ein Urheberrecht für das 21. Jahrhundert” fordern Wikimedia Deutschland e.V., Digitale Gesellschaft e.V. und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. die Urheber und die Politik zu einem Dialog mit den Nutzern digitaler Werke auf. Anlass der Veröffentlichung des Positionspapiers ist eine &lt;a href=&#34;http://blogs.ec.europa.eu/neelie-kroes/is-copyright-working/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rede der für die Digitale Agenda zuständigen EU-Kommissarin Neelie Kroes&lt;/a&gt;, die festgestellt hatte, dass “Copyright” von einem begrüßenswerten Recht zu einem Hasswort für die Nutzer geworden sei.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Freies Wissen für Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/08/freies-wissen-f%C3%BCr-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2011 16:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/08/freies-wissen-f%C3%BCr-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unsere Freunde und Kollegen von der Wikimedia bereiten eine weitere interessante Veranstaltung vor zu der ihr alle herzlich eingeladen seid: Wikipedia für Berlin - Berlin für Wikipedia?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Freitag, 2.9.2011 - 19 Uhr&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Berlin Agora im&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;RADIALSYSTEM V&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Holzmarktstr. 33&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;10243 Berlin&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wissen erstellen, nutzen und weiterverbreiten - das ist im digitalen Zeitalter einfacher als je zuvor. Wir wollen darüber sprechen, wie das Wissen Berlins zusammenkommen und unter Freien Lizenzen der Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt werden kann und uns dabei über Wikipedia und das Freie Medienarchiv Wikimedia Commons unterhalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wikimedia: Wahlprüfsteine für Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/wikimedia-wahlpr%C3%BCfsteine-f%C3%BCr-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 08:13:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/wikimedia-wahlpr%C3%BCfsteine-f%C3%BCr-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere Freunde und Kollegen von der Wikimedia wollen Wahlprüfsteine für Berlin bauen und rufen zum Peer-Review auf: &lt;a href=&#34;http://blog.wikimedia.de/2011/07/18/wahlpruefsteine-berlin-entwurf/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Beteiligt euch: Wahlprüfsteine für Berlin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zugegeben: Jetzt, Mitte Juli, kümmern sich allenfalls Kampagnen-Manager und Spin-Doktoren um die &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Wahl_zum_Abgeordnetenhaus_von_Berlin_2011&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wahlen zum Berliner Abgeordnetenhaus&lt;/a&gt;, die am 18. September stattfinden. Während die Tagespresse verzweifelt versucht, so etwas wie Wahlkampfstimmung zu erzeugen, räkeln sich die meisten Haupstädter an Badeseen in Brandenburg oder verfluchen die sauna-artigen Zustände in überfüllten U-Bahnen. Diese Ruhe vor dem Sturm möchten wir nutzen, um den antretenden Parteien – &lt;a href=&#34;http://www.wahlen-berlin.de/wahlen/be2011/UebersichtZugelasseneParteien.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ganze 35 hat die Wahlleiterin zugelassen&lt;/a&gt; – ein wenig auf den Zahn zu fühlen. Wie bereits &lt;a href=&#34;http://wikimedia.de/wiki/Wahlpr%C3%BCfsteine_2009&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;2009 zur Bundestagswahlen&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://blog.wikimedia.de/wp-content/uploads/Wahlpr%C3%BCfsteine-zur-Landtagswahl-NRW.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;2010 zu den Landtagswahlen NRW&lt;/a&gt; werden wir Wahlprüfsteine veröffentlichen, die eine möglichst breite thematische Palette (von digitalen Bürgerrechten bis zum Einsatz von Wikis an Schulen) abdecken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
