<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>In Eigener Sache on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/in-eigener-sache/</link>
    <description>Recent content in In Eigener Sache on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/tags/in-eigener-sache/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Neue Stelle bei FragDenStaat: Wir suchen Projektmanager*in! (75-100%, ab August 2019)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/projektmanagerin-fragdenstaat/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/projektmanagerin-fragdenstaat/</guid>
      <description>Wer wir sind FragDenStaat ist das Portal für Informationsfreiheit in Deutschland. Seit 2011 ermöglicht es allen Menschen, einfach und transparent Informationen von Behörden zu befreien – mit technischen Tools, Kampagnen, Klagen und journalistischer Berichterstattung.
Informationsfreiheit ist uns ein Herzensanliegen. FragDenStaat ist ursprünglich als ehrenamtliches Projekt gestartet und wird inzwischen von einem kleinen Team getragen. Damit erreichen wir deutlich mehr Menschen als früher. Unsere Entwicklung hat aber gerade erst angefangen: Wir haben viel Raum für neue Ideen, experimentieren gerne und suchen dafür Verstärkung!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In eigener Sache: Wechsel der Geschäftsführung bei der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/wechsel-gf/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/wechsel-gf/</guid>
      <description>Nach zwei Jahren als Geschäftsführerin verlässt Nadine Evers Mitte Juni die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.
Vorstand und Team der OKF entwerfen zur Zeit das aktualisierte Aufgabenprofil und werden die Stelle in Kürze neu ausschreiben. In der Zwischenzeit übernimmt Juliane Krüger, bisher Referentin von Nadine, die kommissarische Geschäftsführung der OKF.
Nadine hat in den letzten zwei Jahren die OKF, die in den letzten Jahren deutlich gewachsen ist, enorm dabei unterstützt, sich weiterzuentwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In eigener Sache: Wechsel der Geschäftsführung bei der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/wechsel-gf/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/wechsel-gf/</guid>
      <description>Schweren Herzens müssen wir in diesen Tagen unsere langjährige Geschäftsführerin Kristina Klein in die USA ziehen lassen. Seit 2014 hat Kristina den großen Wachstums- und Professionalisierungsprozess bei der Open Knowledge Foundation Deutschland koordiniert und alle Fäden der Organisation mit Herz, Hirn und Humor zusammengehalten. Wir sind sehr traurig, dass Kristina uns verlässt. Wir sind uns aber auch sicher, dass wir mit ihr in der Zukunft weiter intensiv zusammen arbeiten werden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>