<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vorstand on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/vorstand/</link>
    <description>Recent content in Vorstand on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/vorstand/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Das war 2020: Unser Jahresbericht ist jetzt veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/07/jahresbericht-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/07/jahresbericht-2020/</guid>
      <description>Das letzte Jahr war mal wieder besonders aufregend. Eine kurze Übersicht über 2020 stellen wir euch hier zusammen. Ausführlichere und übersichtlich zusammengestellte Informationen findet ihr in unserem Jahresbericht 2020. In diesem Jahr eröffnete Jugend hackt drei neue Labs in Cottbus, Heilbronn und Heidelberg. Zusammen mit den 2019 gestarteten Pilot-Labs in Fürstenberg und Ulm gibt es damit in fünf deutschen Städten ein regelmäßiges Angebot von Jugend hackt mit Workshops, Vorträgen und offenen Nachmittagen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wechsel im Vorstandsvorsitz der OKF DE</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-vorstandswechsel/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-vorstandswechsel/</guid>
      <description>Nach sieben Jahren scheidet Andreas Pawelke zum Monatsende aus dem Vorstand der Open Knowledge Foundation Deutschland aus und übergibt den Vorsitz kommissarisch bis zur nächsten Mitgliederversammlung an Vorstandsmitglied Kristina Klein.&#xA;Andreas war seit 2014 zunächst Kassenwart, dann Vorsitzender des Vorstands und hat zuletzt insbesondere den umfassenden Organisationsentwicklungsprozess der OKF begleitet, um dem rasanten Wachstum der Organisation in den letzten Jahren Rechnung zu tragen. Kernelemente dieser Erneuerung waren die Einführung eines neuen Organisationsmodells, die Rekrutierung einer neuen Geschäftsführung, deren Profil zum neuen Organisationsmodell passt, sowie die Erweiterung und Profilschärfung des Vorstands.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
