<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ausschreibung on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/ausschreibung/</link>
    <description>Recent content in Ausschreibung on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/ausschreibung/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prototype Fund: Jetzt bewerben für Runde 14</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/02/ptf-bewerbungsphase-runde-14/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/02/ptf-bewerbungsphase-runde-14/</guid>
      <description>Seit dem 1. Februar 2023 könnt ihr eure Public-Interest-Tech-Ideen für die 14. Förderphase des Prototype Fund einreichen. Wenn eure Projektidee überzeugt, könnt ihr ab dem 1. September 2023 mit den anderen Prototyp-Entwickler*innen in die Förderung starten.
Der Prototype Fund sucht nach innovativen Open-Source-Softwareprojekten mit gesellschaftlichem Mehrwert, die bottom-up und in engem Austausch mit der Zielgruppe entwickelt werden. Das Bundesministerium für Bildung und Forschung entscheidet über die Förderung der von unserer Jury vorgeschlagenen Projekte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jugend hackt sucht Partner*innen für neue Labs</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/jugend-hackt-labs-2021-ausschreibung/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/jugend-hackt-labs-2021-ausschreibung/</guid>
      <description>Jugend hackt wächst - und wir wollen, dass ihr dabei seid!
Mit Code die Welt verbessern – das ist seit 2013 das Ziel von Jugend hackt, dem gemeinsamen Programm der OKF DE und mediale pfade - Verein für Medienbildung e.V. Wir sind ein Programm für Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die Lust auf Technik haben und darauf, sich damit auseinanderzusetzen, wie Technik und Gesellschaft zusammenhängen.
Unsere Jugend hackt Labs sind Orte, an denen Jugendliche regelmäßig zusammenkommen, um sich kreativ auszuprobieren und sich selbst einzubringen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellenausschreibung: Regionale Koordinator*in (w/m/d) für Jugend hackt Labregion in Ulm (20h)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/01/stellenausschreibung-regionale-koordination-jugend-hackt-lab-ulm/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/01/stellenausschreibung-regionale-koordination-jugend-hackt-lab-ulm/</guid>
      <description>Wer wir sind Jugend hackt ist ein preisgekröntes Förderprogramm für programmier- und making-begeisterte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die mit “Code die Welt verbessern” wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm des Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. und mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. Für die Labregion Ulm kooperieren die beiden Vereine mit der Stadt Ulm und dem Verschwörhaus.
Die Jugend hackt Labs erweitern das bisher bestehende Angebot an Formaten durch ein ganzjähriges Angebot.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Prototype Fund sucht Verstärkung: Programmbetreuung mit technischem Schwerpunkt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/stellenausschreibung-programmmanagement-ptf/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/stellenausschreibung-programmmanagement-ptf/</guid>
      <description>Der Prototype Fund ist ein Förderprogramm für Public Interest Tech, das als erstes in Deutschland selbstständige Softwareentwicklerinnen, Hackerinnen und Kreative (auch als Teams) dabei unterstützt, ihre Open-Source-Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo umzusetzen. Seit 2016 arbeiten wir (Adriana, Elisa, Fiona, Julia und Katharina) daran, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovationsförderung aufzubrechen und mehr sinnvolle digitale Lösungen für die Gesellschaft möglich zu machen. Jetzt suchen wir dabei Verstärkung! Du arbeitest eigenständig und hast Lust, dich weiterzuentwickeln und Neues zu lernen?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ausschreibung Jugend hackt Labs – Wir suchen regionale Partner-Organisationen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/labausschreibung-jugend-hackt/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/labausschreibung-jugend-hackt/</guid>
      <description>Seit 2013 wird Jugend hackt vom Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) und mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. veranstaltet. Jugend hackt ist ein Programm zur Förderung des Programmiernachwuchses im deutschsprachigen Raum mit gesellschaftspolitischen Fokus. Damit begegnet Jugend hackt zwei Herausforderungen: Erstens der sozialen Benachteiligung im Sinne einer Vereinzelung von Jugendlichen mit hohem Technikinteresse. Denn gerade die hohe Technikbegeisterung und die Zeit vor dem Computer verschiebt die engsten sozialen Kontakte häufig weg von der nächsten Umgebung hin zu ebenfalls technikaffinen Jugendlichen, die im ländlichen Raum seltener anzutreffen sind und deswegen Online stattfinden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kommunikation und Projektmanagement (*/w/m) in Krankheitsvertretung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/stellenausschreibung-ptf-kommunikation/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/stellenausschreibung-ptf-kommunikation/</guid>
      <description>Der Prototype Fund ist ein Förderprogramm, das Softwareentwicklerinnen, Hackerinnen und Kreative dabei unterstützt, ihre Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo zu entwickeln und als Open-Source-Prototypen zu veröffentlichen. Seit 2016 arbeiten wir (Adriana, Elisa, Fiona und Julia) daran, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovation und Innovationsförderung aufzubrechen und mehr digitale Innovationen für die Gesellschaft möglich zu machen. Jetzt suchen wir dabei Verstärkung.
Du arbeitest eigenständig und hast Lust, dich weiterzuentwickeln und Neues zu lernen?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entwickler*in bei der Open Knowledge Foundation Deutschland (50% E13/3, ab sofort) für 2030 Watch und Demokratielabore</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/stellenausschreibung-2030-ds/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/stellenausschreibung-2030-ds/</guid>
      <description>Update: Wir haben die Bewerbungsfrist für beide Stellenangebote noch einmal bis zum 02.03.2018 verlängert Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Der Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und finanzieller Eigenverantwortung.
Für unsere beiden Projekte Demokratielabore und 2030 Watch suchen wir technische Verstärkung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Administrator*in bei der Open Knowledge Foundation Deutschland (50% E13/3, ab sofort)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/stellenausschreibung-administration/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/stellenausschreibung-administration/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Der Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und finanzieller Eigenverantwortung.
Wen wir suchen Für unsere Administration sind wir auf der Suche nach einer begeisterungsfähigen, teamstarken, politikinteressierten Persönlichkeit, die den Zusammenhang zwischen Technologie, Gesellschaft, Bildung und Demokratie wichtig findet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Community Organiser für Code for Germany m/w (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/10/ausschreibung-codeforgermany/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/10/ausschreibung-codeforgermany/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation sucht eine/n Community Organiser/in für das Projekt Code for Germany
Wer wir sind Code for Germany ist eine deutschlandweite Community die sich mit den Themen Civic Tech, Open Data und Transparenz beschäftigt und digitale Werkzeuge für die Gesellschaft entwickelt. In 25 Städten in ganz Deutschland treffen sich dazu regelmäßig Hackerinnen, Designerinnen, Stadtplanerinnen und viele andere in den Open Knowledge Labs (kurz: OK Labs) - um zu coden, zu diskutieren und sich mit Bürgerinnen und politischen Vertreterinnen auszutauschen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teilzeit-Entwickler/in bei 2030Watch gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/2030watch-ausschreibung/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/2030watch-ausschreibung/</guid>
      <description>Entwickler/in (Schwerpunkt Web Development) bei 2030Watch gesucht!
Teilzeit für 6-12 Monate nach Absprache, mindestens 20 h/Woche Gehalt: nach Absprache und in Anlehnung an die Tarife des öffentlichen Dienstes in Berlin Ort: Berlin Start: August oder September 2017 Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n Entwickler/in für das Projekt 2030Watch. Du bist Programmierer/in und hast Lust daran Deine eigenen Ideen in ein Datenprojekt einzubringen und ein spannendes Tool weiterzuentwickeln, dass Menschen ein komplexes Thema nahe bringt?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Prototype Fund sucht Unterstützung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/der-prototype-fund-sucht-unterstuetzung/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/der-prototype-fund-sucht-unterstuetzung/</guid>
      <description>Wir – Fiona, Eileen, Elisa und Julia – arbeiten seit über einem Jahr am Prototype Fund. Das Projekt ist ein Förderprogramm, das Softwareentwicklerinnen, Hackerinnen und Kreative dabei unterstützt, ihre Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo zu entwickeln und als Open-Source-Prototypen zu veröffentlichen. Unser Ziel ist es, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovation und Innovationsförderung aufzubrechen und dass mehr digitale Innovationen für die Gesellschaft entstehen. Um das zu erreichen, probieren wir laufend Neues aus und entwickeln das Programm weiter.</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF DE sucht neue/n Geschäftsführer/in!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/okf-sucht-neue-geschaeftsfuehrung/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/okf-sucht-neue-geschaeftsfuehrung/</guid>
      <description>+++ Bewerbungsfrist um eine Woche auf 16. März verlängert! +++
Liebe Freundinnen und Freunde offener Daten,
um die positive Entwicklung der Arbeit der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. fortzuführen, suchen wir spätestens zum 15. Juni 2017 eine/n neue/n Geschäftsführer/in (75%, ggf. aufstockbar) in Berlin.
Wer wir sind Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies Wissen einsetzt und sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland und Europa verschrieben hat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2030Watch sucht Verstärkung!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/verstaerkung-2030watch/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/verstaerkung-2030watch/</guid>
      <description>Im September 2015 haben die Vereinten Nationen siebzehn globale Nachhaltigkeitsziele verabschiedet, die bis 2030 erreicht sein sollen. Auch die Bundesregierung und alle OECD Staaten haben sich zur Umsetzung dieser Agenda verpflichtet. Damit es nicht bei leeren Versprechen bleibt, hat die Open Knowledge Foundation Deutschland 2030Watch, ein datenbasiertes Monitoringtool, entwickelt, um die Erreichung der siebzehn globalen Nachhaltigkeitsziele (Sustainable Development Goals - SDGs) zu messen. Bereits jetzt gibt es national und international bereit ein großes Interesse an 2030Watch und das positive Feedback von Basisgruppen, Lobbyorganisationen und Parlamentariern zeigt, dass wir mit 2030Watch einen echten Mehrwert leisten können.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projektassistenz für Edulabs (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/ausschreibung-edulabs/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/ausschreibung-edulabs/</guid>
      <description>Wie lässt sich Bildung mit digital gestützten Methoden gestalten? Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies Wissen einsetzt. Mit unserem Projekt Education Labs (edulabs) engagieren wir uns für den Aufbau von Kompetenzen zur Erstellung, Nutzung und Verbreitung von Open Educational Resources (OER).
edulabs sind lokale Gruppen aus Menschen, die ihre didaktischen, technischen und gestalterischen Fähigkeiten dazu nutzen, um zusammen innovative und nachnutzbare Bildungsmaterialien zu entwickeln.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
