<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Berlin on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/berlin/</link>
    <description>Recent content in Berlin on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/berlin/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Digitalpolitik im Berliner Koalitionsvertrag: Wenig Zeit für Veränderung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/04/koavertrag-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/04/koavertrag-berlin/</guid>
      <description>Sollten die jeweiligen Parteigremien Ende April zustimmen, bleibt einer neuen Regierungskoalition aus CDU und SPD nur wenig Zeit, um in der restlichen Legislaturperiode digitalpolitische Vorhaben umzusetzen. Welche Projekte priorisiert werden sollen, bleibt im Koalitionsvertrag vage. Viel wird von dem neuen Personal abhängen.
Aller guten Dinge sind drei? Transparenzgesetz wird wieder angekündigt
Zum dritten Mal in Folge wurde die Schaffung eines Transparenzgesetzes in einen Berliner Koalitionsvertrag geschrieben. Zum dritten Mal ist aber auch fraglich, ob es die Vorlage zur Verabschiedung schafft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitaler Aufbruch in Berlin nach der Wiederholungswahl - oder weiter so?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/02/wahlberlin-forderungen/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/02/wahlberlin-forderungen/</guid>
      <description>Im ersten Jahr ihrer Regierungstätigkeit hat die Koalition im Berliner Abgeordnetenhaus im Digitalbereich vor allem an der Theorie gearbeitet – aber in der Praxis Forderungen der Zivilgesellschaft weiter ignoriert. Eine fortbestehende oder umgebildete Regierung muss in der restlichen Legislaturperiode zum Handeln übergehen.
Ende Januar wurde mit Gemeinsam Digital: Berlin eine umfassende digitale Vision für die Hauptstadt vorgestellt, die alle Aspekte der digitalen Transformation von Stadt und Verwaltung umfasst. Treibende politische Kraft ist Berlins Chief Digital Officer Ralf Kleindiek, der in Personalunion Staatssekretär im Innensenat und CDO in der Senatskanzlei ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein Transparenzgesetz für Berlin: Volksbegehren startet im Juli</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzgesetz-berlin-startet/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzgesetz-berlin-startet/</guid>
      <description>Milliardenschwere Bauvorhaben, Geheimverträge mit der Wirtschaft und Einflussnahme von Lobbyist*innen: Ein Bündnis zivilgesellschaftlicher Organisationen will jetzt Licht ins Dunkel der Berliner Verwaltung bringen. Dafür hat es ein eigenes Transparenzgesetz auf den Weg gebracht, das das Recht auf Informationen des Staates in Zukunft weitreichend stärken soll.
Das Bündnis Volksentscheid Transparenz, zu dem unter anderem die Open Knowledge Foundation Deutschland, Mehr Demokratie, der Chaos Computer Club und die Digitale Gesellschaft zählen, hat dem Senat im April einen Gesetzentwurf vorgelegt, nach dem Berliner Landes- und Bezirksbehörden proaktiv Informationen in einem zentralen Transparenzportal offenlegen müssen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Gründe, warum Berlin jetzt ein Transparenzgesetz braucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/transparenzgesetz-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/transparenzgesetz-berlin/</guid>
      <description>Es ist höchste Zeit, dass Berlin ein Transparenzgesetz einführt, durch das die Verwaltung wichtige Daten proaktiv veröffentlichen muss. Wie in Hamburg müssen auch die Behörden der Hauptstadt verpflichtet werden, unter anderem Verträge der öffentlichen Verwaltung, Haushalts- und Vergabedaten sowie interne Weisungen offenzulegen. Die neue rot-rot-grüne Koaltion muss jetzt handeln:
Besser für die Verwaltung: Größter Nutznießer des Hamburger Transparenzgesetzes ist die Verwaltung selbst. Durch das Transparenzportal werden Datensilos abgeschafft. VerwaltungsmitarbeiterInnen müssen Daten anderer Behörden nicht mehr einzeln anfordern, sondern können sie direkt selbst im Internet abrufen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coworking im OKF DE Büro</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/12/coworking-im-okf-buero/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/12/coworking-im-okf-buero/</guid>
      <description>In unserem gemütlichen Büro in der Singerstraße 109, idyllisch gelegen zwischen U Strausberger Platz und U Jannowitzbrücke, sind ab sofort Coworking Plätze frei!
Eckdaten:
Einzelplätze und/oder separater Raum (max. 4 Pers.) verfügbar, teils kurz- und teils langfristig WLAN, Konferenzraumnutzung, Küche, Dusche, optionale Nutzung unseres manigfaltigen Getränkelagers Meditationszentrum mit leckerem Mittagstisch in unmittelbarer Nähe, dazu wöchentliches Qi Gong einige der coolsten Socken aus der Aktivistenszene rund um Offene Daten am Nachbarschreibtisch \o/ Die Preise variieren je nach Nutzungsumfang, Zeitraum und genutzten Plätzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lab for CITY (Civic Innovation and Technology) - 21. Nov. via Live Stream verfolgen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/11/labforcity/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/11/labforcity/</guid>
      <description>Unsere Arbeit bei der Open Knowledge Foundation Deutschland ist stets durch die Begeisterung an Technologien und Innovationen gekennzeichnet, die es dem Bürger ermöglichen, komplexe Prozesse zu verstehen und sich an politischen Entscheidungen zu beteiligen. Je mehr Wissen wir teilen, desto mehr Innovationen können entstehen.
Das Teilen von Wissen und Ideen ist auch der Schlüssel zu einer kognitiven Umwelt für die Zukunft unserer Städte. Daher veranstalten wir als Partner von allryder ein Open-Space-Programm, wo open data Pioniere, Vordenker, Behörden, politische Entscheidungsträger und technologieorientierte Unternehmen zusammenkommen, um ihre Erkenntnisse im Bereich civic innovation zu teilen und voneinander zu lernen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OK Festival 2014 – Das internationale Festival für offenes Wissen kommt nach Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-fuer-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/06/ok-festival-2014-das-internationale-festival-fuer-offenes-wissen-kommt-nach-berlin/</guid>
      <description>OKFestival Orga 2012
Die internationale Open-Community trifft sich zum Open Knowledge Festival in Berlin. Vom 15. bis 17. Juli wird in der Kulturbrauerei gelernt, gehackt, gemacht, diskutiert, erkundet und gefeiert. Offenes Wissen, offene Daten, offene Politik und eine offene Gesellschaft - dafür setzen sich Gruppen und Initiativen von Argentinien über Südafrika bis Japan ein. Sie alle treffen sich einmal jährlich, diesmal in Berlin.
Neben Keynotes, von renommierten Persönlichkeiten wie Neelie Kroes, der EU-Kommissarin für digitale Agenda, reicht das Programm von Themen wie dem verantwortungsbewussten Umgang mit offenen Daten über Talks und Workshops zu Tools und Themen der Community bis hin zu künstlerischen Themen wie der Produktion von Nahrungsmitteln aus Daten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coding da Vinci - Kultur-Hackathon geht in die erste Runde</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/05/kultur-hackathon-erste-runde/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/05/kultur-hackathon-erste-runde/</guid>
      <description>“Alles so schön Kultur hier…” schreibt Julian Kücklich an die Papierrolle, an der er den Hackathon grafisch mitverfolgt. Kein Wunder, denn mit viel Kaffee und Mate ging unser Kultur-Hackathon Coding da Vinci am 26./27. April in die erste Runde. Teilnehmer/innen stellten sich der Challenge, aus 20 offenen Datensets Projekte für den Kulturbereich zu entwickeln.
150 Teilnehmer/innen und 11 Kulturinstitutionen aus ganz Deutschland hatten die Gelegenheit, miteinander ins Gespräch zu kommen und anschließend gemeinsam Projektideen zu entwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effizienter Staat 2014: Offene Daten und transparentes Regierungshandeln in der Verwaltungsrealität</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/04/effizienter-staat-2014-offene-daten-und-transparentes-regierungshandeln-in-der-verwaltungsrealitaet/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/04/effizienter-staat-2014-offene-daten-und-transparentes-regierungshandeln-in-der-verwaltungsrealitaet/</guid>
      <description>In dieser Zeit geht einiges durcheinander: Dr. Göttrik Wewer, Vize-Präsident E-Government bei der Deutschen Post, holt in einem kürzlich veröffentlichten Artikel zu einem Generalschlag gegen die “Transparenzbewegung” aus. Aber ist das alles wirklich so einfach? Besteht die Entwicklung rund um offene Daten und transparentes Regierungshandeln in Deutschland aktuell nur aus &amp;ldquo;Transparenzterror&amp;rdquo;, sowie aus &amp;ldquo;Konfrontation, Kontrolle und Konflikt&amp;rdquo;?
Ich glaube nicht! Ja, es geht zu langsam, ja, es gibt eine drastische Unterausstattung der Verwaltungen bei dem Thema und ja, es gibt auch manchmal unschöne Konfrontationen - aber was im Moment in Bezug auf Open Government Data wirklich in den deutschen Verwaltungsstuben passiert, konnte man viel besser auf dem Verwaltungskongress des Behördenspiegels &amp;ldquo;Effizienter Staat 2014&amp;rdquo; beobachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praktikum bei der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/praktikum-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</guid>
      <description>Derzeit suchen wir zwei neue Praktikanten (w/m) ab Sofort oder Anfang 2014. Genaue Beschreibungen der beiden Praktikas findest Du nachstehend. Je nach Eignung und Absprache sind auch Praktika mit weniger als 40 Wochenstunden möglich. Idealerweise hast Du min. 6 Monate Zeit oder willst länger bei uns arbeiten.
Quelle: Stadt Land Code Camp, Berlin, 2012.
Wenn Du dich für freies Wissen und offene Daten interessiert, Texte schreiben kannst und Erfahrung in der Organisation von Veranstaltungen hast bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Berliner Geodaten stehen ab sofort kostenfrei zur Verfügung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/berliner-geodaten/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/berliner-geodaten/</guid>
      <description>Nach längeren internen Vorbereitungen teilte die Senatsverwaltung am Anfang der Woche mit, dass ab dem 1. Oktober die amtlichen Geodaten der Vermessungsverwaltung angelehnt, an die die Open-Data-Prinzipien kostenfrei abgegeben werden.
Damit erlaubt der Senat uns allen die kommerzielle und nicht-kommerzielle Nutzung von Luftbildern, daraus abgeleiteten digitalen Orthophotos, der Informationen über Bodenrichtwerte, von topographischen Landeskartenwerken und der Liegenschaftskarten. Die online bereitgestellten Angebote können ohne Lizenzgebühren genutzt werden. Auch die offline Bereitstellung wird bis auf die Erhebung der Grenzkosten gebührenfrei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im August 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/aktivitaten-und-projekte-im-august-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/aktivitaten-und-projekte-im-august-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Tagesausflug der Open Knowledge Foundation Deutschland (CC-BY)
Rückblick in den August
Mit Sekt, Grillgut und viel guter Laune haben wir eine Bootstour auf dem Müggelsee gemacht und sind dabei gehörig in Urlaubsstimmung gekommen. Zurück im Büro ging es mit unseren laufenden Projekten weiter: Für „Code for All” haben wir die Webseite überarbeitet und mit einem neuen Design versehen. Wir sind noch auf der Suche nach Partnern und Unterstützern und freuen uns über euer Interesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newsletter OKF DE April 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/newsletter-okf-de-april-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/newsletter-okf-de-april-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Hier ist unser neu gestalteter Monatsbericht. Wer ihn noch nicht abonniert hat, kann das hier nachholen.
Rückblick in den April
Der April war sehr ereignisreich für uns. Ein wichtiger Termin war der Launch des Offenen Haushalts von Berlin. Die Idee ist, die Ausgaben und Einnahmen der Verwaltung mithilfe der Software OpenSpending aufzubereiten und leicht zugänglich zu präsentieren. Wir hoffen, dass bald noch mehr Länder und Städte folgen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data auf der re:publica 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-auf-der-republica-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-auf-der-republica-2013/</guid>
      <description>In der letzten Woche fand in Berlin wieder die re:publica statt. Einen guten Überblick über alle aufgezeichneten Vorträge hat Michael Kreil hier erstellt.
Besonders den Montag bezeichneten wir intern als Open Data Day. Acht Vorträge handelten im weitesten Sinne von offene Daten und wurden von Aktivisten und OKF-Mitgliedern aus aller Welt gehalten. Besonders hinweisen möchten wir auf den Vortrag von Julia und Stefan - &amp;ldquo;Open Data - Was hat das mit mir zu tun?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berlin Open Data Day 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/berlin-open-data-day-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/berlin-open-data-day-2013/</guid>
      <description>Das Aktionsbündnis &amp;ldquo;Open Data Berlin&amp;rdquo; kündigt für den 24. Juni 2013 den nächsten Berlin Open Data Day (BODDy13) an.
Wann:
24. Juni 2013
ab 10:00 bis 17.30 Uhr
mit anschließendem Get-together
Wo:
Fraunhofer-Institut FOKUS
Kaiserin-Augusta-Allee 31
10589 Berlin
Das diesjährige Motto lautet: Offene Daten – Berlin – Deutschland – Europa. Neben interessanten Vorträgen gibt es wieder Workshops zu praktischen Themen wie Verkehrsdaten oder Geodaten. Das EU-Projekt &amp;ldquo;OpenCities&amp;rdquo; als Partner des BODDy13 führt einen offenen Projektworkshop durch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berliner Haushaltsvisualisierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/berliner-haushaltsvisualisierung/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/berliner-haushaltsvisualisierung/</guid>
      <description>Am 18. April hat die Berliner Senatsverwaltung für Finanzen ihre neue Webseite vorgestellt. Im Rahmen des Relaunches haben wir für die Senatsverwaltung den aktuellen Doppelhaushalt der Stadt Berlin (2012/2013) visualisiert (Link).
Die zugrunde liegenden Haushaltsdaten befinden sich im Datenportal der Stadt Berlin. Die Visualisierung basiert auf der bekannten Software OpenSpending, die die Open Knowledge Foundation gebaut hat. Der Sourcecode zur Berliner Haushaltsvisualisierung ist auf GitHub abrufbar.
Übrigens: Von den Städten Köln, Gießen und Göttingen gibt es ebenfalls Haushaltsvisualisierungen, die auf OpenSpending basieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Save the date: Konferenz Zugang gestalten! 28./29. November 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/save-the-date-konferenz-zugang-gestalten-28-29-november-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/save-the-date-konferenz-zugang-gestalten-28-29-november-2013/</guid>
      <description>Save the date: 28./29. November 2013: Konferenz „Zugang gestalten! Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe“ im Jüdischen Museum in Berlin. Der Diskurs geht weiter!
Nachdem in den vergangenen beiden Jahren das Ob und das Wie der Digitalisierung des Kulturellen Erbes diskutiert wurde, stellt die Konferenz “Zugang gestalten! – Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe” in diesem Jahr die Frage nach dem Warum. Im Rahmen der dritten Konferenz der Reihe soll eine Rückbesinnung auf die zentralen Werte der Gedächtnisinstitutionen im Vordergrund stehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackidemia: Workshops für Kids, Berlin 1. April</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/03/hackidemia-is-coming-back-to-berlin-1st-april/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/03/hackidemia-is-coming-back-to-berlin-1st-april/</guid>
      <description>HacKIDemia ist ein mobiles Erfinderlabor das die Verwandlung materieller und virtueller Dinge zum Thema eines umfangreichen Kursprogramms macht. Dabei werden modernste Technologien angewendet und für die Kursteilnehmer unmittelbar erfahrbar gemacht.
Nach dem Kurs sind Kinder, Schüler und Eltern und der Lage:
gemeinsam technisch anspruchsvolle Produkte zu entwickeln. mit 3D Druckern, Lasercuttern, 3D Scannern und Microcontrollern umzugehen. -Ihrem kreativen Potential Ausdruck zu verleihen Teil der internationalen &amp;ldquo;Crowd-Crafting&amp;rdquo; Community zu werden. Wenn Sie teilnehmen möchten, melden sie sich hier für die Workshops am Vormittag und hier für die Workshops am Nachmittag an und vergessen sie nicht, Ihre Freunde zu unsem Facebookevent einzuladen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creative Commons, P2PU und Wikimedia laden ein zum School of Open-Workshop!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/creative-commons-p2pu-und-wikimedia-laden-ein-zum-school-of-open-workshop/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/creative-commons-p2pu-und-wikimedia-laden-ein-zum-school-of-open-workshop/</guid>
      <description>School of Open Project Showcase from Creative Commons on Vimeo.
Das kurze Video erklärt das Projekt Open School auf anschauliche Weise. Leider fehlt wieder der Hinweis, dass die restriktiven Lizenzen NC und ND von Creative Commons eben leider weder offen noch für den Aufbau unserer digitalen Gemeingüter geeignet sind. Siehe den hervorragenden Leitfaden &amp;ldquo;Folgen, Risiken und Nebenwirkungen der Bedingung &amp;ldquo;nicht-kommerziell&amp;rdquo; in Creative Commons Lizenzen&amp;rdquo; (PDF).
Die School of Open ist eine Initiative, die von Creative Commons und der Peer-2-Peer University (P2PU) ins Leben gerufen wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hive Berlin: Ein Lernnetzwerk für die Stadt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/hive-berlin-ein-lernnetzwerk-fuer-die-stadt/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/hive-berlin-ein-lernnetzwerk-fuer-die-stadt/</guid>
      <description>Organisierst du Lernveranstaltungen? Bist du begeistert von Tech? Denkst du das Berlin besser vernetzt sein könnte?
Wir sind eine Gruppe von Peers, die einander unterstützen bei Sachen wie Lehrpläne, offene Technolgie, Freies Wissen, Erfolgsrezepten für Veranstaltungen und vernetzes Lernen. Komm mit Fragen, ein Projekt die Hilfe benötigt, oder einfach nette Berliner kennzulernen: Hier anmelden!
Mittwoch, 13. Februar, 2013
19:00 bis 21:00 Uhr
Mozilla Büro, Josetti Höfe
Erdgeschoss, 1. HH Josetti Höfe Rungestraße 22-24, Berlin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Stadt Land &lt;Code&gt; Stipendiaten stehen fest!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/12/die-stadt-land-code-stipendiaten-stehen-fest/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/12/die-stadt-land-code-stipendiaten-stehen-fest/</guid>
      <description>Seit letzter Woche stehen die &amp;ldquo;Stadt Land Code&amp;rdquo; Stipendiaten fest. Eine Jury aus Vertretern der Open Knowledge Foundation Deutschland, dem Open-Data-Projekt Offenes Köln und der Bundes-Arbeitsgemeinschaft der Kommunalen IT-Dienstleister hat sich auf drei Teams geeinigt. Insgesamt wurden 59 Projekte eingereicht, was zeigt, dass es in Deutschland eine rege Community gibt, die sich mit gesellschaftlich relevanten Software Applikationen - kurz Civic Apps - beschäftigt.
Für ein Stipendium ausgewählt worden ist unter anderem das Projekt “Bürger baut Stadt” von pinkoding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erfolgreicher Apps and the City-Hackday</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/erfolgreicher-apps-and-the-city-hackday/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/erfolgreicher-apps-and-the-city-hackday/</guid>
      <description>Wir freuen uns über das rege Interesse und die vielen motivierten Teilnehmer, die den gestrigen Apps and the City-Hackday zu einem vollen Erfolg haben werden lassen! Vielen Dank an die zahlreichen Entwickler, Konzepter und Designer mit gemeinnütziger Ader, die gestern bis in die Nacht hinein nützliche App-Anwendungen für Berliner und Brandenburger gebastelt haben, damit diese in Zukunft besser ans Ziel kommen. Durch die tolle Initiative der BVG und des VBBs, ihre Nahverkehrsdatensätze offen zugänglich zur Verfügung zu stellen, ist Berlin nun offiziell Vorreiter in Sachen Open Data Transport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zum Nahverkehrs-Hackday in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/einladung-zum-nahverkehrs-hackday-in-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/einladung-zum-nahverkehrs-hackday-in-berlin/</guid>
      <description>Berlin öffnet seine Nahverkehrsdaten! Wir laden gemeinsam mit dem Verkehrsverbund Berlin-Brandenburg (VBB), der Senatsverwaltung für Wirtschaft, Technologie und Forschung und dem Berlin Online Stadtportal GmbH zum Apps &amp;amp; the City“-Hackday ein.
Am 29. November 2012 sind ProgrammiererInnen, SoftwareentwicklerInnen und Open Data-Enthusiasten dazu eingeladen, neue Anwendungen für den Nahverkehr zu entwickeln und Probleme rund um das Thema Nahverkehr zu bearbeiten. Dazu stellt der VBB Bus- und Bahn-Fahrplandaten aus Berlin und Brandenburg im GTFS-Format (General Transit Feed Specification) zur Verfügung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1st International Open Data Dialogue</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/1st-international-open-data-dialogue/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/1st-international-open-data-dialogue/</guid>
      <description>Am 5. Und 6. Dezember 2012 findet die Konferenz 1. International Open Data Dialogue statt, zu dem sich Vertreter aus Unternehmen, der Wissenschaft und Verwaltung bei Fraunhofer FOKUS in Berlin zusammenfinden werden. Natürlich sind auch bei diesem Event interessante Speaker vorgesehen, u.a. Nigel Shadboldt, Open Data Institute; Rufus Pollock, OKF, Daniel Dietrich, OKF DE; Felix Sasaki, W3C, und viele andere Open-Data-Experten. Hier ist das vielversprechende Programm und geht es zur Anmeldung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konferenz Zugang gestalten! Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/09/konferenz-zugang-gestalten-mehr-verantwortung-fur-das-kulturelle-erbe/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/09/konferenz-zugang-gestalten-mehr-verantwortung-fur-das-kulturelle-erbe/</guid>
      <description>Öffentlich finanzierte Archive, Museen und Bibliothe- ken sind wichtige Hüter des kulturellen Erbes.
22. und 23. Oktober 2012, 10:00 – 18:00 Uhr
Jüdisches Museum Berlin Lindenstraße 9–14, 10969 Berlin
Allerdings stellen sich ihnen im digitalen Zeitalter viele Fragen neu: Wie gestalten Gedächtnisinstitutionen den Zugang zu den Schätzen, die dort erschlossen, restau- riert und bewahrt werden? Heißt »freier Zugang« auch »kostenfreier Zugang«? Wie ändern sich im Informati- onszeitalter Anforderungen und Selbstverständnis von Gedächtnisinstitutionen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Nahverkehr Berlin/ Brandenburg: Update zum Status Quo und den Entwicklungen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/09/open-data-nahverkehr-berlin-brandenburg-update-zum-status-quo-und-den-entwicklungen/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/09/open-data-nahverkehr-berlin-brandenburg-update-zum-status-quo-und-den-entwicklungen/</guid>
      <description>Nach dem ersten Treffen des Arbeitskreises &amp;ldquo;Open Data Nahverkehr Berlin/Brandenburg&amp;rdquo; vor zwei Monaten hat sich der vbb dazu entschlossen in Kürze einen ersten Fahrplandatensatz auf dem Datenportal daten.berlin.de zu veröffentlichen. Das ist ein erster kleiner Erfolg doch wir wollen gemeinsam noch mehr erreichen, unser Ziel ist eine Veröffentlichung der Echtzeitdaten und die Bereitstellung der Haltestellenpläne. Mithilfe dieser Daten und Informationen können noch bessere und nützlichere Anwendungen im Bereich des öffentlichen Nahverkehrs entstehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zugang gestalten!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/zugang-gestalten/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/zugang-gestalten/</guid>
      <description>Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe Öffentlich finanzierte Archive, Museen und Bibliotheken sind wichtige Hüter des kulturellen Erbes. Aber wie gestalten sie den Zugang zu den Schätzen, die dort erschlossen, restauriert und bewahrt werden? Heißt „freier Zugang“ auch „kostenfreier Zugang“? Wie ändern sich im Informationszeitalter Anforderungen und Selbstverständnis von Gedächtnisinstitutionen? Welche Rolle spielen partizipative Initiativen wie Wikipedia; welche Bedeutung hat die Privatwirtschaft? Warum wird beim Zugang zum kulturellen Erbe oft in kommerzielle und nicht-kommerzielle Nutzungen unterschieden?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jetzt anmelden zum Berliner Open Data Day 2012</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/jetzt-noch-anmelden-zum-berliner-open-data-day-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/jetzt-noch-anmelden-zum-berliner-open-data-day-2012/</guid>
      <description>Wie können offene Daten und Transparenz im Handeln der Verwaltung nachhaltig verankert werden? Wie kann noch mehr Vertrauen und Verständnis zwischen den Akteuren hergestellt werden? Wie können den Bürgern die Vorteile offen zugänglicher Daten noch näher gebracht werden? Unter dem Motto “Näher am Bürger - näher an den Daten” lädt die Aktionsplattform Berlin Open Data am Mittwoch, 6. Juni 2012, von 10 bis 18 Uhr zum zweiten Berlin Open Data Day (BODDy) ins Rote Rathaus in Berlin-Mitte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wikipedia Academy 2012: Research and Free Knowledge</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/wikipedia-academy-2012-research-and-free-knowledge/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/wikipedia-academy-2012-research-and-free-knowledge/</guid>
      <description>In Kooperation mit dem Alexander von Humboldt Institut für Internet und Gesellschaft und der Freien Universität Berlin veranstaltet Wikimedia Deutschland vom 29. Juni bis 1. Juli 2012 die “Wikipedia Academy 2012: Research and Free Knowledge.” in Berlin.
Die neu konzeptionalisierte Wikipedia Academy biete eine interdisiziplinäre Plattform für Präsentation und Austausch von Forschung und Wissenschaft um, in und mit Wikipedia und Freiem Wissen. Themenfelder unter anderem: Wikipedia Analytics, Sharing Cultures and Practices, Research on Users of and Contributors to Wikipedia sowie Economic and Regulatory Aspects of Free Knowledge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack4Europe! am 5. und 6. Juni 2012 in der Staatsbibliothek zu Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/hack4europe-am-5-und-6-juni-2012-in-der-staatsbibliothek-zu-berlin/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/hack4europe-am-5-und-6-juni-2012-in-der-staatsbibliothek-zu-berlin/</guid>
      <description>Europäische Kultur digital erfahrbar machen: Die Europeana Stiftung und ihre Partner laden zum Hack4Europe! 2012, einer Veranstaltungsreihe mit Hack Days in mehreren europäischen Städten. Ziel der Hack Days ist es, das kreative Potenzial der frei zugänglichen digitalisierten Kulturobjekte in Europa zu erschließen.
Die Idee: Der Hack Day Hack4Europe! 2012 Berlin bringt bis zu 30 Softwareentwickler aus Deutschland und weiteren europäischen Ländern zu einer auf zwei Tage konzentrierten Veranstaltung zusammen. Dort bekommen die Entwickler Zugang zu den Sammlungen der Europeana mit ihren über 20 Millionen Objekten aus allen Kulturbereichen durch die Europeana Search API, plus Test Key und technischer Dokumentation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack4Europe! 2012 Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/hack4europe-2012-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/hack4europe-2012-berlin/</guid>
      <description>Hack4Europe! is a series of hack days organised by the Europeana Foundation and its partners and provides an exciting environment to explore the potential of open cultural data for social and economic growth in Europe. To feel the atmosphere to the event you can read a short summary of one of the events from the last year edition. See the Video from 2011 events:
Hack4Europe! Road Show, 7-11 June 2011 from europeana on Vimeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studie zur Berliner Open Data Strategie veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/studie-zur-berliner-open-data-strategie-veroeffentlicht/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/studie-zur-berliner-open-data-strategie-veroeffentlicht/</guid>
      <description>Nach der Freischaltung des Berliner Open Data Portals im September 2011 wurden nun die Ergebnisse einer Strategie-Studie zur Öffnung der Datenbestände im Land Berlin vorgestellt. Die von Fraunhofer FOKUS erstellte Studie wurde vom Staatssekretärsausschuss für die Verwaltungsmodernisierung in Auftrag gegeben. Sie betrachtet sowohl organisatorische sowie technische und rechtliche Fragen bei der Öffnung staatlicher Datenbestände. Darüber hinaus wurden Handlungsempfehlungen an Politik, Verwaltung und Technik formuliert, die in einem Mehrstufenplan umgesetzt werden sollten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medienforum.Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/01/medienforum-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/01/medienforum-berlin/</guid>
      <description>Am 08. Februar 2012 findet das Medienforum.Berlin ab 17:30 Uhr in der Landesvertretung NRW in Berlin statt. Unter dem Motto Open Data, Open Government - Neue Regeln, neue (Medien-) Politik? diskutieren hochkarätige nationale und internationale Gäste über Best Practices und Zukunftsperspektiven offener und partizipatorischer Politikgestaltung. Alle Infos zur Veranstaltung und kostenloser Registrierung finden Sie hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regelmäßige Treffen für Open Knowledge Interessierte in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/01/regelmasige-treffen-fur-open-knowledge-interessierte-in-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/01/regelmasige-treffen-fur-open-knowledge-interessierte-in-berlin/</guid>
      <description>Mit dem Start ins neue Jahr möchten wir unseren ersten guten Vorsatz gleich umsetzen: endlich ein regelmäßiges Treffen für Interessierte an Open Knowledge und Open Data in Berlin!
Unser Vorschlag ist es, sich regelmässig, immer am zweiten Dienstag eines Monats, zu treffen.
Den start machen wir also am Dienstag den 10. Januar, ab 18 Uhr in unseren neuen temporären Büroräumen in der Co-Working Etage über dem St. Oberholz (St. Oberholz, Rosenthaler Straße 72a, 10119 Berlin, 2 Stock, Eingang um die Ecke).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offene Geodaten Berlin: Wir fangen dann schon mal an…</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/offene-geodaten-berlin-wir-fangen-dann-schon-mal-an/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/offene-geodaten-berlin-wir-fangen-dann-schon-mal-an/</guid>
      <description>Wir begrüßen die Initiative des neuen Berliner Senats:
Die Koalition wird die Open-Data-Initiative des Landes fortsetzen und ausbauen. Dazu setzt sie sich für eine Prüfung der weitgehenden Offenlegung von öffentlichen Daten (z. B. Geoinformationsdaten) unter Wahrung des persönlichen Datenschutzes ein.
(Koalitionsvertrag zwischen SPD und CDU in Berlin).
Geoinformationsdaten? Hey, die finden wir auch spannend! Wir möchten allerdings nicht warten, bis die Koalition bestätigt und die neue Regierung gewählt ist, sondern wollen gleich loslegen und spannende Möglichkeiten zur Weiterverarbeitung von Geodaten zeigen und erforschen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>P2PU Meetup Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/p2pu-meetup-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/p2pu-meetup-berlin/</guid>
      <description>P2PU crew will be back to Berlin for the 2011 Workshop. On 10 Nov they are hosting a meetup that is open to the public. They&amp;rsquo;d love to see as much of the Berlin free culture / hacker / edupunk crew as possible there.
Please help spread the word, here&amp;rsquo;s the event page where attendees should RSVP:
P2PU Meetup Berlin Thursday, 10 November 2011, 18:30 Supermarkt Berlin 64 Brunnenstraße, Berlin, DE 13355 ABOUT P2PU -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Aid Data in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/10/open-aid-data-in-berlin/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/10/open-aid-data-in-berlin/</guid>
      <description>Der folgende Beitrag ist von Claudia Schwegmann von Open Aid.
Deutschland ist nun wirklich kein &amp;lsquo;Vorreiter in der weltweiten open data Bewegung. Doch die open data Bewegung arbeitet sich langsam aber sicher in verschiedene staatliche Sektoren, Institutionen und geographische Gegenden der Bundesrepublik vor. Ein Sektor, in dem man bisher sicher war vor open data Forderungen, ist die Entwicklungszusammenarbeit (EZ). Spätestens seit Ende September hat sich das geändert. In Berlin fand am 28 und 29 September die erste Konferenz zu offenen Daten in der Entwicklungszusammenarbeit auf deutschsprachigem Raum statt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wikimedia: Wahlprüfsteine für Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/wikimedia-wahlprufsteine-fur-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/wikimedia-wahlprufsteine-fur-berlin/</guid>
      <description>Unsere Freunde und Kollegen von der Wikimedia wollen Wahlprüfsteine für Berlin bauen und rufen zum Peer-Review auf: Beteiligt euch: Wahlprüfsteine für Berlin
Zugegeben: Jetzt, Mitte Juli, kümmern sich allenfalls Kampagnen-Manager und Spin-Doktoren um die Wahlen zum Berliner Abgeordnetenhaus, die am 18. September stattfinden. Während die Tagespresse verzweifelt versucht, so etwas wie Wahlkampfstimmung zu erzeugen, räkeln sich die meisten Haupstädter an Badeseen in Brandenburg oder verfluchen die sauna-artigen Zustände in überfüllten U-Bahnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Aid Data Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/open-aid-data-konferenz/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/open-aid-data-konferenz/</guid>
      <description>Transparenz und offene Daten für mehr Wirkung in der Entwicklungszusammenarbeit
Internationale Tagung mit Hackday und Schulungsangebot zu Datenanalyse und -quellen
Transparenz ist eine wichtige Bedingung für wirksame Entwicklungszusammenarbeit. Vielfach besteht jedoch Unsicherheit, was Transparenz genau bedeutet. Auf dem High Level Forum in Accra 2008 wurde die International Aid Transparency Initiative (IATI) ins Leben gerufen, um einen internationalen Datenstandard zu schaffen und Daten öffentlich zugänglich zu machen.
Damit ist in der Entwicklungszusammenarbeit ein wichtiger Schritt hin zu offenen Daten getan worden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKCon 2011 – Mehr Offenheit wagen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/06/okcon-2011-mehr-offenheit-wagen/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/06/okcon-2011-mehr-offenheit-wagen/</guid>
      <description>Bei der Open Knowledege Foundation arbeiten wir das ganze Jahr über daran, eine freie und offene Gesellschaft zu verwirklichen. Offenes Wissen, offene Daten und offene Technologien weltweit zu fördern liegt uns am Herzen. Wir arbeiten zusammen mit Entwicklern, Designern, Beamten, Juristen, Wissenschaftlern, Studenten, Aktivisten und allen anderen die unseren Traum teilen. Auf unserer jährlichen Open Knowledge Conference laufen all unsere Aktivitäten zusammen, es ist eine großartige Gelegenheit Leute zu treffen, zu diskutieren und Sachen zu machen!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
