<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Demokratielabore-Team on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/demokratielabore-team/</link>
    <description>Recent content in Demokratielabore-Team on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/demokratielabore-team/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Digitalisierung in der Jugendarbeit - unsere Erfahrungen mit den Demokratielaboren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/digitalisierung-in-der-jugendarbeit-unsere-erfahrungen-mit-den-demokratielaboren/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/digitalisierung-in-der-jugendarbeit-unsere-erfahrungen-mit-den-demokratielaboren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Digitalisierung ist insbesondere im schulischen und außerschulischen Bereich ein viel diskutiertes Thema - von der Infrastruktur bis hin zu digitalen Kompetenzen. Doch wie wirkt sich die Digitalisierung konkret auf die Jugendarbeit aus? Wo gibt es Bedarfe und Potentiale? Und welche Tools und Methoden funktionieren besonders gut? Im Rahmen der &lt;a href=&#34;https://demokratielabore.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Demokratielabore&lt;/a&gt; konnten wir hierzu zahlreiche Erfahrungen sammeln, die wir mit euch teilen wollen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als wir mit dem Projekt im Sommer 2017 gestartet sind, stellten wir schnell fest: Materialien und Konzepte mit dem Fokus auf digitale Tools sind in der außerschulischen Jugendarbeit sehr gefragt. Besonders der Ansatz der entwickelten Formate, die einerseits verschiedene gesellschaftspolitische Themen mit andererseits digitalen Methoden und einem spielerischen Ansatz verknüpfen, kam gut an.&#xA;Bei den verwendeten Tools wurde darauf geachtet, dass sie kostenlos oder kostengünstig zur Verfügung stehen oder die Jugendlichen diese schon besitzen. Die Einstiegshürden sind also gering. Oft konnten wir dafür auch Open Source-Varianten nutzen (z. B. Minetest anstatt Minecraft). &lt;strong&gt;Leider gehen frei lizenzierte Tools oft einher mit einer geringeren Benutzerfreundlichkeit, die dann wiederum dem Anspruch an eine niedrige Einstiegshürde entgegen steht.&lt;/strong&gt;&#xA;Viel Wert haben wir außerdem darauf gelegt, die Formate und Materialien nachnutzbar sowie adaptierbar aufzubereiten: Alle Materialien stehen unter einer &lt;a href=&#34;https://opendefinition.org/od/2.1/de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offenen Lizenz&lt;/a&gt; und sind skalierbar in Zeit und Teilnehmendenzahl. Das hat es uns und anderen Fachkräften ermöglicht, die Formate in vielen verschiedenen Kontexten und für unterschiedliche Zielgruppen anzubieten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
