<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maximilian Voigt on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/maximilian-voigt/</link>
    <description>Recent content in Maximilian Voigt on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/authors/maximilian-voigt/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Forum Open Education: Bildungspolitik auf Augenhöhe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/forum-open-education-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/forum-open-education-2021/</guid>
      <description>Mit dem vierten Forum Open Education lädt das Bündnis Freie Bildung auch 2021 wieder engagierte Bildungsenthusiast*innen und politischen Entscheidungstragende ein, zeitgemäßes Lehren und Lernen für eine digitale und offene Gesellschaft voranzubringen. Ziel ist es, die Zusammenarbeit und den Austausch zwischen Politik, Praxis und Zivilgesellschaft dauerhaft zu stärken. Gemeinsam werden Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für gerechte, offene und nachhaltige Bildung erarbeitet.
Das Forum fungiert als Ideengeber und Korrektiv und lebt den politischen Austausch auf Augenhöhe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsultation zur bundesweiten OER-Strategie gestartet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/oer-strategie-konsultation-gestartet/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/oer-strategie-konsultation-gestartet/</guid>
      <description>Im vergangenen Jahr hat die OKF gemeinsam mit dem Bündnis Freie Bildung an einem Entwurf für die lange überfällige OER-Strategie des Bundes gearbeitet und den Prozess maßgeblich mitgestaltet. Nun ist es endlich soweit und die Strategie wird angegangen. Dazu hat das BMBF einen neuartigen Konsultationsprozess aufgelegt. Wir sind beteiligt und haben notwendige Entwicklungsbereiche im Bildungsbereich in unserem Beitrag benannt, damit Bildung partizipativer, gerechter und offener wird.
Offenen Bildungsmaterialien wird vor allem im Rahmen von digital gestütztem Lehren und Lernen eine besondere Rolle zugeschrieben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bundespolitik ist sich einig: Es braucht mehr Open Education!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/10/bundespolitik-einig-mehr-open-education/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/10/bundespolitik-einig-mehr-open-education/</guid>
      <description>Auch wenn eine Debatte vom Diskurs lebt, ist manchmal die Einstimmigkeit der Parteien das Bemerkenswerteste. Fraktionsübergreifend zeigte die Abschlussdiskussion des dritten Forums Open Education eine große Einigkeit für mehr Open Education und freie Bildungsmaterialien.
  Bundestagsabgeordnete aus fünf verschiedenen Fraktionen diskutierten zum Abschluss des Forum Open Education 2020 die Ergebnisse eines mehrmonatigen Konzeptionsprozesses. Zuvor hatten die Abgeordneten mit Expertinnen und Experten aus den Bereichen Hochschullehre, Schule und außerschulische Bildung Konzepte für eine gerechtere, nachhaltigere und kompetenzorientierte Bildung entwickelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offene Bildung stärken: Lösungen und Forderungen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/10/open-education-community-und-bundespolitik-ergebnisse/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/10/open-education-community-und-bundespolitik-ergebnisse/</guid>
      <description>Wie lässt sich Bildung inklusiv, gerecht und offen gestalten, lautet die Frage beim Forum Open Education 2020 - #FOE20. Bereits das dritte Jahr in Folge laden das Bündnis Freie Bildung, die Open Knowledge Foundation Deutschland und Wikimedia Deutschland zum Austausch zwischen Zivilgesellschaft, Bildungspraxis und politischen Entscheidungsgremien.
Am 8. Oktober werden die Ergebnisse des bisher einmaligen Arbeitsprozesses - in dem Bundespolitik und Zivilgesellschaft auf Augenhöhe korrespondieren - in einer digitalen Abschlussveranstaltung präsentiert und von den Bildungspolitiker*innen Marja-Liisa Völlers, Margit Stumpp, Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DigitalPakt Schule: mehr Open Education &amp; Beteiligung der Zivilgesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/09/digitalpakt-open-education-zivilgesellschaft-beteiligen/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/09/digitalpakt-open-education-zivilgesellschaft-beteiligen/</guid>
      <description>In seiner 59. Sitzung hat der Ausschuss Digitale Agenda über aktuelle Entwicklungen in der digitalen Schulbildung in Zeiten der Corona-Pandemie diskutiert. &amp;ldquo;Fast sieben Milliarden Euro seien für die Digitalisierung im Bildungssektor von Seiten des Bundes zur Verfügung gestellt worden,&amp;rdquo; so ein Sprecher des BMBF im Ausschuss. Am kommenden Mittwoch tagt der Ausschuss erneut, um Vertretern und Vertreterinnen der Kultusministerkonferenz (KMK) die Teilnahme zu ermöglichen.
Neben dem Aufbau notwendiger Infrastrukturen ist die Etablierung und Stärkung von Open Education - offenen Bildungsmaterialien, -initiativen und Technologien - eine wichtige Aufgabe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Education: Unser Vorschlag für die OER-Strategie des Bundes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/</guid>
      <description>Das Ende der 19. Legislaturperiode des Deutschen Bundestages ist abzusehen und noch immer warten wir mit Wikimedia und dem Bündnis Freie Bildung auf die von der Bundesregierung versprochene „umfassende Open Educational Resources-Strategie“. Anlässlich der kleinen Anfrage der FDP-Fraktion zu ebendieser Thematik veröffentlichen wir - gemeinsam mit dem Bündnis Freie Bildung - unseren Vorschlag für eine Strategie zur Stärkung und Förderung von Offener Bildung.
Unser Vorschlag für die OER-Strategie des Bundes Im Rahmen eines mehrmonatigen, kollaborativen Prozess haben die engagierten Mitglieder des Bündnisses - darunter zahlreiche Organisationen und Einzelpersonen aus diversen Bildungsbereichen - einen Vorschlag erarbeitet, der zeitgemäße und offene Bildung in Deutschland gelingen lässt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kick-Off #FOE20: Offene Bildung politisch stärken</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/08/kick-off-forum-open-education-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/08/kick-off-forum-open-education-2020/</guid>
      <description>Mit dem dritten Forum Open Education intensivieren wir gemeinsam mit Wikimedia Deutschland und dem Bündnis Freie Bildung den Austausch zwischen Zivilgesellschaft, Bildungspraxis und politischen Entscheidungsgremien, um zeitgemäßes Lehren und Lernen für eine digitale und offene Gesellschaft voranzubringen. Die folgenden Themen stehen 2020 im Fokus:
 Digitale Nachhaltigkeit: Bildung ressourcenschonend transformieren Digital Literacies: offene Materialien und Technologien für mehr digitale Mündigkeit Bildungsgerechtigkeit: Open Education für mehr Teilhabe an Bildung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ökostrombericht 2020: Mehr Transparenz für den Strommarkt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/01/mehr-transparenz-fuer-den-oekostrommarkt/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/01/mehr-transparenz-fuer-den-oekostrommarkt/</guid>
      <description>Seit einigen Monaten arbeitet das Projekt Umweltdatenschule gemeinsam mit der Umweltorganisation ROBIN WOOD an der Neuauflage des Ökostromberichtes 2020, der nun online ist. Mit dem Bericht werden acht von über 1200 Ökostromanbieter empfohlen, die nicht nur ausschließlich Ökostrom vertreiben, sondern auch nahezu keine wirtschaftlichen Verflechtungen zu Unternehmen der Kohle- und Atomenergie aufweisen sowie sich für eine nachhaltige Energiewende engagieren.
Die Basis des Berichtes bilden verschiedene Daten, die im Rahmen der Recherche zusammengetragen wurden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ökostrom in DE - Verbraucher* haben es schwer</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/11/umweltdatenschule-oekostrom-in-deutschland/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/11/umweltdatenschule-oekostrom-in-deutschland/</guid>
      <description>Seit einigen Monaten beschäftigen wir uns im Rahmen des Projektes &amp;ldquo;Umweltdatenschule&amp;rdquo; mit Daten rund um das Thema Energie. Gemeinsam mit Robin Wood arbeiten wir an einer Neuauflage des Ökostromberichtes, der mit interaktiven Modulen ausgestattet werden soll. Aus diesem Grund schauen wir uns die Ökostromanbieter in Deutschland, ihre Geschäftsmodelle, Herkunftsnachweise und Investitionsbemühungen genauer an. Hier berichten wir von Erkenntnissen, die sich aus unserer Recherche ergeben.
Fast 100% des Ökostroms aus dem Ausland Bei der tiefergehenden Analyse von acht Ökostromanbietern, die wir anhand der Kriterien von Robin Wood ausgewählt haben, fällt eine Sache auf: Nahezu 100% des von diesen Unternehmen vertriebenen Ökostroms stammt aus Wasserkraftwerken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offener Brief an NRW nach fragwürdigem Auftrag an FDP-Großspenderin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/offener-brief-zum-vergabefall-haba-digital/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/offener-brief-zum-vergabefall-haba-digital/</guid>
      <description>In einem Offenen Brief zum Vergabeprozess des Projektes “Mobile Digitalwerkstatt” problematisieren wir gemeinsam mit zahlreichen Akteurinnen und Akteuren der Bildungspraxis kommerzielle Abhängigkeiten im Bildungsbereich. Anlässlich der umstrittenen Beauftragung von HABA Digital durch das FDP geführte Ministerium für Schule und Bildung des Landes Nordrhein-Westfalen fordern wir:
 die Aufklärung des Vergabeprozesses im Falle „Mobile Digitalwerkstatt“, die Prüfung der Neuausschreibung des Auftrages der „Mobilen Digitalwerkstatt“, dass Erfahrung und Qualität des Angebotes ausschlaggebend für die Vergabe sind, dass profitorientierte Akteure Prinzipien freier Bildung folgen müssen, transparente Vergabeverfahren, faire Berücksichtigung auch kleinerer Initiativen, die Förderung einer nachhaltigen Zusammenarbeit auf Basis bestehender Strukturen sowie frei zugängliche Bildung und Schutz der Bildung vor lobbyistischen Einflüssen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Chance für Open Hardware: das Recht auf Reparatur</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/11/eine-chance-fuer-open-hardware-das-recht-auf-reparatur/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/11/eine-chance-fuer-open-hardware-das-recht-auf-reparatur/</guid>
      <description>In einer Zeit, in der große Teile der technischen Apparate Daten verarbeiten, hat die Forderung nach transparenter Technik einen hohen Stellenwert: Wie erfasst das Smartphone seine Umgebung, welche Daten werden erhoben und wohin gelangen sie? Open Source, das Offenlegen des technischen Aufbaus und die Verwendung von freien Lizenzen, ist hier das bekannte Schlagwort. Während Open Source für den Bereich der Software ein verbreitetes Thema ist und freie Software weite Teile der Softwareentwicklung bereichert, steckt Open Source Hardware noch in den Kinderschuhen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>