<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maximilian Voigt on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/maximilian-voigt/</link>
    <description>Recent content in Maximilian Voigt on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/maximilian-voigt/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prototpye Fund Hardware Runde 2: Open Hardware für den Umweltschutz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/10/pfh-cfp-2024/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/10/pfh-cfp-2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie stark ist das Grundwasser mit Nitrat belastet? Welche Insektenarten sind bedroht? Und was sind zielführende Maßnahmen, dem entgegenzuwirken? Solche und andere Fragen drängen bei der effektiven Gestaltung des Umweltschutzes. Offene Technologien und Daten können dabei helfen, Antworten zu entwickeln und breit nutzbar zu machen. Mit der 2. Runde des Prototype Fund Hardware „KI-Ideenwerkstatt X Prototype Fund Hardware: Offene Technologien für den Umweltschutz“ suchen die Open Knowledge Foundation Deutschland in Kooperation mit der KI-Ideenwerkstatt für den Umweltschutz Menschen, die die technischen Möglichkeiten für Umweltschützende sinnvoll erweitern und es anderen erleichtern, am Schutz der Umwelt mitzuwirken. Unterstützt werden zehn Projektteams mit 24.500€ sowie mit Expertise. Die Bewerbung ist bis zum 31. Oktober möglich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Parlament schafft ein Rechtchen auf Reparatur</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/04/right-to-repair-entschieden-final/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/04/right-to-repair-entschieden-final/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir haben das Recht, ein paar Geräte reparieren zu lassen, aber nicht auf technische Informationen oder Ersatzteile, um es selbst zu tun.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am vergangenen Dienstag hat das EU-Parlament nach langem Prozess das sogenannte &amp;ldquo;Recht auf Reparatur&amp;rdquo; verabschiedet. Anfang 2024 wurde im Rahmen der Trilogverhandlungen ein &lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2024/verbraucherschutz-eu-ebnet-weg-fuer-guenstige-reparaturen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kompromiss ausgehandelt&lt;/a&gt;. Im Kern gibt es uns als Kaufende das Recht, auch außerhalb der Gewährleistung die Reparatur des Gegenstandes einzufordern, sofern die Reparatur nicht &amp;ldquo;unmöglich&amp;rdquo; ist. Das Recht zu reparieren haben hingegen in der Regel &amp;ldquo;fachlich kompetente Reparateure&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;gewerbliche Reparateure&amp;rdquo;, wie es in den Ecodesignverordnungen zu verschiedenen Produktgruppen heißt. Die reparieren nur das, was sich lohnt. Inwiefern zivilgesellschaftliche Akteure am Ende an Ersatzteile oder reparaturrelevante Informationen kommen, ist offen. Bisher haben sie nur bei Smartphones einen umfänglichen Zugriff. Für den Rest gibt&amp;rsquo;s Dichtungen. Denn ohnehin gilt das sogenannte &amp;ldquo;Recht auf Reparatur&amp;rdquo; nur für wenige Produktgruppen, für die bereits Verordnungen erlassen wurden. Das ist die sogenannte &amp;ldquo;weiße Ware&amp;rdquo;, wie Kühlschränke und Waschmaschinen, sowie Schweißgeräte, Smartphones, Displays und Server.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Helfen KI-Modelle und offene Daten dem Umweltschutz?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/03/start-der-umweltdatenwerkstatt-fuer-den-umweltschutz/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/03/start-der-umweltdatenwerkstatt-fuer-den-umweltschutz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neben den zahlreichen Krisen und dem Erstarken der Rechten schreitet die Klimakrise voran. Laut eines aktuellen Berichts der Europäischen Umweltagentur (EEA) ist Europa &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.rnd.de/politik/ueberschwemmungen-hitze-und-braende-europa-bereitet-sich-laut-bericht-zu-wenig-auf-klimakrise-vor-3YNVG2N7CJLPLB7YDDVWV5PVVA.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;der sich am schnellsten erwärmende Kontinent.&lt;/a&gt;&amp;rdquo; Neben zahlreichen anderen Gründen hat das großen Einfluss auf die Beschaffenheit der Umwelt. Ein &lt;a href=&#34;https://www.nabu.de/tiere-und-pflanzen/voegel/gefaehrdungen/24661.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rückgang der Insekten und Vögel&lt;/a&gt; ist nur ein Effekt. Technologien, wie sogenannte &amp;ldquo;künstliche Intelligenz&amp;rdquo;, werden als &lt;a href=&#34;https://www.boell.de/de/kuenstliche-intelligenz-und-klimawandel&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lösungen postuliert&lt;/a&gt;. Ist das so? Hilft uns die Technik, die Umwelt zu schützen? Und: Wissen wir zu wenig, um zu handeln?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nach EU-Einigung: Beim Reparaturgesetz sollte DE sich an Frankreich orientieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/02/right-to-repair-entschieden/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/02/right-to-repair-entschieden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im März 2023 hat die EU-Kommission neue Regeln zur Förderung von Reparaturen vorgelegt. Seitdem ist die Diskussion um ein Recht auf Reparatur europaweit im vollen Gange.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Oktober haben Rat und Parlament sich mit dem Entwurf befasst und ihre eigene Position entwickelt. Nun ist es im Rahmen der Trilog-Verhandlungen gelungen, die unterschiedlichen Perspektiven zusammenzubringen. Die neue Verordnung könnte den Preis für Reparaturen deutlich senken und Praktiken unterbinden, die Reparaturen erschweren oder gar verbieten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mehr Gestaltungswillen für die Kreislaufwirtschaftsstrategie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/09/nkws/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/09/nkws/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Statt eine Müllverwertungsstrategie zu entwickeln sollte sich die Kreislaufwirtschaftsstrategie (NKWS) der Bundesregierung auf offene Kreisläufe konzentrieren, in denen die Zivilgesellschaft nicht reiner Konsument ist, sondern mitgestalten kann.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, nukleare Sicherheit und Verbraucherschutz arbeitet an einer Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie („NKWS“). Es ist gut, dass Bewegung in das Thema kommt. Allerdings konzentriert sich der aktuelle Stand auf die Abfallwirtschaft, auf die letzte Phase im Produktkreislauf. Rahmenbedingungen, die den Müllberg klein und Produkte von Beginn an modular, veränderbar und reparierbar halten, werden kaum diskutiert. Das muss sich ändern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seit dem FOH23 online: die Publikation Unboxing Blackboxes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/03/das-war-das-forum-open-hardware-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/03/das-war-das-forum-open-hardware-23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Herausforderungen unser Zeit sind bekannt, die auf sozialer, ökologischer und wirtschaftlicher Ebene vor uns liegen. Offene Hardware kann ein Teil der Lösung werden. Beim &lt;a href=&#34;https://hardware.forum-open.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Hardware 2023&lt;/a&gt; (#FOH23) befassten sich 100 Expertinnen und Experten mit der Frage, wie das gelingen kann. Dabei stand das zivilgesellschaftliche Engagement im Forderung. Denn es sind zivilgesellschaftliche Akteure, die daran arbeiten, Technologie und alle damit verbundenen Aspekte offen zu denken. Damit gehören sie zu den innovativsten Köpfen unserer Zeit, wenn Innovation bedeutet, Hardware reparierbar, veränderbar und partizipativ zu gestalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Save the Date: Forum Open Hardware</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/01/save-the-date-forum-open-hardware-23/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/01/save-the-date-forum-open-hardware-23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Kreislaufwirtschaft oder auch „Circular Society“ sowie das Recht auf Reparatur werden als Wege in eine nachhaltige Zukunft gesehen. Doch wie gelangen wir dorthin? Welche Rolle spielen die Zivilgesellschaft und die offene Technologiegestaltung dabei? Diesen Fragen möchten wir mit euch und dem Forum Open Hardware am 13. März 2023 nachgehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit dem #FOH23 möchten wir den Austausch zwischen Entwickler:innen offener, reparierbarer und veränderbarer Hardware, Reparaturexpert*innen und politischen Entscheidungs­tragenden fördern.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn du auf dem Laufenden gehalten werden möchtest, dann melde dich an. &lt;a href=&#34;https://hardware.forum-open.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zur Anmeldung und dem vorläufigen Programm geht es hier entlang: https://hardware.forum-open.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Den Krisen zum Trotz: eine digital-nachhaltige Zukunftspolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/10/open-hardware-und-circular-economy/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/10/open-hardware-und-circular-economy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trotz der multiplen Krisen darf die Gestaltung der Zukunft nicht aus den Augen geraten. Das betonten auch die zweite Bürgermeisterin der Stadt Hamburg, Katharina Fegebank und Kai Gehring, Vorsitzender des Ausschusses für Bildung, Forschung und Technikfolgenabschätzung bei der&lt;a href=&#34;https://www.gruene-bundestag.de/termine/abschlussveranstaltung-zukunft-erfinden#m-tab-0-programm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Abschlussveranstaltung &amp;ldquo;Zukunft erfinden&amp;rdquo;&lt;/a&gt; der Bündnis 90/Die Grünen Bundestagsfraktion, am 21. September. Doch wie soll diese Zukunft aussehen? Und wie wollen wir in ihr wirtschaften?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit Blick auf die EU-Kommission sind es Kreisläufe, in denen wir in Zukunft Produkte entwickeln, nutzen und verwerten. Der &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://environment.ec.europa.eu/strategy/circular-economy-action-plan_en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Circular economy action plan&lt;/a&gt;&amp;rdquo; vereint sämtliche Maßnahmen, die zur Erreichung dieses Zieles verfolgt werden. Eine ist die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://ec.europa.eu/info/law/better-regulation/have-your-say/initiatives/12567-Initiative-fur-nachhaltige-Produkte_de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sustainable Products Initiative&lt;/a&gt;&amp;rdquo;. Mit ihr soll ein EU-weiter Produktpass eingeführt werden, der Informationen über die Nachhaltigkeit von Produkten zur Verfügung stellt. Allerdings setzt dieser stark auf Markmechanismen. Konkrete Designvorgaben oder Informationen, die über allgemeine Parameter hinausgehen,&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2022/nachhaltige-produkte-wir-muessen-ueber-geistiges-eigentum-reden/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; sind bisher nicht vorgesehen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prototype Fund Hardware: ab dem 15. April bewerben</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/04/prototype-fund-hardware-jetzt-bewerben/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/04/prototype-fund-hardware-jetzt-bewerben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Für eine Welt, in der die Reparatur normal ist, muss Technik neu erfunden werden. Denn unsere Alltagstechnik wurde über Jahre hinweg immer mehr zur Blackbox. Ab dem 15. April startet die Bewerbungsphase des Prototype Fund Hardware - dem Förderprogramm für offene, transparente Technologien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Verklebte Gehäuse, keine Ersatzteile, geplante Obsoleszenz sowie eine ungerechte Verteilung von Wissen und Infrastruktur: Technik ist schon immer auch eine Frage der Macht und hat große Auswirkungen auf unsere Umwelt. In den letzten Jahrzehnten ist die Produktion immer globaler geworden. Verbraucherinnen und Verbraucher bekommen kaum noch Informationen zu den Geräten, die sie erwerben und täglich nutzen. Daraus entstehen Abhängigkeiten und die Frage, wem das Smartphone oder Auto am Ende wirklich gehört.&#xA;Das muss sich ändern. Mit dem &lt;a href=&#34;https://hardware.prototypefund.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund Hardware&lt;/a&gt; sucht die Open Knowledge Foundation mit Partnern im &lt;a href=&#34;https://okfn.de/projekte/mofab/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forschungsprojekt MoFab&lt;/a&gt; Menschen, die die emanzipatorischen Möglichkeiten von Technik stärken möchten, indem sie Dinge entwickeln, die repariert, verstanden und dezentral, mit Hilfe mittlerer Technologien in lokalen Kreisläufen produziert werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recht auf Reparatur: ein erster Schritt zu offenen Technologien</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/02/okf-unterstuetzt-recht-auf-reparatur/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/02/okf-unterstuetzt-recht-auf-reparatur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation unterstützt mit zahlreichen anderen Initiativen den Appell des &lt;a href=&#34;https://runder-tisch-reparatur.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Runden Tisch Für Reparatur&lt;/a&gt; an die Bundesregierung, das &lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2022/recht-auf-reparatur-die-ampel-wartet-auf-bruessel/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Recht auf Reparatur wirksam umzusetzen&lt;/a&gt;. Die bessere Reparierbarkeit, der Zugang zu Ersatzteilen und Reparaturanleitungen sowie verpflichtende Update-Zeiträume sind wichtige Maßnahmen, um die Lebensdauer unserer Alltagstechnologien zu verlängern und dadurch Ressourcen zu schonen. Es sind aber auch maßgebliche Aspekte der Beteiligung an Technologie. &lt;strong&gt;Seit Jahren erleben wir, dass Hardware immer verschlossener designt wird. Diese Entwicklung muss ein Ende haben.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prototype Fund Hardware gestartet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/01/prototype-fund-hardware-gestartet/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/01/prototype-fund-hardware-gestartet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem Prototype Fund besteht bereits ein Programm zur Förderung von zivilgesellschaftlich orientierter Open-Source-Software. Insgesamt wurden bereits 248 Projekte unterstützt, die &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/projects/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;großartige Ergebnisse&lt;/a&gt; hervorgebracht haben. Immer wieder kamen auch Bewerbungen aus dem Bereich der Hardware, die allerdings aus formalen Gründen nicht gefördert werden können. Das versuchen wir - Daniel Wessolek und Maximilian Voigt - nun mit unserem &lt;a href=&#34;https://hardware.prototypefund.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Partnerprogramm&lt;/a&gt; zu ändern und damit eine Lücke zu schließen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Denn ein Förderprogramm für offene Hardware ist ein Anliegen, an dem einige schon lange arbeiten und das viele ebenso lange herbeisehnen. Open Hardware ist elementarer Teil einer zukunftsfähigen Gesellschaft, die auf dezentrales Wirtschaften, Resilienz, Reparierbarkeit, Transparenz und Beteiligung an Technologie setzt. Ziele, die auch die neue Bundesregierung hervorhebt, wenn sie “Nachhaltigkeit by design zum Standard bei Produkten” machen möchte (&lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/dokumente/142083-koalitionsvertrag-2021-2025/#page-1&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zeile 3764&lt;/a&gt;). Oder auch die EU-Kommission, die Open Hardware gar als „nächste Revolution“ in ihrer &lt;a href=&#34;https://digital-strategy.ec.europa.eu/en/library/study-about-impact-open-source-software-and-hardware-technological-independence-competitiveness-and&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Studie&lt;/a&gt; zu Open Source überschreibt. Doch um dahin zu kommen, braucht es Förderungen, die die Beharrungskräfte überwinden und engagierte Menschen in diesen Bereichen unterstützen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die OKF beim rC3</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/12/okf-beim-rc3/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/12/okf-beim-rc3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auch in diesem Jahr wird der jährliche Congress des Chaos Computer Clubs wieder online stattfinden. Dazu bieten verschiedene Hackspaces Bühnen für Veranstaltungen (&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;eine Übersicht gibt es hier&lt;/a&gt;). Außerdem könnt ihr euch in der Remote Chaos Experience treffen - dazu müsst ihr euch nur ein &lt;a href=&#34;https://tickets.events.ccc.de/RC3-21/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ticket klicken&lt;/a&gt;. Auch die OKF ist mit ein paar Talks, Workshops und Community-Treffen dabei, die wir hier auflisten:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/VNM98B/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund Hardware: Einblicke &amp;amp; Ausblicke&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Im Frühjahr 2022 startet die Open Knowledge Foundation den ersten Prototype Fund für Hardware. Wir geben erste Einblicke in das Programm und rufen dazu auf, sich an der Entwicklung zivilgesellschaftlich orientierter Hardware zu beteiligen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/BFJH3R/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Hardware Happy Hour&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Beim diesjährigen rc3 startet unsere Reihe von Meetups zum Thema Open Hardware. Wir knüpfen dabei an die Hardware Happy Hour an, die ursprünglich von Helen Leigh und Drew Fustini ins Leben gerufen wurde. Mit ihnen und anderen internationalen Expert*innen diskutieren wir den Stand und die Zukunft von Open Hardware.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/EWWGKQ/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt Community Talk&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Jeden Monat streamt Jugend hackt den „Community Talk“ – ein einstündiges Gespräch rund um Coding und Gesellschaft. In der Dezember-Ausgabe im Rahmen des rC3 lassen wir das Jugend-hackt-Jahr Revue passieren.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/MTJG3M/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt: Was kommt da»nach?&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Jugend hackt wurde dieses Jahr mit der Kamera begleitet: Die Filmemacherin Sandra Trostel („All Creatures Welcome“) gibt in ihrem neuen Projekt Einblicke in die Ursprünge und das Selbstverständnis des Förderprogramms. In diesem Talk sprechen wir darüber und zeigen die ersten Previews.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mach mit: für transparente und offene Politikgestaltung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/09/abschluss-foe/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/09/abschluss-foe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem vierten &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Education&lt;/a&gt; geht die über vier Jahre gewachsene Veranstaltung zu Ende. Begonnen als Paneldiskussion ist daraus ein über fünf Monate verlaufendes Beteiligungsprogramm entstanden, durch das Abgeordnete und Aktivist*en intensiv zusammenarbeiten. Die Teilnehmenden diskutieren Positionen, Ideen und entwickeln gemeinsame Konzepte. In diesem Jahr waren es folgende Themen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/2021/groups/fg1.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bildungsbenachteiligungen erfassen und strukturiert angehen&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;“&lt;em&gt;Wir brauchen Daten und geeignete Instrumente, um strukturelle Benachteiligungen im Bildungssystem anzugehen und bestehende Förderangebote gerecht und effektiv zu verteilen.”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/2021/groups/fg2.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Agile Netzwerke statt institutionalisierte Kompetenzzentren&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;“Die von der Bundesregierung geplanten Bildungskompetenzzentren (“Kompetenzzentren für digitales und digital unterstütztes Unterrichten“) sollten als &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Community_of_Practice&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Communities of Practice&lt;/a&gt; verstanden werden, die in erster Linie bestehende Akteur:innen regional und überregional vernetzen. Der organisatorische Rahmen wird von den Kultusministerien und in Zusammenarbeit mit dem Bund gestellt.”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/2021/groups/fg3.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sozialindex - Offene Daten für gerechte Mittelverteilung&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;“Die Verteilung von Bundesmitteln muss an soziale Verhältnisse geknüpft werden, wenn sie gerecht wirken sollen – dies würde ein Sozialindex ermöglichen, für dessen Realisierung es eine Verbesserung und Zugänglichmachung amtlicher Daten benötigt.”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/2021/groups/fg4.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nicht notdürftig reparieren, Bildung lokal neu denken&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;“Bevor wir über digitale Bildung und das nächste vermeintlich problemlösende Schulfach nachdenken, müssen wir klären, wie wir in einer Kultur der Digitalität lernen wollen – erst dann können wir Maßnahmen ergreifen.”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nicht nur die Bildungspolitik braucht solche Formate. Politikgestaltung muss insgesamt offener und partizipativer werden. Wenn du auch dieser Meinung bist, dann melde dich bei uns und starte dein eigenes Forum Open X.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kickoff MoFab: zivilgesellschaftlich orientierte, offene Hardware fördern</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/kickoff-open-hardware-foerdern/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/kickoff-open-hardware-foerdern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund&lt;/a&gt; besteht bereits ein starkes Programm zur Förderung von Open Source Software, das stetig weiterentwickelt wird. Durch das BMBF geförderte Forschungsprojekt &lt;a href=&#34;https://okfn.de/projekte/mofab/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;MoFab&lt;/a&gt; - Mobile Fablabs - kann erstmals ein Open Hardware Fund aufgebaut werden. Gefördert werden bis zu sechs Vorhaben, die Ausschreibung wird voraussichtlich im Frühjahr 2022 starten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des Projektes ist es, den Potenzialen zivilgesellschaftlich entwickelter Hardware nachzugehen. Im Zentrum stehen die Fragen, wie im kleinstädtischen und ländlichen Raum die Auseinandersetzung mit Open Source gefördert werden kann und offene Technologien aussehen können, die lokale Probleme lösen. Wie wirken wir steigender Wasserknappheit entgegen? Wie kann die Mobilität verbessert werden? Was machen wir mit scheidenden Industrien?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bundespolitik und offene Bildungspraxis gehen in den Austausch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/kickoff-foe21-bildungspolitik-gestalten/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/kickoff-foe21-bildungspolitik-gestalten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ab dem 12. Mai kommen zum vierten Mal engagierte Bildungsenthusiast:innen und Bundespolitiker:innen zusammen, um gemeinsam an zukunftsgerichteten Lösungen für die Bildungslandschaft zu arbeiten. Im Zentrum stehen Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für eine gerechte, offene und nachhaltige Bildung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das vergangene Jahr hat gezeigt, wie wichtig der Austausch mit der Bildungspraxis ist und welche wirkmächtigen Strukturen zivilgesellschaftliche Netzwerke und Projekte schaffen können. Aber auch die Politik zeigte, dass schnelles Handeln möglich ist und ebnete mit zahlreichen Maßnahmen den Weg für längst überfällige Veränderungen. Wohin sich diese in der kommenden Legislatur entwickeln und wie die zahlreichen Fäden zu einer zeitgemäßen und offenen Bildung verwoben werden können, ist Thema des diesjährigen &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Education&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forum Open Education: jetzt anmelden &amp; Bildungspolitik mitgestalten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/forum-open-education-2021-jetzt-anmelden/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/forum-open-education-2021-jetzt-anmelden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es muss politischer Anspruch sein, Bildung offen, partizipativ und demokratisch zu gestalten. Bildungspolitische Strategien entstehen allerdings häufig hinter verschlossenen Türen. Die Perspektive der Praxis findet zu selten Beachtung im politischen Diskurs. Politik und Praxis können und wollen mehr voneinander profitieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das „Forum Open Education“ schafft eine Vertrauensbasis, indem es zu einem Arbeitsprozess auf Augenhöhe einlädt. Es zielt darauf ab, die Zusammenarbeit zwischen Politik, Praxis und Zivilgesellschaft dauerhaft zu stärken. Der Prozess ist darauf angelegt, dass politische Entscheidungstragende sowie politisch interessierte und engagierte Bildungsexpertinnen und -experten gemeinsam Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für zeitgemäße Bildung erarbeiten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forum Open Education: Bildungspolitik auf Augenhöhe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/forum-open-education-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/forum-open-education-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem vierten &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Education&lt;/a&gt; lädt das &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis Freie Bildung&lt;/a&gt; auch 2021 wieder engagierte Bildungsenthusiast*innen und politischen Entscheidungstragende ein, zeitgemäßes Lehren und Lernen für eine digitale und offene Gesellschaft voranzubringen. Ziel ist es, die Zusammenarbeit und den Austausch zwischen Politik, Praxis und Zivilgesellschaft dauerhaft zu stärken. Gemeinsam werden Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für gerechte, offene und nachhaltige Bildung erarbeitet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Forum fungiert als Ideengeber und Korrektiv und lebt den politischen Austausch auf Augenhöhe. Bildung ist ein Querschnittsthema und ist dadurch besonders auf den transdisziplinären Diskurs angewiesen. Dieser findet beim Forum Open Education parteiübergreifend statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konsultation zur bundesweiten OER-Strategie gestartet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/oer-strategie-konsultation-gestartet/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/oer-strategie-konsultation-gestartet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im vergangenen Jahr hat die OKF gemeinsam mit dem Bündnis Freie Bildung an einem &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf für die lange überfällige OER-Strategie&lt;/a&gt; des Bundes gearbeitet und den Prozess maßgeblich mitgestaltet. Nun ist es endlich soweit und die Strategie wird angegangen. Dazu hat das BMBF einen neuartigen Konsultationsprozess aufgelegt. Wir sind beteiligt und haben notwendige Entwicklungsbereiche im Bildungsbereich in &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/okfde/okfn.de/master/static/files/blog/2021/01/Konsultation_OER-Strategie_Themenbereich_Gesellschaft_OKF_DE.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;unserem Beitrag&lt;/a&gt; benannt, damit Bildung partizipativer, gerechter und offener wird.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Offenen Bildungsmaterialien wird vor allem im Rahmen von digital gestütztem Lehren und Lernen eine besondere Rolle zugeschrieben. Wie diese Rolle aussehen könnte und wie OER bundesweit gefördert werden kann, soll nun gemeinsam erarbeitet werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bundespolitik ist sich einig: Es braucht mehr Open Education!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/10/bundespolitik-einig-mehr-open-education/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/10/bundespolitik-einig-mehr-open-education/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auch wenn eine Debatte vom Diskurs lebt, ist manchmal die Einstimmigkeit der Parteien das Bemerkenswerteste. Fraktionsübergreifend zeigte die &lt;a href=&#34;education.forum-open.de/stream/&#34;&gt;Abschlussdiskussion des dritten Forums Open Education&lt;/a&gt; eine große Einigkeit für mehr Open Education und freie Bildungsmaterialien.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div class=&#34;responsive-iframe&#34;&gt;&#xA;    &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube-nocookie.com/embed/&#34; title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Bundestagsabgeordnete aus fünf verschiedenen Fraktionen diskutierten zum Abschluss des Forum Open Education 2020 die Ergebnisse eines mehrmonatigen Konzeptionsprozesses. Zuvor hatten die Abgeordneten mit Expertinnen und Experten aus den Bereichen Hochschullehre, Schule und außerschulische Bildung Konzepte für eine gerechtere, nachhaltigere und kompetenzorientierte Bildung entwickelt. Daraus waren &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/groups/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;vier Papiere&lt;/a&gt; hervorgegangen, die visionäre Ideen mit gemeinsamen Positionen vereinen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Bildung stärken: Lösungen und Forderungen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/10/open-education-community-und-bundespolitik-ergebnisse/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/10/open-education-community-und-bundespolitik-ergebnisse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wie lässt sich Bildung inklusiv, gerecht und offen gestalten, lautet die Frage beim &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/timeline/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Education 2020&lt;/a&gt; - &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23foe20&amp;amp;src=typed_query&amp;amp;f=live&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#FOE20&lt;/a&gt;. Bereits das dritte Jahr in Folge laden das Bündnis Freie Bildung, die Open Knowledge Foundation Deutschland und Wikimedia Deutschland zum Austausch zwischen Zivilgesellschaft, Bildungspraxis und politischen Entscheidungsgremien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/timeline/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;8. Oktober&lt;/a&gt; werden die Ergebnisse des bisher einmaligen Arbeitsprozesses - in dem Bundespolitik und Zivilgesellschaft auf Augenhöhe korrespondieren - in einer digitalen Abschlussveranstaltung präsentiert und von den Bildungspolitiker*innen Marja-Liisa Völlers, Margit Stumpp, Dr. Jens Brandenburg, Ronja Kemmer und Birke Bull-Bischoff diskutiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DigitalPakt Schule: mehr Open Education &amp; Beteiligung der Zivilgesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/09/digitalpakt-open-education-zivilgesellschaft-beteiligen/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/09/digitalpakt-open-education-zivilgesellschaft-beteiligen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In &lt;a href=&#34;https://www.bundestag.de/presse/hib/791330-791330&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;seiner 59. Sitzung&lt;/a&gt; hat der Ausschuss Digitale Agenda über aktuelle Entwicklungen in der digitalen Schulbildung in Zeiten der Corona-Pandemie diskutiert. &amp;ldquo;Fast sieben Milliarden Euro seien für die Digitalisierung im Bildungssektor von Seiten des Bundes zur Verfügung gestellt worden,&amp;rdquo; so ein Sprecher des BMBF im Ausschuss. Am kommenden Mittwoch &lt;a href=&#34;https://www.bundestag.de/resource/blob/792032/3b5e8e330f437c83d5a0e8b87ccfc04b/19WP-60-data.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;tagt der Ausschuss erneut&lt;/a&gt;, um Vertretern und Vertreterinnen der Kultusministerkonferenz (KMK) die Teilnahme zu ermöglichen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neben dem Aufbau notwendiger Infrastrukturen ist die &lt;strong&gt;Etablierung und Stärkung von Open Education&lt;/strong&gt; - offenen Bildungsmaterialien, -initiativen und Technologien - eine wichtige Aufgabe. Denn nur so gelingen dezentrale und selbstgesteuerte Lernszenarien, die den Herausforderungen einer zeitgemäßen und digitalen Bildung gerecht werden. Was es dazu braucht, skizzieren unsere &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/2020/07/08/hardware-im-bildungsbereich-unsere-empfehlungen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;Empfehlungen für Hardware im Bildungsbereich&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; sowie die am 11. September &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;veröffentlichte &lt;strong&gt;OER-Strategie&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, die wir gemeinsam mit dem &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis Freie Bildung&lt;/a&gt; entwickelt haben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Education: Unser Vorschlag für die OER-Strategie des Bundes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Ende der 19. Legislaturperiode des Deutschen Bundestages ist abzusehen und noch immer warten wir mit Wikimedia und dem &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis Freie Bildung&lt;/a&gt; auf die von der Bundesregierung versprochene &lt;a href=&#34;https://blog.wikimedia.de/2020/03/02/forderungen-fuer-eine-schnellere-umsetzung-der-oer-strategie/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„umfassende Open Educational Resources-Strategie“&lt;/a&gt;.&#xA;Anlässlich der &lt;a href=&#34;https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/220/1922001.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kleinen Anfrage der FDP-Fraktion&lt;/a&gt; zu ebendieser Thematik veröffentlichen wir - gemeinsam mit dem Bündnis Freie Bildung - &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2020/09/OER-Strategie-des-Buendnis-Freie-Bildung.pdf&#34;&gt;unseren Vorschlag für eine Strategie zur Stärkung und Förderung von Offener Bildung.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;unser-vorschlag-für-die-oer-strategie-des-bundesfilesblog202009oer-strategie-des-buendnis-freie-bildungpdf&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2020/09/OER-Strategie-des-Buendnis-Freie-Bildung.pdf&#34;&gt;Unser Vorschlag für die OER-Strategie des Bundes&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Rahmen eines mehrmonatigen, kollaborativen Prozess haben die engagierten Mitglieder des Bündnisses - darunter zahlreiche Organisationen und Einzelpersonen aus diversen Bildungsbereichen - einen Vorschlag erarbeitet, der zeitgemäße und offene Bildung in Deutschland gelingen lässt. Die Strategie baut auf den &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/2020/03/02/forderungen-fuer-eine-schnellere-umsetzung-der-oer-strategie/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forderungen der Community&lt;/a&gt; auf, die das Bündnis im Rahmen der “Open Education Week” veröffentlichte und dient als Blaupause und Diskussionsgrundlage.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kick-Off #FOE20: Offene Bildung politisch stärken</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/08/kick-off-forum-open-education-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/08/kick-off-forum-open-education-2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem dritten &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Education&lt;/a&gt; intensivieren wir gemeinsam mit Wikimedia Deutschland und dem &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis Freie Bildung&lt;/a&gt; den Austausch zwischen Zivilgesellschaft, Bildungspraxis und politischen Entscheidungsgremien, um zeitgemäßes Lehren und Lernen für eine digitale und offene Gesellschaft voranzubringen. Die folgenden Themen stehen 2020 im Fokus:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Digitale Nachhaltigkeit: Bildung ressourcenschonend transformieren&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Digital Literacies: offene Materialien und Technologien für mehr digitale Mündigkeit&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bildungsgerechtigkeit: Open Education für mehr Teilhabe an Bildung&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2020/08/Kick-Off-1.png&#34;&gt;&lt;/img&gt;&lt;/center&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23foe20&amp;amp;src=typed_query&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#FOE20&lt;/a&gt; ist der Aufbau einer gemeinsamen und gleichberechtigten Arbeitsbeziehung zwischen der Fachcommunity des Bündnis Freie Bildung sowie Vertreterinnen und Vertretern der Parteien. Bis zum 08. Oktober entwickeln Fachgruppen ein gemeinsames Verständnis und konkrete Visionen für aktuelle Herausforderungen, die sie dann zum digital-analogen Event öffentlich präsentieren. Damit unterscheidet sich das #FOE20 von den &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/events/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;vergangenen Veranstaltungen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ökostrombericht 2020: Mehr Transparenz für den Strommarkt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/01/mehr-transparenz-fuer-den-oekostrommarkt/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/01/mehr-transparenz-fuer-den-oekostrommarkt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit einigen Monaten arbeitet das Projekt &lt;a href=&#34;https://datenschule.de/projekte/umweltdatenschule/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Umweltdatenschule&lt;/a&gt; gemeinsam mit der Umweltorganisation &lt;a href=&#34;https://www.robinwood.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ROBIN WOOD&lt;/a&gt; an der Neuauflage des &lt;a href=&#34;https://www.robinwood.de/oekostromreport-2020&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ökostromberichtes 2020, der nun online ist&lt;/a&gt;. Mit dem Bericht werden acht von über 1200 Ökostromanbieter empfohlen, die nicht nur ausschließlich Ökostrom vertreiben, sondern auch nahezu keine wirtschaftlichen Verflechtungen zu Unternehmen der Kohle- und Atomenergie aufweisen sowie sich für eine nachhaltige Energiewende engagieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Basis des Berichtes bilden verschiedene Daten, die im Rahmen der Recherche zusammengetragen wurden. Im Blogartikel &lt;a href=&#34;https://datenschule.de/blog/2020/01/Hintergr%C3%BCnde-zum-%C3%96kostrombericht-2020/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ökostrombericht 2020: Hintergründe und Daten&lt;/a&gt; veröffentlichen wir die Rohdaten und geben Einblicke in die Recherche.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ökostrom in DE - Verbraucher* haben es schwer</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/11/umweltdatenschule-oekostrom-in-deutschland/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/11/umweltdatenschule-oekostrom-in-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit einigen Monaten beschäftigen wir uns im Rahmen des Projektes &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://datenschule.de/projekte/umweltdatenschule/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Umweltdatenschule&lt;/a&gt;&amp;rdquo; mit Daten rund um das Thema Energie. Gemeinsam mit &lt;a href=&#34;https://www.robinwood.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Robin Wood&lt;/a&gt; arbeiten wir an einer Neuauflage des Ökostromberichtes, der mit interaktiven Modulen ausgestattet werden soll. Aus diesem Grund schauen wir uns die Ökostromanbieter in Deutschland, ihre Geschäftsmodelle, Herkunftsnachweise und Investitionsbemühungen genauer an. Hier berichten wir von Erkenntnissen, die sich aus unserer Recherche ergeben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;fast-100-des-ökostroms-aus-dem-ausland&#34;&gt;Fast 100% des Ökostroms aus dem Ausland&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei der tiefergehenden Analyse von acht Ökostromanbietern, die wir anhand der Kriterien von Robin Wood ausgewählt haben, fällt eine Sache auf: Nahezu 100% des von diesen Unternehmen vertriebenen Ökostroms stammt aus Wasserkraftwerken. Kraftwerke, die in der Schweiz, Österreich, Italien oder Slowenien stehen - nicht in Deutschland.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offener Brief an NRW nach fragwürdigem Auftrag an FDP-Großspenderin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/offener-brief-zum-vergabefall-haba-digital/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/offener-brief-zum-vergabefall-haba-digital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In einem &lt;a href=&#34;https://github.com/okfde/okfn.de/blob/master/static/files/blog/2019/06/Offener%20Brief_Vergabeprozess%20Projekt%20_MobiDigNRW.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offenen Brief&lt;/a&gt; zum Vergabeprozess des Projektes “Mobile Digitalwerkstatt” problematisieren wir gemeinsam mit zahlreichen Akteurinnen und Akteuren der Bildungspraxis kommerzielle Abhängigkeiten im Bildungsbereich. Anlässlich der &lt;a href=&#34;https://www.abgeordnetenwatch.de/blog/2019-06-28/fragwuerdiger-auftrag-fdp-grossspenderin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;umstrittenen Beauftragung von HABA Digital&lt;/a&gt; durch das FDP geführte Ministerium für Schule und Bildung des Landes Nordrhein-Westfalen fordern wir:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;die Aufklärung des Vergabeprozesses im Falle „Mobile Digitalwerkstatt“,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;die Prüfung der Neuausschreibung des Auftrages der „Mobilen Digitalwerkstatt“,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;dass Erfahrung und Qualität des Angebotes ausschlaggebend für die Vergabe sind,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;dass profitorientierte Akteure &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/positionspapier/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prinzipien freier Bildung&lt;/a&gt; folgen müssen,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;transparente Vergabeverfahren,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;faire Berücksichtigung auch kleinerer Initiativen,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;die Förderung einer nachhaltigen Zusammenarbeit auf Basis bestehender Strukturen sowie&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;frei zugängliche Bildung und Schutz der Bildung vor lobbyistischen Einflüssen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bildung ist Gemeingut und sollte somit für alle zugänglich sein. Insbesondere vor dem Hintergrund des Digitalpaktes Schule ist es umso wichtiger, den Wettbewerb um die Förderungen gerecht zu gestalten und insbesondere nachhaltige, offene Ansätze zu berücksichtigen. Investitionen, die kurzsichtig in geschlossene und proprietäre Systeme getätigt werden, erschweren oder verhindern langfristig freie Bildung und stellen Abhängigkeiten her.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine Chance für Open Hardware: das Recht auf Reparatur</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/11/eine-chance-fuer-open-hardware-das-recht-auf-reparatur/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/11/eine-chance-fuer-open-hardware-das-recht-auf-reparatur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In einer Zeit, in der große Teile der technischen Apparate Daten verarbeiten, hat die Forderung nach transparenter Technik einen hohen Stellenwert: Wie erfasst das Smartphone seine Umgebung, welche Daten werden erhoben und wohin gelangen sie? Open Source, das Offenlegen des technischen Aufbaus und die Verwendung von freien Lizenzen, ist hier das bekannte Schlagwort. &lt;strong&gt;Während Open Source für den Bereich der Software ein verbreitetes Thema ist und freie Software weite Teile der Softwareentwicklung bereichert, steckt Open Source Hardware noch in den Kinderschuhen.&lt;/strong&gt; Schlimmer noch: Wer sich an die 50er und 60er Jahre erinnert, weiß, dass der Schaltplan oft fester Bestandteil erworbener Geräte war. Heute verschwinden sie immer mehr in verklebten Gehäusen und sollen möglichst wenige Gründe zum Öffnen geben – eine technische Dokumentation liefert nur die nötigsten Informationen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Licht ins Dunkel deutscher Reparaturpolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/1/01/licht-ins-dunkel-deutscher-reparaturpolitik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/1/01/licht-ins-dunkel-deutscher-reparaturpolitik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Als die Bundesregierung 2021 angetreten ist, hatte sie sich vorgenommen das sogenannte „Recht auf Reparatur“ voranzubringen und die Reparierbarkeit eines Produktes „zum erkennbaren Merkmal der Produkteigenschaft“ zu machen (siehe &lt;a href=&#34;https://www.bundesregierung.de/breg-de/aktuelles/koalitionsvertrag-2021-1990800&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Koalitionsvertrag&lt;/a&gt;). In den folgenden Jahren gab es immer wieder Berichterstattung zu den Entwicklungen auf EU-Ebene. Deutschland wollte mit einem Aktionsprogramm „Reparieren statt wegwerfen“ eine Vorreiterrolle einnehmen. Doch bisher ist nichts passiert. Dafür haben wir ein EU-weites Recht auf Reparatur bekommen, das &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2024/04/right-to-repair-entschieden-final/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;seinen Namen nicht verdient&lt;/a&gt;. Mich hat ein Jahr die Frage beschäftigt: Für was hat sich die Bundesregierung nun wirklich eingesetzt? Zahlreiche Anfragen im Rahmen des Informationsfreiheitsgesetzes und eine Klage gegen das Bundes Justizministerium später gibt es einen Haufen Papier und ein paar Antworten. Anlässlich des &lt;a href=&#34;https://openrepair.org/international-repair-day/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;internationalen Tages der Reparatur&lt;/a&gt; fasse ich sie hier zusammen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zum Entwurf der NKWS: ambitioniert bleiben!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/1/01/zum-entwurf-der-nkws-ambitioniert-bleiben/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/1/01/zum-entwurf-der-nkws-ambitioniert-bleiben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Bundesregierung arbeitet an einer Strategie, die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/themen/kreislaufwirtschaft/kreislaufwirtschaftsstrategie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ziele und Maßnahmen zum zirkulären Wirtschaften und zur Ressourcenschonung aus allen relevanten Strategien&lt;/a&gt;&amp;rdquo; zusammenführen und den primären Rohstoffbedarf &amp;ldquo;absolut&amp;rdquo; senken soll. Mehr Informationen auf der Produktebene und offene Designs können maßgeblich zum Erfolg dieses Zieles beitragen. Dafür setzt sich die OKF zusammen mit der &lt;a href=&#34;https://open-hardware-allianz.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Hardware Allianz&lt;/a&gt; ein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 17. Juni 2024 legte das Umweltministerium (BMUV) den ersten &lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/download/entwurf-einer-nationalen-kreislaufwirtschaftsstrategie-nkws&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf&lt;/a&gt; dieser &amp;ldquo;Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie&amp;rdquo; (NKWS) vor. Er basiert auf Dialogprozessen mit einer Vielzahl von Akteur:innen, an denen sich auch die OKF beteiligt hat. Parallel zur Ressortabstimmung der Regierung und Einbindung der Länder gibt es bis zum 9. Juli die Möglichkeit zur schriftlichen Stellungnahme. Die Verabschiedung der NKWS im Kabinett ist für Herbst dieses Jahres geplant.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
