<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Government on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-government/</link>
    <description>Recent content in Open Government on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/open-government/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eine neue Open Data Strategie für Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/02/open-data-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/02/open-data-berlin/</guid>
      <description>Als das Land Berlin letztes Jahr 10 Jahre Open Data feierte, war das Anlass für einige Diskussionen unter denjenigen, die den Prozess schon länger aus Sicht der Zivilgesellschaft begleiteten: Auch 10 Jahre später scheinen wir noch weit entfernt von einer automatisierten Open-by-Default-Strategie. Umso mehr freut uns, dass Berlin sich genau diesen kritischen Blick als Unterstützung bei der Ausarbeitung einer neuen Open-Data-Strategie gewünscht hat. Die Open Knowledge Foundation darf das Land bei der Entwicklung dieser Strategie unterstützen, und wir wünschen uns ganz ausdrücklich viel Beteiligung von all denjenigen in unserem weiten und erfahrenen Ehrenamtsnetzwerk, die die üblichen Fallstricke und Probleme kennen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das neue Lobbyregister braucht schon jetzt ein Update (und wir sind auch drin)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/02/okf-lobbyregister/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/02/okf-lobbyregister/</guid>
      <description>Berlin, 10.02.2022
Die OKF DE ist unter die Lobbyist:innen gegangen und hat sich heute im neuen Lobbyregister des Bundestags registriert (Registernummer R000405). Seit dem 1. Januar 2022 ist das neue Lobbyregister des Bundestags in Kraft getreten, und es herrscht helle Aufregung in der Welt der Verbände, Vereine und sonstigen Interessenvertretungen: Erstmals drohen Sanktionen bei fehlender Registrierung oder falschen Angaben, im schlimmsten Falle ein Bußgeld von 50.000 Euro.
Am 16. April 2021 hatte die Große Koalition die Einführung eines öffentlich einsehbaren Lobbyregisters beschlossen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKF gründet gemeinsam mit Partnerorganisationen Bündnis F5 für eine gemeinwohlorientierte Digitalisierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/09/gruendung-f5/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/09/gruendung-f5/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF), AlgorithmWatch, die Gesellschaft für Freiheitsrechte, Reporter ohne Grenzen und Wikimedia Deutschland schließen sich zum Bündnis F5 zusammen. Ziel der Kooperation ist es, für einen Neustart in der Digitalpolitik (F5) zu werben, um die Digitalisierung an den Interessen der Menschen in Deutschland und Europa auszurichten. Der Fokus sollte in Zukunft auf dem Gemeinwohl liegen, anstatt Interessen von Behörden und die Einnahmen von Tech-Konzerne zum Gradmesser zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forderungen für eine gemeinwohlorientierte, demokratische Digitalpolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-digitalpolitische-forderungen/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-digitalpolitische-forderungen/</guid>
      <description>Die sechs Landtags- bzw. Abgeordnetenhauswahlen sowie die Bundestagswahl am 26. September geben dieses Jahr viele Anlässe, die Themen der OKF zu diskutieren und - wie wir aktuell besonders erleben - viel Nachholbedarf bei Open Government und Co. auf Seiten von Staat und Verwaltungen.
Deshalb haben wir uns mit unseren Forderungen für eine offene, inklusive und gerechte Gesellschaft an Mitglieder aller demokratischen Parteien gewandt. Wir stehen ein für eine starke Demokratie, in der sich staatliches und gesellschaftliches Handeln am Gemeinwohl orientieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zur Abschaltung von kleineAnfragen.de</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/01/zur-abschaltung-von-kleine-anfragen/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/01/zur-abschaltung-von-kleine-anfragen/</guid>
      <description>Zum 31.12.2020 wurde kleineAnfragen.de abgeschaltet. Das haben wir schon im Mai 2019 angekündigt. Denn nach mehr als 5 Jahren Betrieb ist die Datensituation der Parlamente kein Stück besser geworden. Was jetzt?
In fünf Jahren wurden 118.370 Anfragen mit Antworten aus dem Bundestag und allen 16 Landtagen zugänglicher: saubere URLs, Volltextsuche, Feeds, Mail-Abos, Tabellen-Erkennung und markierte Leerstellen, wo Verschlusssachen nur in der Geheimschutzstelle einsehbar sind.
Der Wissenschaftliche Dienst des Bundestags hat wie auch Politiker:innen selbst kleineAnfragen-URLS in Dokumenten, Anfragen und Gutachten genutzt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Öffentliche Daten nützen – Umwelt schützen und Zivilgesellschaft stützen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/07/bits-und-baeume-publikation/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/07/bits-und-baeume-publikation/</guid>
      <description>Eine leicht gekürzte Version dieses Artikels und viele weitere spannende Texte zur Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit findet ihr in der frisch erschienenen Publikation des Konferenzteams Bits&amp;amp;Bäume: „Was Bits und Bäume verbindet“ – in Papierform und als pdf unter freier Lizenz.
Öffentliche Daten – eine Grundlage für Nachhaltigkeit Informationen sind eine wichtige Ressource im Kampf für die nachhaltige Gestaltung unserer Zukunft. Ob Feinstaubbelastung, Nitratwerte im Grundwasser oder das Verkehrsaufkommen in Städten – wenn Informationen nicht verfügbar sind und in der Berichterstattung und damit auch in der gesellschaftlichen Debatte fehlen, wird aus einem öffentlichen Diskurs lediglich eine Reihe bloßer Meinungen und nicht belegter Behauptungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privatsphäre oder öffentliches Interesse?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/privatsphaere-oder-oeffentliches-interesse/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/privatsphaere-oder-oeffentliches-interesse/</guid>
      <description>Ein Plädoyer für öffentliche Informationen zu wirtschaftlichen Eigentümern Im Zuge der anstehenden Umsetzung der 5. EU-Geldwäsche-Richtlinie setzen wir uns für ein offenes Transparenzregister ein. In unserem Policy-Papier veröffentlichen wir unsere Analyse und Forderungen. Zusätzlich publizieren wir den von uns organisierten gemeinsamen Brief an das Bundesministerium der Finanzen. Auf der re:publica 2019 haben wir das Thema in einem Vortrag beleuchtet.
Es folgt eine Übersetzung der Zusammenfassung des Privacy Reports (engl.) von OpenOwnership, The BTeam und Engine Room.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veranstaltungsbericht: Mit Open Data Geldwäsche bekämpfen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/veranstaltungsbericht-transparenzregister/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/veranstaltungsbericht-transparenzregister/</guid>
      <description>Donnerstag, 16. Mai 2019 | 13:00 – 14:30 Uhr Hotel nhow | Stralauer Allee 3 | 10245 Berlin-Friedrichshain Eine gemeinsame Veranstaltung von Transparency Deutschland und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. Am 16. Mai luden Transparency Deutschland und die Open Knowledge Foundation Vertreterinnen und Vertreter aus Zivilgesellschaft und Politik zur Diskussionsrunde über das Transparenzregister ein. Aufgrund einer zeitgleichen namentlichen Abstimmung im Bundestag, zu der die Abgeordneten anwesend sein mussten, wurde die Veranstaltung kurzfristig vorverlegt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparenzregister: Mit Open Data Geldwäsche bekämpfen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzregister-mit-open-data-geldwaesche-bekaempfen/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzregister-mit-open-data-geldwaesche-bekaempfen/</guid>
      <description>Donnerstag, 16. Mai 2019 | 13:00 – 14:30 Uhr Hotel nhow | Stralauer Allee 3 | 10245 Berlin-Friedrichshain Eine gemeinsame Veranstaltung von Transparency Deutschland und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. Seit 2017 gibt das Transparenzregister online Auskunft über die wahren Eigentümerinnen und Eigentümer von Unternehmen. Allerdings führen große Lücken bei den zu meldenden Daten sowie Einschränkungen im Zugang und der Nutzung der Datenbank dazu, dass das Register weit hinter seinen Möglichkeiten zurückbleibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beteiligt euch jetzt: Online Konsultation Open Government</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/beteiligt-euch-jetzt-open-government/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/beteiligt-euch-jetzt-open-government/</guid>
      <description>Die Online Konsultation der Bundesregierung zum 2. Nationalen Aktionsplan im Rahmen der Open Government Partnership ist offiziell gestartet. Hier können Bürgerinnen und Bürger Vorschläge einreichen, welche die Bundesregierung und Verwaltung offener, transparenter und partizipativer gestalten und damit die Umsetzung von Open Government in Deutschland voranbringen.
Bis zum 26. April ist es einen Monat lang möglich, hierzu online Ideen einzureichen, mit Argumenten unterfüttern und diese zu bewerten. Die Ergebnisse der Konsultation dienen der Bundesregierung anschließend zur internen Beratung bei des im Sommer zu verabschiedenden Aktionsplans Open Government.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government in Deutschland: mehr zivilgesellschaftliche Beteiligung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/02/open-government-mehr-beteiligung/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/02/open-government-mehr-beteiligung/</guid>
      <description>In unseren westlichen Gesellschaften sinkt das Vertrauen in die Politik. Dabei spielt insbesondere auch die Intransparenz politischer Prozesse eine Rolle. Ein faktenbasierter öffentlicher Diskurs ist in Deutschland unter anderem häufig deswegen nicht möglich, weil Informationen zurückgehalten werden. Über Horst Seehofers sogenannten »Masterplan« wurde zum Beispiel monatelang diskutiert, ohne dass das Dokument je öffentlich war. Dabei hat die Bundesregierung mit dem Open Government Ansatz schon einen möglichen Lösungsansatz entdeckt, sie muss die Umsetzung in Deutschland aber auch flächendeckend verfolgen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückblick: Open Government Global Summit 2018</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/08/ogp-georgia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/08/ogp-georgia/</guid>
      <description>Beim „5. Open Government Global Summit 2018“ der Open Government Partnership (OGP) in Tiflis tauschten sich vom 17. bis 19. Juli etwa 2000 Teilnehmer aus Regierung, Verwaltung und Zivilgesellschaft aus über 75 Ländern aus.
Die Schwerpunkte der diesjährigen Konferenz lagen auf Korruptionsbekämpfung, bürgerlichem Engagement und der Bereitstellung öffentlicher Dienstleistungen. Die dreitägige Konferenz bot am ersten Tag getrennte Veranstaltungen für die Zivilgesellschaft und Regierungsvertreterinnen, darauf folgten zwei Tage gemeinsamer Summit.
Solch große internationale Kongresse können häufig überwältigend sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government im Koalitionsvertrag</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/open-gov-koalitionsvertrag/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/open-gov-koalitionsvertrag/</guid>
      <description>Mit dem Mitgliedervotum der SPD sowie der Zustimmung von CSU und CDU ist der Koalitionsvertrag nun offiziell abgesegnet. Nach der Wahl der Bundeskanzlerin durch den Deutschen Bundestag und der Ernennung des neuen Bundeskabinetts kann es also endlich losgehen. Diesen Anlass möchten wir nutzen, um einen genauen Blick darauf zu werfen, was die Neuauflage der Großen Koalition für Open Government in Deutschland bedeutet. Immerhin bekommen wir mit Dorothee Bär nun eine erfahrene Staatsministerin für Digitales, die das Querschnittsthema Digitalisierung im Bundeskanzleramt und über die Ressorts hinweg priorisieren und koordinieren muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Join The Story Hunt - Uncover the EU!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/join-the-story-hunt/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/join-the-story-hunt/</guid>
      <description>&#39;The Story Hunt: Uncover the EU&#39; is a programme hosted by the Open Knowledge Foundation Germany&#39;s teams of Datenschule, OpenBudgets, and SubsidyStories.eu. Together with journalists, analysts, non-profit organisations, developers and designers, we want to develop and apply the skills needed to hunt stories in financial data.
The Story Hunt is split into two separate parts: a series of Workshops and an Expedition Weekend in Berlin. The workshops are tailored to aspiring data journalists and non-profit organisations that are interested in improving their data-literacy skills.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Making European Subsidy Data Open</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/making-eu-data-open/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/making-eu-data-open/</guid>
      <description>One month after releasing subsidystories.eu a joint project with Open Knowledge International, we have some great news to share. Due to the extensive outreach of our platform and the data quality report we published, new datasets have been directly sent to us by several administrations. We have recently added new data for Austria, the Netherlands, France and the United Kingdom. Furthermore, first Romanian data recently arrived and should be available in the near future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slovenia Ranks Highest in ESIF Data Quality Index by OpenBudgets.eu.</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/esif-data-quality-index/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/esif-data-quality-index/</guid>
      <description>Today, OpenBudgets.eu presents the European Structural Funds Data Quality Index. Slovenia ranks highest, based on high data quality and high accessibility and usability of its portal. Denmark comes in second, they provide outstanding data quality in machine readable format, with the website being slightly harder to locate and access. Countries that have not published their 2014-2020 beneficiary data yet, were severely punished in the rankings. That is the case for Austria, Cyprus, Ireland and Spain, their websites are not up to date, no new data is included and hence none of the required EU variables are provided.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government Partnership: Unsere Vorschläge für den Nationalen Aktionsplan</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</guid>
      <description>Update 19.05.17
Für den Nationalen Aktionsplan Open Government Partnership wurden in den letzten Wochen 270 konkrete Ideen gesammelt. Die Ergebnisse dieser zivilgesellschaftlichen Ideensammlung wurden nun der Bundesregierung übergeben. Wir sind Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership, haben den Prozess koordiniert und werden weiterhin folgende Teilbereiche vorantreiben:
Offene Daten Informationsfreiheit und Transparenz Offene Vergabe (Open Contract) Offene Entwicklungspolitik (Open Aid) Offene Ernährungspolitik und offene Landwirtschaftspolitik Von der OKF und Community bearbeitete Themen sind außerdem Kompetenzaufbau und Qualifizierung, Energiepolitik und EITI, Offenes Parlament und OParl und Transport- und Verkehrspolitik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir sind dabei - Auftakt zum Aktionsplan für offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/akogp/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/akogp/</guid>
      <description>Wir waren letzten Freitag, den 17.02.2017 bei dem Auftaktworkshop für einen nationalen Aktionsplan Open Government Partnership (OGP) im Bundesinnenministerium und haben uns bereit erklärt die Arbeit in der Themengruppen Offene Daten sowie Informationsfreiheit und Transparenz zu leiten. Darüber hinaus tragen wir zu weiteren Themenfeldern bei. Eine Übersicht aller bisher vorgeschlagenen Themenfelder befindet sich hier.
Die OKF DE ist Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership und koordiniert ihn. Der Arbeitskreis hat eine gemeinsame Pressemitteilung veröffentlicht, die wir hier darstellen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKF at the OGP Summit - Have your say and vote for the sessions you want to see happening at the summit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/okf-at-ogp/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/okf-at-ogp/</guid>
      <description>How can we make governments more transparent and accountable? What are tried and true strategies for opening up government data? The annual OGP summit is an opportunity for the open government community to address its current issues and challenges, and discuss the way ahead. This year, the summit will be held in December in Paris, and you can have your say in shaping the agenda. Together with our friends and partners like g0v.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufruf: Beteiligt Euch an der Erarbeitung eines Nationalen Arbeitsplans für Deutschlands Mitgliedschaft in der Open Government Partnership!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/07/ogp/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/07/ogp/</guid>
      <description>Die Bundesrepublik Deutschland tritt der internationalen Initiative „Open Government Partnership“ zur Konkretisierung eines offenen Regierungs- und Verwaltungshandelns bei. Dies hat die Bundesregierung beim deutsch-französischen Ministerrat im April 2016 erklärt. Der zivilgesellschaftliche Arbeitskreis für einen Beitritt Deutschlands zur Open Government Partnership legt nun einen ersten Entwurf für einen Nationalen Arbeitsplan Deutschlands zur Open Government Partnership vor, der jetzt gemeinsam ausgebaut werden soll. Die OGP ist ein internationales Bündnis aus inzwischen 70 Staaten, die sich der Idee eines offenen, transparenten, kooperativen Regierungs- und Verwaltungshandelns unter Anwendung moderner Technologien verpflichtet haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleineAnfragen macht Anfragen aus den Parlamenten zugänglicher</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/12/kleineanfragen/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/12/kleineanfragen/</guid>
      <description>Ein riesiger Fundus an Informationen bringt nicht viel, wenn diese schlecht zugänglich sind. In Bezug auf kleine Anfragen ändert sich das jetzt: über die Plattform kleineAnfragen.de.
Kleine Anfragen sind Fragen von Parlaments-Abgeordneten an die Regierung. Diese müssen zeitnah beantwortet und öffentlich zur Verfügung gestellt werden. Damit sie nicht in den Länderparlamenten verstauben, sammelt kleineAnfragen.de die Dokumente, extrahiert die Daten der beteiligten Personen, Parteien und Ministerien und stellt eine Suche über alle kleinen und großen Anfragen in Deutschland bereit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Budget Survey: Bundeshaushalt kann noch transparenter werden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/open-budget-survey-bundeshaushalt/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/open-budget-survey-bundeshaushalt/</guid>
      <description>Berlin, 15.10.2015 - Der deutsche Bundeshaushalt ist zu großen Teilen transparent, sollte aber vor allem im Bereich der öffentlichen Beteiligung weiter ausgebaut werden. Das ist das Ergebnis des internationalen Open Budget Survey (OBS) 2015 der International Budget Partnership (IBP). Der Bericht zeigt, dass der Haushalt Deutschlands in den Bereichen Transparenz und Haushaltsaufsicht den Kriterien für Offenheit in vielen Teilen entspricht.
Jedoch hat die Bevölkerung nur wenige Möglichkeiten, den Haushalt mitzugestalten. Es fehlt etwa auf Bundesebene ein Bürgerhaushalt, der die Grundlagen der Haushaltspolitik in einfacher Form darstellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zum Workshop &#39;Offene Daten als Grundlage moderner Verwaltung&#39; - Auftakt des Projekts „Open Data &amp; Privacy“</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/einladung-auftaktworkshop-open-data-und-privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/einladung-auftaktworkshop-open-data-und-privacy/</guid>
      <description>Behörden sammeln und aggregieren eine Vielzahl von Daten. Deren produktive Nutzung bietet für Wirtschaft und Zivilgesellschaft sowie für Bürgerinnen und Bürger unmittelbare Chancen. Das ist relativ unstrittig und wird breit diskutiert. Dabei gerät bisweilen das große Potenzial aus dem Blick, das ein intelligenter Umgang mit Daten für politische Entscheidungsprozesse und für das Verwaltungshandeln selbst eröffnet. Vielfach ist Behörden nicht bewusst, welche Chancen in den von ihnen verwalteten Daten stecken und wie sie nicht nur für die Allgemeinheit, sondern auch für ihre eigene Arbeit in Wert gesetzt werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zur Pressekonferenz „Politik Bei Uns“</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/pressekonferenz-politik-bei-uns/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/pressekonferenz-politik-bei-uns/</guid>
      <description>Berlin wird preisgekrönt transparent! Wir laden alle Interessierten ein, an der Pressekonferenz zur Vorstellung des Transparenz- und Recherchetools „Politik Bei Uns“ für die Berliner Bezirke teilzunehmen. Außerdem wird „Politik Bei Uns“ auf der Pressekonferenz als „Ausgezeichneter Ort im Land der Ideen“ geehrt.
Was? Pressekonferenz „Politik Bei Uns“ für Berlin mit Preisverleihung „Ausgezeichnete Orte im Land der Ideen“
Wann? Mittwoch, der 14.10.2015, 11:00 – 12:00 Uhr
Wo? Büro der Open Knowledge Foundation, Singerstraße 109, 10179 Berlin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. Internationale Open Data Konferenz – 28. - 29. Mai 2015 in Ottawa, Kanada</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/02/3-internationale-open-data-konferenz-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/02/3-internationale-open-data-konferenz-2015/</guid>
      <description>Mitmachen und das Programm gestalten!
Die 3. Internationale Open Data Konferenz (IODC) wird am 28. und 29. Mai 2015 in Ottawa stattfinden. Die Konferenz bringt Experten aus der ganzen Welt zusammen, um eine Bestandsaufnahme sowie eine Aussicht auf die rasche Entwicklung der globalen Open Data Community zu geben.
Die Veranstalter laden dazu ein, das Programm mitzugestalten.
Die globale offene Open Data Bewegung ist seit der 2. Internationalen Open Government Data Konferenz in Washington im Jahr 2012 weiter gewachsen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ziel (bisher) verfehlt: Digitale Agenda bleibt weit hinter den Koalitonsvereinbarungen zurück</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/ziel-verfehlt-digitale-agenda-bleibt-weit-hinter-dem-koalitonsvereinbarungen-zurueck/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/ziel-verfehlt-digitale-agenda-bleibt-weit-hinter-dem-koalitonsvereinbarungen-zurueck/</guid>
      <description>Mit der &amp;ldquo;Digitalen Agenda&amp;rdquo; will die Bundesregierung die Digitalisierung und den damit verbundenen &amp;ldquo;gesellschaftlichen Wandel&amp;rdquo; fördern, dafür rechtliche Rahmenbedingungen schaffen und den Prozess aktiv begleiten. Der vor kurzem veröffentlichte Entwurf dieser Agenda lässt allerdings nichts gutes ahnen: Entgegen der Ankündigung entsteht die Digitale Agenda bisher allein an &amp;ldquo;Beamtenschreibtischen in den Ministerien&amp;rdquo; und ohne jegliche Einbeziehung der Zivilgesellschaft oder anderer Gruppen. Darüber hinaus fällt die Sie bisher an vielen Stellen weit hinter das zurück, was der Koalitionsvertrag ursprünglich mal klar definiert hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offener Brief: Aufruf an die neue Führung der Europäischen Union die Rechte und den Schutz des Einzelnen zu garantieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/offener-brief-aufruf-an-die-neue-fuehrung-der-europaeischen-union-die-rechte-und-den-schutz-des-einzelnen-zu-garantieren/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/offener-brief-aufruf-an-die-neue-fuehrung-der-europaeischen-union-die-rechte-und-den-schutz-des-einzelnen-zu-garantieren/</guid>
      <description>In einem Zeitalter, in dem Regierungen und Unternehmen immer mehr private Daten sammeln, bedarf es klarer Regeln und effektiver Mechanismen, um die Rechte und den Schutz des Einzelnen zu garantieren. Deutschland und Europa haben international den Ruf, das Datenschutz und Schutz der Privatsphäre in diesen Regionen einen hohen Stellenwert haben. Die Erfahrungen, die Deutschland und Europa bei der Entwicklung von Gesetzen und Institutionen in diesem Bereich gemacht haben, dürfte anderen Nationen von großem Nutzen sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsultation zur Bereitstellung offener Daten in Bremen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/konsultation-zur-bereitstellung-offener-daten-in-bremen/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/konsultation-zur-bereitstellung-offener-daten-in-bremen/</guid>
      <description>Das Institut für Informationsmanagement Bremen (ifib) führt eine vierwöchige Online-Konsultation über die Bereitstellung Offener Daten durch die Bremische Verwaltung durch. Das Angebot soll damit um die Expertise und Wünsche der Bürger und Bürgerinnen ergänzt werden.
Das Ziel ist, die Diskrepanz zwischen Angebot und Nachfrage zu schmälern, das Institut möchte also jene Datensätze zur Verfügung stellen, die tatsächlich gewünscht werden. Die Konsultation wird dafür genutzt, das Profil der Nachfrage zu schärfen, damit entsprechend gehandelt werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Oktober 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivitaten-und-projekte-im-oktober-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivitaten-und-projekte-im-oktober-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Ein fröhliches Halloween wünschen wir! (CC-BY)
Rückblick in den Oktober
Ende Oktober fand in London das Jahrestreffen der Teilnehmerländer der Open Government Partnership statt. Wir waren vor Ort und haben über unsere Versuche, Deutschland zu einem Beitritt zu bewegen, &amp;lt;a href=&amp;quot;/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&amp;quot;&amp;gt;berichtet.
Der Open Data-Index, den wir kurz vor dem OGP-Treffen veröffentlicht haben, zeigt, wo die einzelnen Länder stehen. Er zeigt auch, dass die Bundesregierung noch einiges tun muss, um ihren Verpflichtungen aus der G8 Open Data Charter nachzukommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drittes Barcamp Offene Kommunen.NRW am 9. November</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/drittes-barcamp-offene-kommunen-nrw-am-9-november/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/drittes-barcamp-offene-kommunen-nrw-am-9-november/</guid>
      <description>Am 9. November veranstaltet das Kompetenznetz Bürgerhaushalt die dritte Tagung &amp;ldquo;Offene Kommunen.NRW - Schritte in die Praxis&amp;rdquo; in Wuppertal.
Die Veranstaltung ist als Barcamp organisiert und soll von den Teilnehmerinnen inhaltlich mit gestaltet werden. Zentrales Thema ist die Umsetzung von Open Government in Kommunen. Die Veranstalter wollen politischen Initiativen wie die Open Government-Strategie die Landesregierung von Nordrhein-Westfalen als Anlass nehmen, um über Schritte zu diskutieren, die eine Kultur der politischen Mitwirkung ermöglichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deutschland muss endlich der Open Government Partnership beitreten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/deutschland-muss-der-open-government-partnership-beitreten/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/deutschland-muss-der-open-government-partnership-beitreten/</guid>
      <description>Die Bundesrepublik Deutschland muss sich endlich in der internationalen Initiative „Open Government Partnership“ zur Konkretisierung eines offenen Regierungs- und Verwaltungshandelns engagieren. Das fordert der Arbeitskreis für einen Beitritt Deutschlands zur Open Government Partnership (in dem auch die Open Knowledge Foundation Deutschland mitwirkt) und überreichte der Bundesregierung ein Umsetzungskonzept für die neue Legislaturperiode.
An der internationalen Open Government Partnership beteiligen sich bereits über 60 Staaten weltweit, darunter die USA, Brasilien, Schweden, Großbritannien und Mexiko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Knowledge Conference 2013 - Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Conference 2013 ist vorbei. Vom 16. bis zum 18. September haben wir vom Team der Open Knowledge Foundation Deutschland in Genf Experten, Designer, Forscher, Mitarbeiter von Behörden und internationalen Organisationen, Startup-Gründer und Mitgliedern der Open Knowledge Foundation aus aller Welt getroffen. Themen der Konferenz waren neue Entwicklungen u.a. rund um Open Data, Open Science, Open Aid und Open Government.
Das Programm war voll mit spannenden Sessions und bekannten Referenten wie Ellen Miller (Sunlight Foundation), Jay Naidoo (Global Alliance for Improved Nutrition) und Chris Taggart (Open Corporates).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im August 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/aktivitaten-und-projekte-im-august-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/aktivitaten-und-projekte-im-august-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Tagesausflug der Open Knowledge Foundation Deutschland (CC-BY)
Rückblick in den August
Mit Sekt, Grillgut und viel guter Laune haben wir eine Bootstour auf dem Müggelsee gemacht und sind dabei gehörig in Urlaubsstimmung gekommen. Zurück im Büro ging es mit unseren laufenden Projekten weiter: Für „Code for All” haben wir die Webseite überarbeitet und mit einem neuen Design versehen. Wir sind noch auf der Suche nach Partnern und Unterstützern und freuen uns über euer Interesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Knowledge Conference, 16.-18. September 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/open-knowledge-conference-16-18-september-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/open-knowledge-conference-16-18-september-2013/</guid>
      <description>Genf wird am 16.-18. September Schauplatz einer aussergewöhnlichen Begegnung: die Open Knowledge Conference macht die Diplomatenstadt zum Mittelpunkt der weltweiten Open Data Bewegung und zum Treffpunkt für Vertreter der Vereinten Nationen und öffentlicher Verwaltungen mit Technologie-Aktivisten, Startup-Unternehmern, Designern und Datenjournalisten.
Das Programm der dreitägigen Konferenz ist vollgepackt mit einer vielzahl spannender Vorträge, Workshops und Sessions mit großartigen Vortragenden.
Hier findet ihr die deutsche und englische Presseerklärung und weitere Updates im Konferenzblog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Juli 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/08/aktivitaten-und-projekte-im-juli-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/08/aktivitaten-und-projekte-im-juli-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Rückblick in den Juli
Mitte Juli waren die Gewinnerteams des Energy Hack zu Besuch beim Berliner Stromnetzbetreiber und haben auf einer Netztour spannende Einblicke in die Infrastruktur bekommen. Hier gehts zu einem Überblick über die Tour in das Gehirn des Berliner Stromnetzes.
Außerdem können wir uns nun auch über das Video des Hack Day freuen.
OKF Summit in Cambridge</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Initiative OpenRuhr veröffentlicht alternatives Ratsinformationssystem für Bochum und Moers</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/initiative-openruhr/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/initiative-openruhr/</guid>
      <description>Bochum / Moers, 20.06.2013: Alternative Ratssysteme sorgen für mehr Transparenz in beiden Städten, macht Politik sichtbarer, Mitbestimmung leichter, zeigt zivilgesellschaftliches Engagement und erweitert die OpenData Strategie der Stadt Moers. Ein solches System wurde heute für Bochum und Moers veröffenntlicht (bochum.ris.openruhr.de und moers.ris.openruhr.de). Die Plattform ist eine Weiterentwicklung des viel beachteten Projektes offeneskoeln.de.
Mehr politische Sichtbarkeit, mehr Transparenz, mehr Informationen für Beteiligung: das soll die zentrale Kommunikationsplattform des Rates, das Ratsinformationssystem, leisten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Mai 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/newsletter-mai-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/newsletter-mai-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Hier ist unser Bericht für Mai. Wer ihn abonnieren will, kann das hier tun.
Rückblick in den Mai
Im Mai feierte die Open Knowledge Foundation ihren 9. Geburtstag. Spontan wurde am Gründungshaus in Cambridge eine Gedenktafel angebracht und einige Sektflaschen geleert.
Entgegen unserer Vorsätze haben wir wieder viel zu viele schöne Maitage damit verbracht Überzeugungsarbeit und Lobbying zu betreiben. So argumentierten wir bei der Bund-Länder-Arbeitsgruppe und der Konferenz „Effizienter Staat“ gegen die Datenlizenz für deutsche Verwaltungsdaten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Tage in Aachen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-tage-in-aachen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-tage-in-aachen/</guid>
      <description>2. Open Data Day in Aachen
Am 21. Juni ist es so weit. In Aachen findet der 2. Open Data Day statt. Diesmal soll der Blick auf die Möglichkeiten offener Informationen für Kommunen und Unternehmen gerichtet werden. Vorträge werden Dirk Wedel (MdL) und Dieter Rehfeld halten. Wir freuen uns, dass auch Marian Steinbach und Julia an der Veranstaltung teilnehmen werden.
Wann: 21.06.2013, 18.00 Uhr Wo: Technologiezentrum am Europaplatz - Dennewartstr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Open Data zu GovData: Warum Deutschland die Initiative Open Government Partnerhship braucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/von-open-data-zu-govdata-warum-deutschland-die-initiative-open-government-partnerhship-braucht/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/von-open-data-zu-govdata-warum-deutschland-die-initiative-open-government-partnerhship-braucht/</guid>
      <description>Wir haben schon seit Längerem den Eindruck, dass es Deutschlands Politik bezüglich Transparenz und Rechenschaft an Führung und Verpflichtung mangelt. Die Open Data Community versucht zwar immer wieder echtes Open Government einzufordern, die Ergebnisse bleiben bislang leider enttäuschend. Der Beitritt Deutschlands zur internationalen Initiative Open Government Partnership, könnte Teil einer Lösung sein.
Was bisher passiert ist: Deutschland verkorkst das Thema Open Government
Im letzten Jahr veröffentlichte das Bundesinnenministerium eine Studie zum Thema Open Government Data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemeinsame Erklärung zum geplanten Datenportal für Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/gemeinsame-erklaerung-govdata-d/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/gemeinsame-erklaerung-govdata-d/</guid>
      <description>In einer gemeinsamen Erklärung mit dem Titel: &amp;ldquo;Den Standard endlich auf “Offen” setzen: Deutschland verschenkt mit dem geplanten Datenportal GovData.de eine große Chance&amp;rdquo; auf der Webseite fordern Vertreter der deutschen Open-Data-Community &amp;ldquo;zugängliche Plattformen und offene Lizenzen für unsere Daten&amp;rdquo; und begründen, warum &amp;ldquo;die Plattform govdata.de in der jetzt vorgesehenen Form nicht akzaptabel ist&amp;rdquo;.
Open Government (Data) ist ein Begriff, mit dem das geplante Datenportal für Deutschland bis dato wenig zu tun hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>M. Steinbach zur Open Government Data Plattform Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/marian-steinbach-zur-open-government-data-plattform-deutschland/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/marian-steinbach-zur-open-government-data-plattform-deutschland/</guid>
      <description>Marian Steinbach hat am 2. Community Workshop zur OGDP Deutschland teilgenommen, der am 2. Februar bei Fraunhofer FOKUS stattfand. Hier ist sein Bericht.
In Kürze wird das Bundesinnenministerium eine Plattform eröffnen, mit der einige Menschen in diesem Land eine gewisse Erwartung verbinden. Eine Erwartung, dass Daten aus den Verwaltungen und Regierungen dieses Landes zugänglicher werden. Dass es einfach möglich sein wird, über eine einzige Plattform auf bedingungslos nutzbare Datenangebote von Bund, Ländern und Kommunen zuzugreifen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Call for Papers: D-A-CH-LI-Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/call-for-papers-open-government-data-d-a-ch-li-konferenz/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/call-for-papers-open-government-data-d-a-ch-li-konferenz/</guid>
      <description>2. Konferenz der OGD-D-A-CH-LI-Reihe unter dem Motto: &amp;ldquo;Open Government – Bürgernähe durch Kulturwandel&amp;rdquo;
Am 16. Mai 2013 lädt der Behörden Spiegel gemeinsam mit den Kooperationspartnern Land Berlin, Digitales Österreich, ADV, und E-Government Schweiz zur zweiten Open Government Data D-A-CH-LI- Konferenz nach Berlin ein.
Die Konferenzreihe wurde ins Leben gerufen, um den Austausch und die engere Kooperation der deutschsprachigen Akteure bezüglich Open Government Data zu fördern. OGD D-A-CH-LI sieht sich als Plattform zum Erfahrungsaustausch der Stakeholdergruppen Politik, Verwaltung, BürgerInnen, Wirtschaft und Wissenschaft im D-A-CH-LI- Raum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. Community Workshop zur Open Government Plattform Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/einladung-zum-2-community-workshop-zur-open-government-plattform-deutschland/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/einladung-zum-2-community-workshop-zur-open-government-plattform-deutschland/</guid>
      <description>Kurz vor der CeBIT 2013 wird der vom Bundesministerium des Innern und dem Fraunhofer-Institut FOKUS erarbeitete Prototyp der Open Government Plattform Deutschland online gehen. Um sicherzustellen, dass das sich in der letzten Entwicklungsphase befindende Portal so nutzerfreundlich und gewinnbringend wie möglich wird, soll der aktuelle Entwicklungsstand erneut mit Open-Data-Enthusiasten diskutiert und weiterentwickelt werden.
Zu diesem Zweck lädt Fraunhofer FOKUS zum 2. Community Workshop OGPD am 01. Februar 2013 ein, an dem auch die OKF Deutschland teilnehmen wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eckpunktepapier für Offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/06/eckpunktepapier-offenes-regierungs-und-verwaltungshandeln/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/06/eckpunktepapier-offenes-regierungs-und-verwaltungshandeln/</guid>
      <description>Bund und Länder arbeiten in einer gemeinsamen Arbeitsgruppe an einem Eckpunktepapier für Offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln (Open Government) in Deutschland. Die darin festgehaltenen Leitlinien zu Transparenz, Teilhabe und Zusammenarbeit sollen die Grundlage vor allem für die technische Ausgestaltung von Open Government und Open Data in Deutschland bilden.
Dabei soll sich die interessierte Öffentlichkeit aktiv an der Gestaltung des Eckpunktepapiers beteiligen. Hierzu wird es vom 5. bis 22. Juni 2012 unter www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studie zur Berliner Open Data Strategie veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/studie-zur-berliner-open-data-strategie-veroeffentlicht/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/studie-zur-berliner-open-data-strategie-veroeffentlicht/</guid>
      <description>Nach der Freischaltung des Berliner Open Data Portals im September 2011 wurden nun die Ergebnisse einer Strategie-Studie zur Öffnung der Datenbestände im Land Berlin vorgestellt. Die von Fraunhofer FOKUS erstellte Studie wurde vom Staatssekretärsausschuss für die Verwaltungsmodernisierung in Auftrag gegeben. Sie betrachtet sowohl organisatorische sowie technische und rechtliche Fragen bei der Öffnung staatlicher Datenbestände. Darüber hinaus wurden Handlungsempfehlungen an Politik, Verwaltung und Technik formuliert, die in einem Mehrstufenplan umgesetzt werden sollten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medienforum.Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/01/medienforum-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/01/medienforum-berlin/</guid>
      <description>Am 08. Februar 2012 findet das Medienforum.Berlin ab 17:30 Uhr in der Landesvertretung NRW in Berlin statt. Unter dem Motto Open Data, Open Government - Neue Regeln, neue (Medien-) Politik? diskutieren hochkarätige nationale und internationale Gäste über Best Practices und Zukunftsperspektiven offener und partizipatorischer Politikgestaltung. Alle Infos zur Veranstaltung und kostenloser Registrierung finden Sie hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Open Data Strategie der Europäischen Kommission</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/die-open-data-strategie-der-europaeischen-kommission/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/die-open-data-strategie-der-europaeischen-kommission/</guid>
      <description>Neelie Kroes, Vizepräsidentin der EC und zuständig für die Digital Agenda hat am Montag, den 12. Dezember 2011 die Vorschläge der Europäischen Kommission zur Revision der Richtlinie 2003/98/EG, das sogenannte &amp;ldquo;Open Data Package&amp;rdquo; vorgestellt. Ebenfalls wurden heute die Ergebnisse einer lange erwartete POPSIS Studie zu Preismodellen für Daten des öffentlichen Sektors veröffentlicht. Hier ist die Videoübertragung und Transcript der Rede von Frau Kroes und hier Kontext und Links zu den Studien auf der Webseite der Kommission:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Topic Report 8: Re-use of Parliamentary Data</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/topic-report-8-re-use-of-parliamentary-data/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/topic-report-8-re-use-of-parliamentary-data/</guid>
      <description>Ich habe für die ePSIplatform einen weiteren Topic Report über die Nachnutzung von Parlamentsdaten geschrieben. Hier das PDF und einen Auszug des 28 Seitigen Dokuments.
The application of ICT to the documentation of legislative processes has become a growing trend in parliamentary monitoring over the last decade. Different actors such as governments, civil society organisations, citizens and companies have begun to asses and monitor the functioning of parliaments as well as their individual members.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start des &#34;Apps für Deutschland&#34; -Wettbewerbs</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/start-des-apps-fuer-deutschland-wettbewerbs/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/start-des-apps-fuer-deutschland-wettbewerbs/</guid>
      <description>Am 8. November 2011 wurde mit &amp;ldquo;Apps für Deutschland&amp;rdquo; der erste Open Data-Wettbewerb hierzulande eröffnet. Träger und Organisatoren des Wettbewerbs sind drei gemeinnützige Vereine: die Open Knowledge Foundation Deutschland, das Open Data Network und das Government 2.0 Netzwerk. Der Wettbewerb steht unter der Schirmherrschaft des Bundesinnenministeriums und wird unterstützt durch den Bundesverband Informationswirtschaft, Telekommunikation und neue Medien (Bitkom).
Bis zum 1. Februar können Ideen und Anwendungen eingereicht werden. Eine hochkarätige Jury entscheidet über die Gewinner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registration for Open Government Data Camp 2011 is now open!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/08/registration-for-open-government-data-camp-2011-is-now-open/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/08/registration-for-open-government-data-camp-2011-is-now-open/</guid>
      <description>The following is a cross post from Jonathan Gray, Community Coordinator at the Open Knowledge Foundation.
We’re delighted to announce that registration for http://ogdcamp.org/register/
You can find out more about the event here:
http://ogdcamp.org/ If you’d like to know more about open government data, you can see our short #opendata film, which was shot at last year’s camp.
Update: EU Travel Bursary for Open Government Data Camp 2011
The European Commission has very kindly offered to provide an EU travel bursary for Open Government Data Camp 2011.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Frag den Staat“ erleichtert Zugang zu Informationen aus Ministerien und Behörden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/08/fragdenstaat-neues-internetportal-erleichtert-zugang-zu-informationen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/08/fragdenstaat-neues-internetportal-erleichtert-zugang-zu-informationen/</guid>
      <description>Heute startet die OKF Deutschland das neue Informationsfreiheitsportal &amp;ldquo;Frag den Staat&amp;rdquo;. Die Seite erlaubt es Bürgern, Journalisten und Forschern bei über 830 Bundeseinrichtungen Informationen anzufragen. Alle Anfragen können auf der Seite verfolgt werden und tragen damit zu einem öffentlichen Archiv amtlicher Dokumente bei.
Obwohl es in Deutschland Gesetze für Verbraucherschutz- und Umweltinformationen sowie ein Informationsfreiheitsgesetz auf Bundesebene gibt, haben einige Bundesländer ihren Bürgern bis heute nicht die gleiche Möglichkeit eingeräumt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
