<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>COMMUNIA on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/communia/</link>
    <description>Recent content in COMMUNIA on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 May 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/communia/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>COMMUNIA Projekt veröffentlicht Abschlussbericht und Buch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/communia-projekt-veroeffentlicht-abschlussbericht-und-buch/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/communia-projekt-veroeffentlicht-abschlussbericht-und-buch/</guid>
      <description>Das COMMUNIA Projekt hat seinen Abschlussbericht und ein Buch veröffentlicht. Der Abschlussbericht fasst die herausragende Arbeit des thematischen Netzwerks zusammen. Er umfasst theoretische Analysen und praktische Handlungsempfehlungen zu allen Fragen rund um die Public Domain. Auswahl der Themen:&#xA;What is the public domain? The Value of the Public Domain for Europe Public Domain Challenges and Bottlenecks The Public Domain and the European Commission Strategy COMMUNIA and the European Public Domain Project What Can Europe Do for the Public Domain?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine Standardlizenz für Open Data in der EU?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/eine-standardlizenz-fur-open-data-in-der-eu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/eine-standardlizenz-fur-open-data-in-der-eu/</guid>
      <description>Am 12. Dezember 2011 hat Neelie Kroes, Vizepräsidentin der EC hatte die Vorschläge der Europäischen Kommission zur Revision der Richtlinie 2003/98/EG vorgestellt (siehe unseren Bericht dazu). Darin findet sich unter anderem ein Absatz zu Lizenzen in dem die Einführung von &amp;ldquo;Standardlizenzen&amp;rdquo; empfohlen wird. Leider bleibt unklar, was untere einer &amp;ldquo;Standardlizenz&amp;rdquo; zu verstehen sei, ausserdem ist zu befürchten, dass die ungenaue Formulierung zur Entwicklung von dutzenden &amp;ldquo;Standardlizenzen&amp;rdquo; in Europa führen wird - jedes Land seine eigene.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
