<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jugendhackt on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/jugendhackt/</link>
    <description>Recent content in Jugendhackt on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/jugendhackt/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beyond Education: Die Bildungskonferenz von Jugend hackt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/04/beyond-education-die-bildungskonferenz-von-jugend-hackt/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/04/beyond-education-die-bildungskonferenz-von-jugend-hackt/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;beyond-education-die-bildungskonferenz-von-jugend-hackt&#34;&gt;Beyond Education: Die Bildungskonferenz von Jugend hackt&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jugend hackt lädt zur &lt;a href=&#34;https://jugendhackt.org/events/konferenz-beyond-education/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;nächsten Bildungskonferenz&lt;/a&gt; ein, denn das Bildungssystem steht vor großen Herausforderungen: Viele gute Quellen sind hinter einer Paywall versteckt, digitale Klassen nutzen Tablets, aber grundlegende Computerkenntnisse fehlen sehr häufig. Politische Bildung findet zunehmend auf Plattformen wie TikTok statt, weil dort Inhalte oft verständlicher vermittelt werden. Die Bildungskonferenz Beyond Education von Jugend hackt am 10. Mai 2025 in Berlin bietet einen Raum für Austausch, Ideen und neue Konzepte, bei dem Forderungen erarbeitet werden, die direkt in die Zukunft der Bildung einfließen, da sie auch in die OER-Strategie des Bundes integriert werden. So erhält die Politik wertvolle Impulse für die Gestaltung eines modernen Bildungssystems, das mitgestaltet werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hackday am 3. Oktober!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/09/hackday-am-3.-oktober/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/09/hackday-am-3.-oktober/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;jugend-hackt-hackday&#34;&gt;Jugend hackt: Hackday&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 3. Oktober 2024 findet der nächste Hackday im Jugendkulturzentrum Königstadt in Berlin statt, zu dem sich Jugendliche von 12-18 Jahren anmelden können. Dabei können sie Teil der kreativen Tech-Community werden, selbst Platinen löten und mehr über Programmierung und künstliche Intelligenz erfahren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2024/Hackday1.jpg&#34; alt=&#34;Hackday&#34;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;programm&#34;&gt;Programm&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Hackday startet um 14 Uhr mit einer Begrüßung und einem bunten Mix aus spannenden Talks, Workshops und Mitmachstationen. Dabei können sich die Jugendlichen aussuchen, ob sie lieber an einem unserer Programmierworkshops teilnehmen, sich im Platinenlöten ausprobieren oder mehr über den Bereich der künstlichen Intelligenz erfahren. Darüber hinaus können sie unseren Makespace erkunden und verschiedene Werkzeuge und Maschinen wie Stickmaschinen, 3D-Drucker, Lasercutter und Lötstationen ausprobieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sommer bei Jugend hackt: Ein buntes Programm für junge Hacker*innen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/08/sommer-bei-jugend-hackt-ein-buntes-programm-f%C3%BCr-junge-hackerinnen/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/08/sommer-bei-jugend-hackt-ein-buntes-programm-f%C3%BCr-junge-hackerinnen/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;sommerprogramm-highlights&#34;&gt;Sommerprogramm-Highlights&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die großen Sommerferien – an einigen Orten beginnen sie gerade und an anderen enden sie schon. Diese Zeit des Jahres ist nicht nur eine Phase der Entspannung und Erholung, sondern auch eine Gelegenheit für spannende Aktivitäten und neue Erlebnisse. Bei Jugend hackt steht daher bei einigen Labs eine Sommerpause an, andere jedoch planen ein volles Ferienprogramm, zu dem wir gerne einladen möchten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie zum Beispiel zum Lab in Moers vom 6. bis 16. August: die Jugendlichen erwartet ein neuntägiges Abenteuer mit vielfältigen Angeboten: von Künstlicher Intelligenz und 3D-Scannen über Open Street Map und Cosplay bis hin zu Hardware-Coding. Auch das Lab Berlin hat im August ein prall gefülltes Programm, das sogar eine Führung durch einen stillgelegten Teilchenbeschleuniger umfasst.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
