<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wikidata on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/wikidata/</link>
    <description>Recent content in Wikidata on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2017 07:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/wikidata/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ulm Wikidata Hackathon</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/wahldaten-wikidata-hackathon/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/wahldaten-wikidata-hackathon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vom 23. bis 25. Juni fand im &lt;a href=&#34;https://verschwoerhaus.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Verschwörhaus in Ulm&lt;/a&gt; der #wahldaten-Hackathon mit Wikidata statt.&#xA;Ein Bericht dazu gibt es bei &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia_Diskussion:Kurier#Bericht_vom_Wikidata-Wahldaten-Workshop&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikimedia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Verschwörhaus (abgeleitet vom &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Schw%C3%B6rhaus_%28Ulm%29&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Schwörhaus&lt;/a&gt; liegt mitten in der Stadt. Neben einer großartigen Community um das Haus entsteht auch dank dem engagierten Oberbürgermeister ein schöner neuer Raum abseits der größten Städte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eines der beim Workshop vorgestellten Projekte ist das österreichische &lt;a href=&#34;http://offenewahlen.at/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Wahlen&lt;/a&gt;, das sich für mehr Beteiligung, Transparenz und Innovation im Zusammenhang mit demokratischen Prozessen einsetzt. Wir planen ein ähnliches Projekt in Deutschland - &lt;a href=&#34;https://github.com/okfde/offenewahlen.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mitarbeit erwünscht&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A gentle introduction to Wikidata - für Kulturinstitutionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/wikidata-f%C3%BCr-openglam/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/wikidata-f%C3%BCr-openglam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gemeinsam mit der Servicestelle Digitalisierung Berlin (digiS) und Wikimedia Deutschland bieten wir am 09. Juni einen Workshop zu Wikidata und den Potenzialen für Kulturinstitutionen an. Die Teilnahme ist kostenlos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;was-ist-wikidata&#34;&gt;Was ist Wikidata?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wikidata ist eine freie Wissensdatenbank, die von Mensch und Maschine gelesen und bearbeitet werden kann. Wikidata ist ein Speicher für strukturierte Daten und dient unter anderem dazu, Wikimedia Projekte wie die Wikipedia zu unterstützen. Die Idee hinter Wikidata ist es, den Wissensstand zu einer bestimmten Zeit und mit einer dafür ausgewiesenen Referenz wiederzugeben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
