<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Europe on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/europe/</link>
    <description>Recent content in Europe on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2014 15:43:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/europe/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apps for Europe sucht die besten #opendata Apps</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/apps-for-europe-sucht-die-besten-opendata-apps/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 15:43:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/apps-for-europe-sucht-die-besten-opendata-apps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arbeitest Du an einer App, die offene Daten verwendet? Du möchtest Deine App in ein nachhaltiges Unternehmen weiterentwickeln? &lt;a href=&#34;http://www.apps4europe.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps for Europe&lt;/a&gt; hat einen Online-Wettbewerb gestartet, der die besten App-Entwickler dieses Erdteils finden soll. Wir suchen Apps, die folgendes sind:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Neu und nützlich&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einfach benutzbar&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Darauf ausgerichtet, tragfähige Unternehmen und Dienstleistungen zu schaffen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Der Welt das Potenzial von offenen Daten zu zeigen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du kannst Dich jetzt mit deiner App und deinem Geschäftsplan unter &lt;a href=&#34;http://www.appsforeurope.eu/content/submit-your-application&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.appsforeurope.eu/content/submit-your-application&lt;/a&gt; bewerben. Die Frist läuft am 31. Dezember 2014 ab. Du hast also nicht mehr so viel Zeit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offener Brief: Aufruf an die neue Führung der Europäischen Union die Rechte und den Schutz des Einzelnen zu garantieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/offener-brief-aufruf-an-die-neue-f%C3%BChrung-der-europ%C3%A4ischen-union-die-rechte-und-den-schutz-des-einzelnen-zu-garantieren/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 12:06:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/offener-brief-aufruf-an-die-neue-f%C3%BChrung-der-europ%C3%A4ischen-union-die-rechte-und-den-schutz-des-einzelnen-zu-garantieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In einem Zeitalter, in dem Regierungen und Unternehmen immer mehr private Daten sammeln, bedarf es klarer Regeln und effektiver Mechanismen, um die Rechte und den Schutz des Einzelnen zu garantieren. Deutschland und Europa haben international den Ruf, das Datenschutz und Schutz der Privatsphäre in diesen Regionen einen hohen Stellenwert haben. Die Erfahrungen, die Deutschland und Europa bei der Entwicklung von Gesetzen und Institutionen in diesem Bereich gemacht haben, dürfte anderen Nationen von großem Nutzen sein. Darüber hinaus würde ein Beitritt Deutschlands und Europas dem bisher sehr angelsächsischen Einschlag in der OGP eine neue Sichtweise geben. &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/deutschland-muss-der-open-government-partnership-beitreten/&#34;&gt;Deutschland und die EU brauchen die OGP, aber die OGP braucht auch Deutschland und die EU!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps for Europe Wettbewerb - mitmachen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/12/apps-for-europe-wettbewerb-mitmachen/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 11:05:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/12/apps-for-europe-wettbewerb-mitmachen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arbeiten Sie an einer App, die offene Daten verwendet? Apps for Europe hat einen Online-Wettbewerb gestartet, der die besten App-Entwickler dieses Erdteils finden soll. Wir suchen Apps, die folgendes sind:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Neu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einfach benutzbar&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Darauf ausgerichtet, tragfähige Unternehmen und Dienstleistungen zu schaffen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Der Welt das Potzenzial von offenen Daten zu zeigen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sie können sich jetzt unter &lt;a href=&#34;http://www.appsforeurope.eu/competition&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.appsforeurope.eu/competition&lt;/a&gt; bewerben. Die Frist läuft am 7. Februar 2014 ab. Sie haben also nicht mehr viel Zeit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Knowledge Conference 2013 - Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013-r%C3%BCckblick/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 05:35:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013-r%C3%BCckblick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;http://www.okcon.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Conference 2013&lt;/a&gt; ist vorbei. Vom 16. bis zum 18. September haben wir vom Team der Open Knowledge Foundation Deutschland in Genf Experten, Designer, Forscher, Mitarbeiter von Behörden und internationalen Organisationen, Startup-Gründer und Mitgliedern der Open Knowledge Foundation aus aller Welt getroffen. Themen der Konferenz waren neue Entwicklungen u.a. rund um Open Data, Open Science, Open Aid und Open Government.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;http://okcon.org/schedule/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programm&lt;/a&gt; war voll mit spannenden Sessions und bekannten &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Referenten&lt;/a&gt; wie &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/ellen-miller/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ellen Miller&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://sunlightfoundation.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sunlight Foundation&lt;/a&gt;), &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/jay-naidoo/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jay Naidoo&lt;/a&gt; (Global Alliance for Improved Nutrition) und &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/chris-taggart/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Chris Taggart&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://opencorporates.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Corporates&lt;/a&gt;).&#xA;Für einen guten Überblick über alle Workshops, Arbeitsgruppen und Vorträge können wir das Archiv des &lt;a href=&#34;http://okcon.org/live/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Liveblogs&lt;/a&gt; und die die Dokumentation der Conference auf &lt;a href=&#34;http://eventifier.co/event/okcon13/popular&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;eventifier&lt;/a&gt; empfehlen.&#xA;Bilder und weitere Berichte gibt es auf dem &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2013/09/30/wrapping-up-okcon/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Blog der Open Knowledge Foundation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine Standardlizenz für Open Data in der EU?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/eine-standardlizenz-f%C3%BCr-open-data-in-der-eu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 11:03:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/eine-standardlizenz-f%C3%BCr-open-data-in-der-eu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 12. Dezember 2011 hat Neelie Kroes, Vizepräsidentin der EC hatte die Vorschläge der Europäischen Kommission zur Revision der Richtlinie 2003/98/EG vorgestellt (siehe unseren &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2011/12/die-open-data-strategie-der-europaeischen-kommission/&#34;&gt;Bericht&lt;/a&gt; dazu). Darin findet sich unter anderem ein Absatz zu Lizenzen in dem die Einführung von &amp;ldquo;Standardlizenzen&amp;rdquo; empfohlen wird. Leider bleibt unklar, was untere einer &amp;ldquo;Standardlizenz&amp;rdquo; zu verstehen sei, ausserdem ist zu befürchten, dass die ungenaue Formulierung zur Entwicklung von dutzenden &amp;ldquo;Standardlizenzen&amp;rdquo; in Europa führen wird - jedes Land seine eigene. Das dies enorme Probleme hinsichtlich der Kompatibilität führen wird ist offensichtlich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Open Data Strategie der Europäischen Kommission</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/die-open-data-strategie-der-europ%C3%A4ischen-kommission/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 11:32:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/die-open-data-strategie-der-europ%C3%A4ischen-kommission/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neelie Kroes, Vizepräsidentin der EC und zuständig für die Digital Agenda hat am Montag, den 12. Dezember 2011 die Vorschläge der Europäischen Kommission zur Revision der Richtlinie 2003/98/EG, das sogenannte &amp;ldquo;Open Data Package&amp;rdquo; vorgestellt. Ebenfalls wurden heute die Ergebnisse einer lange erwartete &lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/information_society/policy/psi/docs/pdfs/opendata2012/reports/Deloitte/summary.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;POPSIS Studie&lt;/a&gt; zu Preismodellen für Daten des öffentlichen Sektors veröffentlicht. Hier ist die &lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/avservices/player/streaming.cfm?type=ebsvod&amp;amp;sid=192681&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Videoübertragung und Transcript der Rede&lt;/a&gt; von Frau Kroes und hier Kontext und Links zu den Studien auf der &lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/information_society/policy/psi/index_en.htm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Webseite der Kommission&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
