<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Köln on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/k%C3%B6ln/</link>
    <description>Recent content in Köln on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/k%C3%B6ln/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apps &amp; the City Cologne</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/apps-the-city-cologne/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/apps-the-city-cologne/</guid>
      <description>Neben hunderten Hackern, Startup-Gründern, Technologie-Enthusiasten und Visionären war auch das _Apps &amp;amp; the City_ Team der Open Knowledge Foundation Deutschland beim diesjährigen _Interactive Cologne_ Festival!
Angelockt unter anderem durch aktuelle Gerüchte um Open-Transport-Data-Pläne sowohl bei den Kölner Verkehrsbetrieben (KVB) als auch bei den Verkehrsverbünden Rhein-Ruhr (VRR) und Rhein-Sieg (VRS) zog es zwischen 17. und 23. Juni 2013 neben Hackern, App-Entwicklern und Gründern auch das Apps &amp;amp; the City Team der Open Knowledge Foundation Deutschland sowie weitere Open-Data-Aktivisten in die Domstadt am Rhein.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interactive Cologne: Apps &amp; the City in Köln</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/interactive-cologne-apps-the-city/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/interactive-cologne-apps-the-city/</guid>
      <description>Zwischen 17. und 23. Juni wird die Domstadt Köln zur Hochburg für Hacker, Gründer und kreative Köpfe aus aller Welt, denn kommende Woche startet das Hack, Tech und Biz Festival Interactive Cologne! Mit dabei ist auch das Apps &amp;amp; the City Team der Open Knowledge Foundation Deutschland&amp;hellip;
Wenn Hacker, Open-Data-Aktivisten und Startup-Gründer in Köln zusammen kommen um zu coden, zu diskutieren, zu planen und von einander zu lernen, dann ist das Interactive Cologne!</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
