<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transparenzregister on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/transparenzregister/</link>
    <description>Recent content in Transparenzregister on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/transparenzregister/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Privatsphäre oder öffentliches Interesse?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/privatsphaere-oder-oeffentliches-interesse/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/privatsphaere-oder-oeffentliches-interesse/</guid>
      <description>Ein Plädoyer für öffentliche Informationen zu wirtschaftlichen Eigentümern Im Zuge der anstehenden Umsetzung der 5. EU-Geldwäsche-Richtlinie setzen wir uns für ein offenes Transparenzregister ein. In unserem Policy-Papier veröffentlichen wir unsere Analyse und Forderungen. Zusätzlich publizieren wir den von uns organisierten gemeinsamen Brief an das Bundesministerium der Finanzen. Auf der re:publica 2019 haben wir das Thema in einem Vortrag beleuchtet.
Es folgt eine Übersetzung der Zusammenfassung des Privacy Reports (engl.) von OpenOwnership, The BTeam und Engine Room.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veranstaltungsbericht: Mit Open Data Geldwäsche bekämpfen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/veranstaltungsbericht-transparenzregister/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/veranstaltungsbericht-transparenzregister/</guid>
      <description>Donnerstag, 16. Mai 2019 | 13:00 – 14:30 Uhr Hotel nhow | Stralauer Allee 3 | 10245 Berlin-Friedrichshain Eine gemeinsame Veranstaltung von Transparency Deutschland und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. Am 16. Mai luden Transparency Deutschland und die Open Knowledge Foundation Vertreterinnen und Vertreter aus Zivilgesellschaft und Politik zur Diskussionsrunde über das Transparenzregister ein. Aufgrund einer zeitgleichen namentlichen Abstimmung im Bundestag, zu der die Abgeordneten anwesend sein mussten, wurde die Veranstaltung kurzfristig vorverlegt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparenzregister: Mit Open Data Geldwäsche bekämpfen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzregister-mit-open-data-geldwaesche-bekaempfen/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/transparenzregister-mit-open-data-geldwaesche-bekaempfen/</guid>
      <description>Donnerstag, 16. Mai 2019 | 13:00 – 14:30 Uhr Hotel nhow | Stralauer Allee 3 | 10245 Berlin-Friedrichshain Eine gemeinsame Veranstaltung von Transparency Deutschland und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. Seit 2017 gibt das Transparenzregister online Auskunft über die wahren Eigentümerinnen und Eigentümer von Unternehmen. Allerdings führen große Lücken bei den zu meldenden Daten sowie Einschränkungen im Zugang und der Nutzung der Datenbank dazu, dass das Register weit hinter seinen Möglichkeiten zurückbleibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparenzregister? Diesmal bitte transparent</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/transparenz-register/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/transparenz-register/</guid>
      <description>Geldwäsche, Steuerflucht und krumme Deals werden durch komplexe Firmengeflechte getarnt. Ein Transparenzregister ermöglicht Recherchen für JournalistInnen, BürgerInnen und GeschäftspartnerInnen. Die Daten sollten öffentlich und kostenlos zugänglich sein.
Deutschland gilt nach wie vor als Geldwäscheparadies. Die Bundesrepublik sei „ein sicherer Hafen für die gestohlenen Reichtümer von Diktatoren, Steuerfluchtgelder und Mafiavermögen aus aller Welt“, sagt das Netzwerk Steuergerechtigkeit, ein Verbund von Nichtregierungsorganisationen. Im Schattenfinanzindex 2018 des Netzwerks belegt die Bundesrepublik den siebten Platz der attraktivsten Steueroasen weltweit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steuern</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/12/steuern/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/12/steuern/</guid>
      <description>Ende 2017 waren die Paradise Papers in aller Munde. Nach #Luxleaks und #Panamapapers war es die nächste mediale Runde für die Steueroptimierungsfälle. Dazu gab es am 29.12.17 einen &amp;ldquo;Taxation&amp;rdquo; Talk am 34c3 - Video und Slides. Anbei eine Kurzzusammenfassung des Talks.
Ich zahle mehr Steuern als die Multis – ist das normal?
Multinationale Konzerne, und insbesondere die Giganten des Internetzeitalters, stehlen sich aus ihrer sozialen Verantwortung und zahlen keine Steuern mehr –sohört und liest man immer wieder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir müssen in die Zivilgesellschaft investieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</guid>
      <description>Hoffnung allein reicht nicht. Angesichts von Donald, Brexit und Orbán, angesichts der großen Stimmengewinne von rechtsextremen Parteien bei Wahlen in Frankreich, Österreich und den Niederlande sind die demokratischen Kräfte in Europa gefordert, die Demokratie attraktiver zu machen.
Ein Teil dieser Aufgabe liegt in der Stärkung von Transparenz und Kontrolle demokratischer Prozesse und Entscheidungen. Mit vielen unserer Projekte arbeiten wir daran, den Staat transparenter und öffentliche Daten fürs Gemeinwohl nutzbar zu machen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
