<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Code for America on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/code-for-america/</link>
    <description>Recent content in Code for America on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2013 16:05:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/code-for-america/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Code for All – Open Knowledge Foundation Deutschland meets Code for America</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/08/code-for-all-open-knowledge-foundation-deutschland-meets-code-for-america/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 16:05:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/08/code-for-all-open-knowledge-foundation-deutschland-meets-code-for-america/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anfang Juli war ein Teil des OKF DE Teams zu Gast bei &lt;a href=&#34;http://codeforamerica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for America&lt;/a&gt; in San Francisco. Vor Ort hatten wir Gelegenheit uns intensiv mit dem Code for America Team auszutauschen und interessante Einblicke in das Programm zu bekommen. Diese Einblicke und den Grund unseres Treffens wollen wir euch natürlich nicht vorenthalten, es folgt ein kurzer Bericht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Code for All&amp;rdquo; Teampic&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist Code for America?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://codeforamerica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for America&lt;/a&gt; ist eine NGO die 2009 in San Francisco gegründet wurde. Die Idee hinter der Initiative ist es, die öffentliche Verwaltung enger mit technologischen Vordenkern zu vernetzen und so mehr externes Wissen in unterschiedliche Bereiche der Verwaltung einfließen zu lassen. Ziel ist es, das Innovationspotenzial junger technikaffiner Experten für die öffentliche Verwaltung nutzbar zu machen und so neue Lösungsansätze für alltägliche Herausforderungen in der Interaktion zwischen Bürgern und Verwaltung zu denken und Anwendungen für moderne öffentliche Dienstleistungen zu entwickeln. Durch neue innovative Services und veränderte Prozesse soll die Kommunikation zwischen Bürgern und Staat verbessert und die öffentlichen Verwaltung offener und effizienter werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
