<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/jobs/atom.xml"/>
  <updated>2023-07-17T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Ausschreibung: Kommunikation und Projektmanagement für den Prototype Fund</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/jobs/kommunikation-projektmanagement-ptf/"/>
    <id>https://okfn.de/jobs/kommunikation-projektmanagement-ptf/</id>
    <published>2023-07-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-07-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Im Prototype Fund suchen wir eine Person, die unsere Arbeit und Ziele über verschiedene Kanäle kommuniziert. Dabei platzierst du sowohl unsere Inhalte als auch die der geförderten Projekte und hilfst ihnen, sich und ihre Ideen vorzustellen und zu vernetzen. Es fällt dir leicht, verschiedene Formate für unterschiedliche Zielgruppen zu übersetzen und dabei ein Auge für Details und Ästhetik zu behalten. Du denkst gern über Kommunikationsformate nach und es macht dir Spaß, diese verantwortlich umzusetzen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Gesucht: Buchhaltung- &amp; Office-Assistenz (Minijob / Stud. Hilfskraft / TVL E12/S1)</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/jobs/gf-buchhaltung-assistenz/"/>
    <id>https://okfn.de/jobs/gf-buchhaltung-assistenz/</id>
    <published>2023-07-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2023-07-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Um unser Team in Sachen Tabellen, Zahlen und Belegen zu untersützen, suchen wir eine Assistenz für Buchhaltung und Office: Minijob, Stud. Hilfskraft oder TVL E12/S1 mit 10-15h/Woche in Berlin, ab sofort, 2 Jahre befristet. Bewerbungsfrist: 06. August 2023 Wer wir sind Die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich für offenes Wissen, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich und interdisziplinär (mehr erfährst du auf okfn.</summary>
  </entry>
  
</feed>
