<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/jobs/atom.xml"/>
  <updated>2025-04-16T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Jugend hackt sucht eine Person für Öffentlichkeitsarbeit, Kommunikation und Networking (50-70%)</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/jobs/jugendhackt-oeffentlichkeitsarbeit/"/>
    <id>https://okfn.de/jobs/jugendhackt-oeffentlichkeitsarbeit/</id>
    <published>2025-04-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-04-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Zur Verstärkung des Jugend hackt-Teams bei der Open Knowledge Foundation Deutschland suchen wir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unterstützung bei der Öffentlichkeitsarbeit in Teilzeit (50–70%). Die Stelle kann zum nächstmöglichen Zeitpunkt besetzt werden. Die Stelle ist zunächst befristet auf 12 Monate.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wichtiger als formale Qualifikationen sind uns kreatives Vorstellungsvermögen, echte Begeisterungsfähigkeit, Interesse schnell Neues zu erlernen und Leidenschaft für gesellschaftlichen Wandel mit Tiefgang. Wenn du also das Gefühl hast, die Punkte unten nicht 100%ig zu erfüllen, aber ernsthaftes Interesse und große Begeisterung für unsere Community und unsere Themen hast, dann bewirb dich in jedem Fall trotzdem!&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Der Prototype Fund sucht eine Person für die Begleitforschung als Elternzeitvertretung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/jobs/ptf-begleitforschung-ezvertretretung/"/>
    <id>https://okfn.de/jobs/ptf-begleitforschung-ezvertretretung/</id>
    <published>2025-04-02T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-04-02T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Zur Unterstützung unseres Teams während einer Elternzeit suchen wir eine Person für die Begleitforschung unseres Förderprogramms. Dafür erhebst und veröffentlichst du regelmäßig Kennzahlen zur Förderung, recherchierst zu aktuellen Themen der Open-Source-Softwareentwicklung in Deutschland und veröffentlichst deine Erkenntnisse in Blogposts, Vorträgen oder Forschungsberichten.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;der-prototype-fund&#34;&gt;Der Prototype Fund&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Der Prototype Fund ist ein Förderprogramm für Open-Source-Software aus der Gesellschaft und für die Gesellschaft. Wir fördern mit Mitteln des Bundesministeriums für Bildung und Forschung jährlich bis zu 30 Projekte von freien Entwickler*innen und kleinen Teams, die zum Ziel haben, gesellschaftliche Herausforderungen mit dem innovativen Einsatz von Technologie anzugehen. In einem Team aus aktuell sechs Personen kümmern wir uns um die Betreuung der Projekte, die Evaluation des Förderprogramms, Forschung und Wissenstransfer zu aktuellen technologischen Entwicklungen im Bereich Open-Source-Software, die Kommunikation zum Programm und den Förderprojekten sowie die Vernetzung im Open-Source-Ökosystem und darüber hinaus. Der Prototype Fund ist ein Programm der &lt;a href=&#34;www.okfn.de&#34;&gt;Open Knowledge Foundation Deutschland&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
</feed>
