<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/jobs/atom.xml"/>
  <updated>2021-06-22T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Jugend hackt sucht ein*e Fundraiser*in (80%, Bewerbungsschluss 15.08.2021)</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/jobs/jugendhackt-fundraising/"/>
    <id>https://okfn.de/jobs/jugendhackt-fundraising/</id>
    <published>2021-06-22T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-06-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Zur Verstärkung des Jugend hackt Teams suchen wir:
Fundraiser*in (80%) ab November 2021, Bewerbungsschluss 15. August 2021
Über Jugend hackt Jugend hackt ist ein preisgekröntes Förderprogramm für programmier- und making-begeisterte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die mit „Code die Welt verbessern“ wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. und von mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V.
Wichtiger als formale Qualifikationen sind uns Vorstellungsvermögen, Machertum, Fleiß, ernsthafte Begeisterungsfähigkeit, die Fähigkeit, schnell Neues zu erlernen und, Interesse an gesellschaftlichem Wandel mit Tiefgang.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Wir suchen eine eine*n Software-Entwickler*in für FragDenStaat!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/jobs/software-entwicklerin-fragdenstaat/"/>
    <id>https://okfn.de/jobs/software-entwicklerin-fragdenstaat/</id>
    <published>2021-06-05T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-06-05T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Derdie Software-Entwicklerin arbeitet als Teil eines kleinen Teams an der Code Base von FragDenStaat, um neue Funktionen zu entwickeln, Bugs zu fixen und Design-Entwürfe umzusetzen.
Wir streben eine gleichmäßige Repräsentation gesellschaftlicher Gruppen im Team an und möchten den Anteil von Menschen mit Migrationsgeschichte, Schwarzen Personen/PoCs und Menschen mit Behinderungen im Team erhöhen.
Wer wir sind FragDenStaat ist das Portal für Informationsfreiheit in Deutschland. Seit 2011 ermöglicht es allen Menschen, einfach und transparent Informationen von Behörden zu befreien – mit technischen Tools, Kampagnen, strategischen Klagen und journalistischer Berichterstattung.</summary>
  </entry>
  
</feed>
