<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
    <link rel="self" href="https://okfn.de/jobs/atom.xml"/>
    <description>Jobs on OKF DE</description>
    
    
    <lastBuildDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://okfn.de/jobs/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Der Prototype Fund sucht eine Person für die Begleitforschung als Elternzeitvertretung</title>
      <link>https://okfn.de/jobs/ptf-begleitforschung-ezvertretretung/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/jobs/ptf-begleitforschung-ezvertretretung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zur Unterstützung unseres Teams während einer Elternzeit suchen wir eine Person für die Begleitforschung unseres Förderprogramms. Dafür erhebst und veröffentlichst du regelmäßig Kennzahlen zur Förderung, recherchierst zu aktuellen Themen der Open-Source-Softwareentwicklung in Deutschland und veröffentlichst deine Erkenntnisse in Blogposts, Vorträgen oder Forschungsberichten.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;der-prototype-fund&#34;&gt;Der Prototype Fund&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Der Prototype Fund ist ein Förderprogramm für Open-Source-Software aus der Gesellschaft und für die Gesellschaft. Wir fördern mit Mitteln des Bundesministeriums für Bildung und Forschung jährlich bis zu 30 Projekte von freien Entwickler*innen und kleinen Teams, die zum Ziel haben, gesellschaftliche Herausforderungen mit dem innovativen Einsatz von Technologie anzugehen. In einem Team aus aktuell sechs Personen kümmern wir uns um die Betreuung der Projekte, die Evaluation des Förderprogramms, Forschung und Wissenstransfer zu aktuellen technologischen Entwicklungen im Bereich Open-Source-Software, die Kommunikation zum Programm und den Förderprojekten sowie die Vernetzung im Open-Source-Ökosystem und darüber hinaus. Der Prototype Fund ist ein Programm der &lt;a href=&#34;www.okfn.de&#34;&gt;Open Knowledge Foundation Deutschland&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
