<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
    <link rel="self" href="https://okfn.de/jobs/atom.xml"/>
    <description>Jobs on OKF DE</description>
    
    
    <lastBuildDate>Tue, 08 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://okfn.de/jobs/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Verstärke Jugend hackt als Projektmanager*in und Netzwerkkoordinator*in (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/jobs/jugendhackt-projektmanagement/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/jobs/jugendhackt-projektmanagement/</guid>
      <description>Zur Verstärkung des Jugend hackt Teams suchen wir:
Projektmanager*in und Netzwerkkoordinator*in (50%) ab Mai 2022, Bewerbungsschluss 4. März 2022
Über Jugend hackt Jugend hackt ist ein preisgekröntes Förderprogramm für programmier- und making-begeisterte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die mit „Code die Welt verbessern“ wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. und von mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V.
Für die organisatorische Leitung des jährlichen Berliner Events sowie die Betreuung des dezentralen Jugend hackt Netzwerks in Deutschland, Österreich und der Schweiz suchen wir zum 01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir suchen eine:n Junior Community Redakteur:in für Code for Germany (Studentische Hilfskraft, 19h/Woche)</title>
      <link>https://okfn.de/jobs/cfg-junior-community-redakteurin/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/jobs/cfg-junior-community-redakteurin/</guid>
      <description>Um die Geschichten aus unserem ehrenamtlichen Netzwerk Code for Germany aufzubereiten, suchen wir eine:n
Junior Community Redakteur:in (Studentische Hilfskraft, 19h/Woche) ab März/April 2022, Bewerbungsschluss 01. März 2022
Wer wir sind: Die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin-Friedrichshain, der sich für offenes Wissen, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich und interdisziplinär (mehr erfährst du auf okfn.de). Eine der Aufgaben unseres Vereins ist es, das Netzwerk Code for Germany Netzwerk zu unterstützen: Code for Germany ist ein Netzwerk von ehrenamtlich engagierten Menschen, die sich in ihrer Region für einen nachhaltigen digitalen Wandel in Politik und Verwaltung einsetzen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
