<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>openpolitischer abend on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/openpolitischer-abend/</link>
    <description>Recent content in openpolitischer abend on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/openpolitischer-abend/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Der zweite openpolitische Abend: MyData in Berlin mit Antti &#34;Jogi&#34; Poikola und Nicola Jentzsch </title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/zweiteopenpolitischeabend/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/zweiteopenpolitischeabend/</guid>
      <description>Wir freuen uns sehr, euch alle zu unserem zweiten openpolitischen Abend einzuladen!
Am 7.März ab 19 Uhr begrüßen wir
Antti Jogi Poikola von Open Knowledge Finland und der Aalto University. Er wird über “MyData” sprechen. Nicola Jentzsch wird das Projekt &amp;ldquo;Datenökonomie” von der Stiftung Neue Verantwortung und Ihre neue Studie zum Thema Dateneigentum vorstellen. Kommt vorbei! Gastgeberin ist die Mozilla Foundation. Der Eintritt ist frei. Es gibt Wein. Bitte hier anmelden!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der erste openpolitische Abend: NSU, Verfassungsschutz und Transparenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/10/openpolitischer-abend/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/10/openpolitischer-abend/</guid>
      <description>Wir freuen uns sehr, euch alle zu unserem ersten openpolitischen Abend einzuladen!
Am 13. November ab 19 Uhr begrüßen wir Katharina König-Preuss und Monchi zu einem Vortrag über die NSU und den Verfassungsschutz in der c-base. Kommt vorbei! Der Eintritt ist frei. Bitte seid zeitig da wegen der begrenzten Raumkapazität.
&amp;lt;a href=&amp;ldquo;https://www.youtube.com/watch?v=0S-OKvHm3Dg&amp;quot;Zum Video der Veranstaltung hier
„Was hat der Staat damit zu tun? Wer steht hinter dem NSU? (…)“ heißt es im Lied „Nur Applaus“ von Feine Sahne Fischfilet, mit dem die Band den NSU-Komplex musikalisch thematisiert.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
