<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digital-O-Mat on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/digital-o-mat/</link>
    <description>Recent content in Digital-O-Mat on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/digital-o-mat/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Digital-O-Mat geht online: Entscheidungshilfe zur Bundestagswahl</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/08/digitalomat/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/08/digitalomat/</guid>
      <description>Ab sofort können alle Wahlberechtigten ein neues Online-Tool als Entscheidungshilfe für die Bundestagswahl nutzen: Mit 12 Klicks verrät der Digital-O-Mat Wählerinnen und Wählern, mit welcher Partei sie bei netzpolitischen Themen auf einer Wellenlänge liegen.
Digitale Themen gewinnen auch im Alltag der Wählerinnen und Wähler zunehmend an Bedeutung, kommen in der allgemeinen Wahlberichterstattung jedoch oft zu kurz. Der Digital-O-Mat macht die jeweiligen Parteipositionen zu netzpolitisch relevanten Themen sichtbar und erleichtert es, sich auf dieser Grundlage eine Meinung zu bilden und eine Wahlentscheidung zu treffen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitale Politik in 8 Klicks!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/digitalmat/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/digitalmat/</guid>
      <description>Am 14. Mai wird in Nordrhein-Westfalen ein neuer Landtag gewählt. Was sind die jeweiligen Positionen der Parteien zu wichtigen digitalen Themen?
Mit dem Digital-O-Maten, den wir gemeinsam mit Wikimedia und weiteren netzpolitisch engagierten Organisationen entwickelt haben, können alle BesucherInnen erfahren, mit welcher Partei sie die größten Übereinstimmungen haben. Ein schneller Überblick in acht Klicks!
Zum Digital-O-Mat</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
