<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OGP Summit on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/ogp-summit/</link>
    <description>Recent content in OGP Summit on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2016 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/ogp-summit/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OGP Summit in Paris: Wir vertreten deutsche Zivilgesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/11/ogp-paris/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/11/ogp-paris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit Jahren hat die Open Knowledge Foundation Deutschland den Beitritt Deutschlands zur Open Government Partnership (OGP) &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/deutschland-muss-der-open-government-partnership-beitreten/&#34;&gt;gefordert&lt;/a&gt; und sich für starkes Open Government &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/02/von-open-data-zu-govdata-warum-deutschland-die-initiative-open-government-partnerhship-braucht/&#34;&gt;eingesetzt&lt;/a&gt;. Tatsächlich sind 32 Länder aus Europa und Zentralasien &lt;a href=&#34;https://www.article19.org/data/files/RTI_infographic_-_ECA_Region_EN_Lang.jpg&#34;&gt;der Initiative beigetreten&lt;/a&gt;, Deutschland &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&#34;&gt;aber bisher nicht&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das ändert sich &lt;a href=&#34;https://opengovpartnership.de/2016/04/deutschland-hat-beschlossen-der-open-government-partnership-beizutreten/&#34;&gt;bald jedoch&lt;/a&gt;. Wir nehmen die politischen Entwicklungen zum Anlass, beim OGP Summit in Paris vom 7. bis 9. Dezember Themen der deutschen Zivilgesellschaft in verschiedenen Veranstaltungen zu vertreten:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF at the OGP Summit - Have your say and vote for the sessions you want to see happening at the summit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/okf-at-ogp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/okf-at-ogp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;How can we make governments more transparent and accountable? What are tried and true strategies for opening up government data? The annual OGP summit is an opportunity for the open government community to address its current issues and challenges, and discuss the way ahead. This year, the summit will be held in December in Paris, and you can have your say in shaping the agenda. Together with our friends and partners like &lt;a href=&#34;http://g0v.asia/tw/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;g0v.tw&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.open-contracting.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Contracting Partnership&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;www.transparency.org&#34;&gt;Transparency International&lt;/a&gt;, we are involved in a couple of sessions -  all of which are listed below. &lt;strong&gt;Your vote would count towards them happening!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Oktober 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivitaten-und-projekte-im-oktober-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 10:57:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivitaten-und-projekte-im-oktober-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein fröhliches Halloween wünschen wir! (CC-BY)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Oktober&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ende Oktober fand in London das Jahrestreffen der Teilnehmerländer der Open Government Partnership statt. Wir waren vor Ort und haben über unsere Versuche, Deutschland zu einem Beitritt zu bewegen, &amp;lt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&#34;&gt;a href=&amp;quot;&lt;/a&gt;/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&amp;quot;&amp;gt;berichtet.&lt;br&gt;&#xA;Der &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/open-data-index-2013/&#34;&gt;Open Data-Index&lt;/a&gt;, den wir kurz vor dem OGP-Treffen veröffentlicht haben, zeigt, wo die einzelnen Länder stehen. Er zeigt auch, dass die Bundesregierung noch einiges tun muss, um ihren Verpflichtungen aus der G8 Open Data Charter nachzukommen. Aber es gibt auch gute Neuigkeiten: Das Umweltbundesamt hat ein Portal für &lt;a href=&#34;thude.de&#34;&gt;Emissionsdaten &lt;/a&gt; gelauncht. Bis zum nächsten Open Data-Index planen wir, gemeinsam mit der Verwaltung alle geforderten Datensätze zu öffnen. Wichtiges Werkzeug dafür ist das deutschlandweite Datenportal &lt;a href=&#34;https://www.govdata.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GovData.de&lt;/a&gt;, das in den letzten Wochen umfangreich &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/govdata-in-der-evaluationsphase/&#34;&gt;evaluiert wurde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government Partnership Summit 2013: &#34;Wo ist eigentlich Deutschland?&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 19:35:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Über 1000 Delegierte aus mehr als 62 Ländern versammelten sich letzte Woche beim &lt;a href=&#34;http://www.opengovpartnership.org/get-involved/london-summit-2013&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Government Partnership Summit 2013 in London&lt;/a&gt;, um an konkreten Ideen und Maßnahmen für effizienteres und transparenteres Regierungshandeln zu arbeiten. An dem Gipfel nahmen Vertreter von Regierungen und zivilgesellschaftlichen Organisationen teil, deren Länder zusammen rund 2 Milliarden Menschen ausmachen. Die Initiative Open Government Partnership (OGP) wurde im September 2011 von den Regierungen der USA und Brasiliens ins Leben gerufen und zusammen mit sechs weiteren Nationen gegründet. Ziel der OGP ist die Stärkung von Transparenz, Rechenschaftslegung, Bürgerbeteiligung und Korruptionsbekämpfung. Trotz mehrfacher &lt;a href=&#34;http://opengovpartnership.de/2013/10/pm-beitritt-deutschlands-zur-ogp-umsetzungskonzept/%20&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Aufforderung durch die Zivilgesellschaft ist Deutschland noch nicht beigetreten&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
