<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>education on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/categories/education/</link>
    <description>Recent content in education on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/categories/education/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Turing-Bus</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/turing-bus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/turing-bus/</guid>
      <description>Der Turing-Bus ist ein mobiles Bildungsangebot für Schulen und Jugendclubs im ländlichen Raum. Der Bus bringt Vertreter von Fablabs, OK-Labs und Hackspaces sowie Experten in digitalen Themengebieten an oft Angebots-unterversorgte Orte der Jugendbildung, um durch Workshops, Diskussionsformaten, Screenings und mehr einen Wissensaustausch zu generieren. Das Projekt wird im Wissenschaftsjahr des BMBF gefördert.
Der Bus möchte die Rolle von Digitalisierung und Technologie für Beruf und Gesellschaft mit Workshops, Vorträgen und Hands-on-Sessions ergründen, diskutieren und kritisch hinterfragen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschule</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/datenschule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/datenschule/</guid>
      <description>Die Datenschule ist ein deutschlandweites Bildungsprogramm rund um das Thema Daten und Technologien. Wir richten uns an gemeinnützige Organisationen, die mit Daten arbeiten oder bereits vorhandene Kenntnisse vertiefen möchten. Innerhalb einer Zusammenarbeit von ca. drei Monaten entwickeln wir mit unseren Partnern und Trainerinnen praxis-orientierte Workshops und individualisierte Technik-Trainings, um gesellschaftliche Projekte zu unterstützen. Wir möchten gemeinnützige Organisationen:
 dazu ermutigen, gezielt Daten und Technologien in ihrer Arbeit einzusetzen.
 dazu befähigen, digitale Tools und Daten als eine weitere Informationsquelle bei der Recherche, Projekt und Organisationsentwicklung aktiv zu nutzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jugend hackt</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/jugendhackt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/jugendhackt/</guid>
      <description>Jugend hackt ist ein Programm für junge Menschen, die mit ihren technischen Fähigkeiten die Welt verbessern wollen. Unterstützt von ehrenamtlichen Mentor*innen entwickeln unsere Teilnehmer*innen digitale Werkzeuge, Prototypen und Konzepte für eine bessere Zukunft. Unser Angebot umfasst Hackathon-Events in vielen Städten, regionale Labs, eine Online Community und internationale Austauschprogramme.
Ganz nach unserem Motto „Mit Code die Welt verbessern“ geht es bei Jugend hackt um mehr als nur Programmieren lernen: Wir begreifen Technik als ein Mittel zu gesellschaftlicher Veränderung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DARIAH-DE</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/dariah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/dariah/</guid>
      <description>DARIAH-DE unterstützt mit digitalen Ressourcen und Methoden arbeitende Geistes- und KulturwissenschaftlerInnen in Forschung und Lehre. Dafür baut das Projekt eine digitale Forschungsinfrastruktur für Werkzeuge und Forschungsdaten auf und entwickelt Materialien für Lehre und Weiterbildung im Bereich der Digital Humanities (DH).
Als Projektpartner unterstützen wir das Forschungsprojekt DARIAH-DE bei der Kommunikation und Dissemination rund um Ausrichtung, Inhalte und Ergebnisse der digitalen Geisteswissenschaften (Digital Humanities). Ziel ist es, die zunehmend mit digitalen Ressourcen und Methoden arbeitenden Geistes- und Kulturwissenschaftler in Forschung und Lehre zu betreuen und so die Nutzung von digitalen Inhalten, Ressourcen, Werkzeugen und offenen Forschungsinfrastrukturen zu fördern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daten machen Schule</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/datenmachenschule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/datenmachenschule/</guid>
      <description>DatenmachenSchule zeigt welche Potentiale der Einsatz Offener Daten im Unterricht haben. Die Initiale Idee für das Projekt lieferte eine 2013 veröffentlichte Studie zum Thema Open Data des Fraunhofer Fokus Instituts, die unter anderem besagte:
„Offene Verwaltungsdaten bergen [&amp;hellip;] prinzipiell die Chance einer neuen Bildungsgestaltung (Open Educational Resources).“
Um der These nachzugehen, formierte sich eine Kooperation zwischen der Verwaltung der Stadt Moers, dem Gymnasium Adolfinum, der Hochschule Rhein-Waal und dem Open Knowledge Lab Niederrhein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demokratielabore</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/demokratielabore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/demokratielabore/</guid>
      <description>Wie können wir Kinder und Jugendliche heute befähigen, zu Gestaltenden unserer Gesellschaft von morgen zu werden? Was macht Jugendliche als Akteurinnen sichtbarer? Welche Rolle spielen hierbei digitale Mittel? Und wie gelingt Teilhabe auf digitaler und sozialer Ebene?
Um diese und andere Fragen zu beantworten, haben wir mit den Demokratielaboren verschiedene Workshopformate und Materialien entwickelt, um einer breiten Zielgruppe von Kindern und Jugendlichen zu Selbstwirksamkeitserfahrungen im Bereich von Demokratie und Technologie zu verhelfen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Familienlabore</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/familienlabore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/familienlabore/</guid>
      <description>Die Gestaltung von Familienleben in Deutschland hat sich in den letzten Jahrzehnten enorm gewandelt. Patchwork-Familien, Mehr-Generationen-Häuser und Haushalte von Alleinerziehenden bringen ganz unterschiedliche Anforderungen mit sich. Eine der größten Herausforderungen ist und bleibt die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Oder anders gefragt: Ist es wirklich notwendig, jedes Mal drei Stunden im Wartezimmer eines Arztes sitzen zu müssen? Wir denken: Das geht besser.
Foto: Leonard Wolf, CC-BY-SA 4.0 FamilienLabore  Foto: Leonard Wolf, CC-BY-SA 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>