<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OER on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/oer/</link>
    <description>Recent content in OER on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/oer/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Open Knowledge Foundation beim Deutschen Stiftungstag 2018</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/okfde-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/okfde-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</guid>
      <description>Der Deutsche Stiftungstag wird jedes Jahr vom Verband Deutscher Stiftungen als Informations- und Vernetzungsangebot für seine Mitglieder organisiert. Die diesjährige Ausgabe fand unter dem Motto Update! - Stiftungen und Digitalisierung vom 16. - 18. Mai in Nürnberg statt.
Drei von fünf Kategorien der diesjährigen Veranstaltung waren
#DST18_OffeneDaten #DST18_Transparenz #DST18_Partizipation Also genau passend für uns! Aus eigener Erfahrung wissen wir, wie schwierig und mühsam das Vermitteln dieser Themen ist und wie lange die Umsetzung von Forderungen braucht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zur Vorstellung von DatenmachenSchule in Moers</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/11/datenmachenschule/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/11/datenmachenschule/</guid>
      <description>Am Freitag, den 15. Dezember stellt die Open Knowledge Foundation Deutschland zusammen mit dem Leiter der Stabsstelle Zentrales E-Government der Stadt Moers Claus Arndt und dem lokalen Chapter des OK Lab Niederrhein ‘DatenmachenSchule’ vor, eine neue Plattform für offene Daten im Unterricht. Dazu sind Vertreter der Bildungslandschaft, Schüler, Lehrer, und Interessierte herzlich eingeladen.
‘DatenmachenSchule’ (ehem. Projekt ‘Open Data und Schule’) hat seit 2013 Ansätze und Lösungen entwickelt, um mit lokalen, offenen Daten im Unterricht zu arbeiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektstart Edulabs: Offene Bildung zusammen entwickeln</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/edulabs-offene-bildung/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/edulabs-offene-bildung/</guid>
      <description>Nach ersten Planungstreffen startet unser Bildungsprojekt edulabs nun mit monatlichen Public Calls (Mi. 17.5., 17:00). In den letzten Wochen ist bereits viel geschehen: Es gibt erste Kooperationen, eine vorläufige Website und vor allem: Das edulab Berlin hat bereits einen Raum.
Was sind die edulabs und was haben wir vor?
Wir organisieren regelmäßige Workshops und Treffen in den Regionen Berlin, Baden-Württemberg und NRW. Ziel ist es, mit digital gestützten Methoden offene Bildung voranzubringen, um eine Kultur der Partizipation in Schulen zu stärken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektassistenz für Edulabs (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/ausschreibung-edulabs/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/ausschreibung-edulabs/</guid>
      <description>Wie lässt sich Bildung mit digital gestützten Methoden gestalten? Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies Wissen einsetzt. Mit unserem Projekt Education Labs (edulabs) engagieren wir uns für den Aufbau von Kompetenzen zur Erstellung, Nutzung und Verbreitung von Open Educational Resources (OER).
edulabs sind lokale Gruppen aus Menschen, die ihre didaktischen, technischen und gestalterischen Fähigkeiten dazu nutzen, um zusammen innovative und nachnutzbare Bildungsmaterialien zu entwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jugend-Hackathons für alle – unser Handbuch ist da</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/03/jugend-hackathons-fuer-alle/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/03/jugend-hackathons-fuer-alle/</guid>
      <description>Mittlerweile gibt es Jugend hackt im vierten Jahr. Wir haben sieben Veranstaltungen organisiert und gezeigt, dass Hackathons auch als Format für junge Menschen funktionieren. Während dieser aufregenden Zeit konnten wir viele Erfahrungen sammeln, haben an der ein oder anderen Stelle nachgebessert und wahnsinnig viel gelernt. Es liegt im Selbstverständnis der Open Knowledge Foundation Deutschland und von mediale pfade dieses Wissen für alle zugänglich und nachnutzbar zu machen. Wir (also Maria Reimer, Daniel Seitz und Paula Glaser) haben deshalb einen Praxisleitfaden für die Veranstaltung von Jugend-Hackathons geschrieben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Für offene Lehr- und Lernmaterialien auf dem OER-Festival 2016 in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/02/oer-camp/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/02/oer-camp/</guid>
      <description>Mit dem Internet ist das Angebot an Bildungsmöglichkeiten stark gewachsen. Das Potential der digitalen Bildungsmaterialien wird derzeit jedoch noch lange nicht ausgeschöpft. Das OER-Festival setzt hier an und will durch ein vielseitiges Programm die bisherigen Erfolge in dem Bereich feiern und die nächste Phase der OER-Entwicklung erarbeiten.
Das OER-Festival 2016 #OERde16 macht die Breite und Vielfalt von Open Educational Resources sichtbar. Das „de“ in #OERde16 steht dabei nicht für „Deutschland“, sondern für „deutschsprachig“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die neuen Stadtgeschichten bei Code for Germany</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/07/stadtgeschichten-codeforde/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/07/stadtgeschichten-codeforde/</guid>
      <description>Code for Germany ist ein Projekt der Open Knowledge Foundation Deutschland, das seit Februar 2014 AktivistInnen zusammenbringt, die mit offenen Daten interessante und wichtige Anwendungen entwickeln. Manche Projekte ermöglichen mehr Bürgerbeteiligung, andere schaffen Transparenz, und wiederum andere helfen im Alltag. Bisher konnte man ihre Arbeit auf der Website verfolgen. Nun gibt es einen Blick hinter die Kulissen.
Die neuen Stadtgeschichten erzählen von Frust und Freude am Entwickeln, vom Design, von Behördendeutsch und maschinenlesbaren Daten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Jugend im Süden hat gehackt!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/06/jugund-hackt-sued/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/06/jugund-hackt-sued/</guid>
      <description>42 Stunden, 48 technikbegeisterte Jugendliche, 16 Mentorinnen und Mentoren, und ebenso viele helfende Hände – das war das Rezept für Jugend hackt Süd. Ermöglicht wurde die Veranstaltung durch den Code Week Award, den Jugend hackt Süd für die Austragung des Events erhalten hatte.
CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria Kühling/Peter Wozniak Projekte, wie „World of Schoolcraft“, in dem mit spielerischen Belohnungen, ähnlich wie im Online-Rollenspiel, Schule vollkommen neu definiert wird, zeigen eindrucksvoll, wie kreativ man seine technischen Fähigkeiten einsetzten kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schaukeln für Freifunk und Katzenbilder für Internetschönheit - Das war Hack your City meets Jugend hackt Ost</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/06/jugund-hackt-ost/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/06/jugund-hackt-ost/</guid>
      <description>Schaukeln für Freifunk und den Umweltschutz, Katzenbilder für Internetschönheit und gegen staatliche Zensur - bei Hack your City meets Jugend hackt Ost sind am Wochenende wieder großartige Projekte entstanden, die auch vom Publikum bei der Präsentation am Sonntag begeistert gefeiert wurden.
Unter großem Applaus präsentierten Tita, Leeloo und Yola Ve ihr Projekt TreeFi. Die Idee leuchtet sofort ein: Umweltschutz ist wichtig für die Zukunftsstadt, doch dafür braucht es Anreize. Tita, Leeloo und Yola Ve haben dafür eine tolle Lösung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir suchen eine/e studentische/r Mitarbeiter/in (Projektassistent/in) für unseren Entwicklungsbarometer</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/06/stellenausschreibung-entwicklungsbarometer/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/06/stellenausschreibung-entwicklungsbarometer/</guid>
      <description>Die Organisation: Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF-DE) ist ein junger Verein in Berlin, der sich für die Bereitstellung und Nutzung öffentlicher Daten für zivilgesellschaftliche Beteiligung, Transparenz und Rechenschaftslegung einsetzt. Der Verein ist Teil des internationalen Open Knowledge Foundation Netzwerkes und steht hinter innovativen Projekten wie Frag-den-Staat, Jugend-hackt, Coding Da Vinci und Code for Germany. Die OKF-DE organisiert Hackdays, unternimmt Datenanalyseprojekte, fördert Programmierer, die sich für die Gesellschaft einsetzen wollen und betreibt Lobbyarbeit für Open Data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aushilfe für unsere Buchhaltung auf 450-Euro-Basis gesucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/06/stellenauschreibung-buchhaltung/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/06/stellenauschreibung-buchhaltung/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation (e.V.) ist eine der führenden NGOs im Bereich Offene Daten und Freies Wissen in Deutschland. Viele unserer Projekte gelten als Pionierprojekte, unsere Expertise wird von Anbietern wie Nutzern Offener Daten geschätzt und wir sind ein wichtiger Förderer der deutschen Open Data Community. Um unsere Organisation dem gewachsenen Projektportfolio anzupassen, unsere Projektteams weiter schlagkräftig zu halten und die finanzielle Basis dafür zu stabilisieren, suchen wir zum nächstmöglichen Termin eine Aushilfe für unsere Buchhaltung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Positionspapier des Bündnis freie Bildung veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/02/positionspapier-des-buendnis-freie-bildung-veroeffentlicht/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/02/positionspapier-des-buendnis-freie-bildung-veroeffentlicht/</guid>
      <description>Bildungsgerechtigkeit ist ein wichtiger Indikator für die gesellschaftlichen Perspektiven in Deutschland. Das Bündnis freie Bildung (BFB) hat heute ein gemeinsames Positionspapier zum Thema freie und offene Bildungsmaterialien verabschiedet. Das Bündnis stellt dabei fest, dass die bisherigen Entwicklungen, insbesondere im Bereich der Verfügbarkeit freier und offener Bildungsmaterialien, bisher unzureichend sind und eine klare Strategie zwingend notwendig ist.
Freie Bildungsmaterialien werden als ein Mittel für eine gerechtere und partizipativere Bildung gesehen. Zum einen sollen durch Steuergelder finanzierte Bildungsmaterialien für die Allgemeinheit nutzbar sein, zum anderen eröffnen sich mit freien Bildungsmaterialien auch neue und innovative Möglichkeiten des Lernens und Lehrens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jetzt anmelden: Konferenz zu offenen Bildungsmaterialien im September 2014 in Berlin (#OER14de)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/jetzt-anmelden-konferenz-zu-offenen-bildungsmaterialien-im-september-2014-in-berlin-oer14de/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/jetzt-anmelden-konferenz-zu-offenen-bildungsmaterialien-im-september-2014-in-berlin-oer14de/</guid>
      <description>Obwohl im Koalitionsvertrag erwähnt, wurde das Thema offene und freie Bildungsmaterialien (OER) leider (wie vieles andere im Bereich Bildung und Wissenschaft) im Rahmen der kürzlich veröffentlichten Digitalen Agenda von der Politik komplett ignoriert. Um das zu ändern und die Wirklichkeit der offenen und freien Bildungsmaterialien in Deutschland zu diskutieren, veranstaltet Wikimedia Deutschland mit der &amp;ldquo;#OERde14 - Die Zukunft Freier Bildungsmaterialien&amp;rdquo; am 12. und 13. September 2014 bereits das zweite Mal die größte Konferenz zu freien Bildungsmaterialien im deutschsprachigen Raum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Oktober 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivitaten-und-projekte-im-oktober-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivitaten-und-projekte-im-oktober-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Ein fröhliches Halloween wünschen wir! (CC-BY)
Rückblick in den Oktober
Ende Oktober fand in London das Jahrestreffen der Teilnehmerländer der Open Government Partnership statt. Wir waren vor Ort und haben über unsere Versuche, Deutschland zu einem Beitritt zu bewegen, &amp;lt;a href=&amp;quot;/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&amp;quot;&amp;gt;berichtet.
Der Open Data-Index, den wir kurz vor dem OGP-Treffen veröffentlicht haben, zeigt, wo die einzelnen Länder stehen. Er zeigt auch, dass die Bundesregierung noch einiges tun muss, um ihren Verpflichtungen aus der G8 Open Data Charter nachzukommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#OERcamp - 14.–16. September 2012, Uni Bremen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/oercamp-14-16-september-2012-uni-bremen/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/oercamp-14-16-september-2012-uni-bremen/</guid>
      <description>Einladung zum #OERcamp 2012, das Barcamp zu digitalen und offenen Lehr-Lern-Materialien, 14.–16. September 2012 an der Uni Bremen.
Wo im Internet finde ich Unterrichtsmaterialien, die ich bedenkenlos herunterladen und weiterbearbeiten kann? Darf ich ein YouTube-Video in einer Unterrichtssituation via Beamer zeigen? Was genau darf man eigentlich kopieren, wie oft und für wen?
Stimmt es, dass ich Unterrichtsmaterialien gar nicht digitalisieren darf, nicht einmal für mich zu Hause? Woher kriege ich Bilder für Arbeitsblätter und Präsentationen, die ich nicht wegen Urheberrechtsverletzungen verstecken muss?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
