<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wikipedia on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/wikipedia/</link>
    <description>Recent content in Wikipedia on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 May 2016 20:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/wikipedia/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Einladung und Call for Papers zur WikiCon 2016</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/05/wikicon/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 20:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/05/wikicon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was dem Chaos Computer Club der jährliche Congress, ist der Wikipedia-Community und ihrer Schwesterprojekte die &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:WikiCon_2016&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;WikiCon&lt;/a&gt; – und wenngleich die WikiCon bislang ohne Bällebad und Tschunk-Express auskommen musste, folgt sie dieses Jahr dem Vorbild des Congress und öffnet sich einem breiteren Publikum.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vom &lt;strong&gt;16. bis 18. September&lt;/strong&gt; sind dieses Jahr im &lt;em&gt;Kultur- und Kongresszentrum – Das K&lt;/em&gt; in &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Kornwestheim&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kornwestheim&lt;/a&gt; bei Stuttgart daher nicht nur eingefleischte Wikipedianer*innen angesprochen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du bist begeistert von freiem Wissen? Du teilst dein Wissen gerne mit anderen? Du freust dich, Teil eines internationalen Gemeinschaftsprojektes zu sein? Ob du in der Wikipedia, in einem der zahlreichen Schwesterprojekte oder in anderen Projekten im Bereich des freien Wissens engagiert bist – bei der WikiCon bist du in jedem Fall richtig. Sie ist das Treffen der Aktiven der deutschsprachigen Wikipedia, ihrer Schwesterprojekte und aller die sich für freies Wissen interessieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wikidata - freie Daten für freie Nutzung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/wikidata-freie-daten-fur-freie-nutzung/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 10:06:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/wikidata-freie-daten-fur-freie-nutzung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute wurde bei Wikimedia Deutschland offiziell der Startschuss für das &lt;a href=&#34;http://meta.wikimedia.org/w/index.php?title=Wikidata/de&amp;amp;uselang=de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikidata &lt;/a&gt;Projekt gegeben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel des mit ca. 800.000€ finanzierten Projektes ist es, eine freie, maschinen- und menschenlesbare Datenbasis für die Wikipedia zu schaffen. Zurzeit findet man z.B. in den verschiedenen Sprachversionen der Wikipedia häufig noch verschiedene Einwohnerzahlen von Städten, weil unterschiedliche Jahreszahlen als Basis genommen werden. Das Projekt soll aber nicht nur die Qualität von Wikipedia Artikeln verbessern, sondern die Daten auch für interessierte Entwickler anderer Projekte bereitstellen, ähnlich wie es Wikimedia Commons schon heute für Multimedia Inhalte tut. Das Entwicklerteam ist bei &lt;a href=&#34;http://www.wikimedia.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikimedia Deutschland&lt;/a&gt; angesiedelt. Es gibt auch eine &lt;a href=&#34;https://lists.wikimedia.org/mailman/listinfo/wikidata-l&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mailingliste &lt;/a&gt;für das Projekt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
