<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Offenerhaushalt on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/offenerhaushalt/</link>
    <description>Recent content in Offenerhaushalt on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/offenerhaushalt/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Finanztransparenz: Informationsfreiheit bleibt ein Problem</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/finanztransparenz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/finanztransparenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OffenerHaushalt.de&lt;/a&gt; können Bürger die Verwendung von Steuergeldern transparent nachvollziehen. Das Open-Source Projekt ermöglicht der Zivilgesellschaft Haushaltsdaten selbständig zu visualisieren und für öffentliche Rechenschaftslegung zu nutzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Plattform wurden in der ersten Wochen bereits zahlreich genutzt und zwölf weitere kommunale Haushalte wurden hinzugefügt. Insbesondere in Nordrhein-Westfalen ist das Interesse groß. Hier stellen bereits 7 Kommunen ihre Haushalte transparent dar. Mit &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/NW/Bonn/#/produktbereich?Budget_Richtung=Aufwendungen&amp;amp;Jahr=2017&amp;amp;Plan_Ist=Plan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bonn&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/SH/Kiel/#/produkt?Aufwand%2FErtrag=Aufwand&amp;amp;Datum=2018&amp;amp;Haushalt=Plan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kiel&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/BY/N%C3%BCrnberg/#/administrative_classification?Direction=Ertrag&amp;amp;Jahr=2018&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nürnberg&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/HE/Frankfurt-am-Main/#/produkt?Ertrag%20%2F%20Aufwand=Aufwendungen&amp;amp;Haushalt=Plan&amp;amp;Haushaltsjahr=2018&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frankfurt&lt;/a&gt; sind auch einige Großstädte mit einem jährlichen Budget über einer Milliarde Euro vertreten. Und sogar die Einnahmen des &lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/haushalt/asta-uni-wuppertal/#/teilhaushalt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AStA&lt;/a&gt; der Uni Wuppertal wurden visualisiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OffenerHaushalt.de erwacht aus dem Winterschlaf: Kommunale Finanzen auf einen Blick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/12/offener-haushalt/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/12/offener-haushalt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin, 19.12.2017 - Der Relaunch von OffenerHaushalt.de ermöglicht es so einfach wie nie zuvor Einblick in die Haushaltspläne&#xA;des Bundes, der Bundesländer und der Kommunen in Deutschland zu bekommen. Durch einfache Visualisierungen können Bürger die Verwendung&#xA;von Steuergeldern transparent nachvollziehen. Die Plattform ist ein Open-Source Projekt und ermächtigt die Zivilgesellschaft&#xA;Haushaltsdaten selbständig zu visualisieren und für öffentliche Rechenschaftslegung zu nutzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Aufstellung und Debatte eines Haushalts ist die zentrale Aufgabe eines Parlaments und entscheidet darüber, welche Tätigkeiten der&#xA;Staat ausführt und welche nicht. Da politische Veränderungen nur mit finanziellen Mitteln umgesetzt werden können, sind Haushaltspläne&#xA;zentrale politische Dokumente. “Das Verständnis öffentlicher Haushaltspolitik ermöglicht Bürgern eine verbesserte Teilhabe an lokaler&#xA;Politik”, sagt Michael Peters von der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
