<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2024-06-20T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Das war 2023: Unser Jahresbericht ist online!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/06/das-war-2023-unser-jahresbericht-ist-online/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/06/das-war-2023-unser-jahresbericht-ist-online/</id>
    <published>2024-06-20T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-20T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Unser Jahresbericht 2023 ist online! Viel ist passiert, und wir blicken zurück auf ein ereignisreiches Jahr voller spannender Projekt und beeindruckender Highlights. Nach der erfolgreich abgeschlossenen Wirtschaftsprüfung könnt ihr ab sofort unseren vollständigen Jahresbericht auf 2023.okfn.de einsehen. Selbstverständlich steht auch eine PDF Version zum Download bereit. Taucht ein und erfahrt mehr über unsere Erfolge und Fortschritte im vergangenen Jahr!
Unsere Highlights aus 2023: Ein scharfes Schwert gegen rechts Wer von rechts abgemahnt oder verklagt wird – sei es wegen eines Artikels, eines Tweets oder eines Theaterstücks – kann sich seit 2023 an unseren Rechtshilfefonds, den Gegenrechtsschutz wenden.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Fragen für die öffentliche KI-Förderung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/06/fragen-fuer-die-oeff-ki-foerderung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/06/fragen-fuer-die-oeff-ki-foerderung/</id>
    <published>2024-06-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>In den vergangenen zwei Jahren haben den Prototype Fund zunehmend mehr Bewerbungen für Softwareprojekte erreicht, die Methoden der Künstlichen Intelligenz (KI) wie Large Language Models (LLM) nutzen oder kritisch beleuchten. Mit der Verbreitung dieser Ansätze müssen sich öffentlich finanzierte Technologieförderprogramme wie der Prototype Fund damit auseinandersetzen, welche Auswahl- und Unterstützungsmechanismen es für KI-Projekte braucht, die offen, anpassbar und nachhaltig sind.
Was zählt als Open-Source-KI? Wenn der Staat Softwareenticklung finanziert, sollte die Allgemeinheit von den Ergebnissen profitieren können.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Gerade jetzt. Für alle.</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/06/gerade-jetzt.-f%C3%BCr-alle./"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/06/gerade-jetzt.-f%C3%BCr-alle./</id>
    <published>2024-06-12T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-12T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die OKF unterstützt die Kampagne &amp;ldquo;Gerade jetzt. Für alle.&amp;rdquo;: Im Bundeshaushalt 2025 drohen nach Sparvorgaben des Finanzministeriums massive Streichungen. Bei den derzeitigen Verhandlungen zeichnet sich ab, dass das vor allem die Programmhaushalte der Ministerien treffen wird. Damit sind zivilgesellschaftliche Projekte und Initiativen bundesweit in ihrer Existenz bedroht. Ein breites Bündnis aus mehr als 50 gemeinnützigen Organisationen warnt nun vor den dramatischen Folgen solcher Haushaltskürzungen für die Demokratie.
Nach bisherigen Schätzungen droht im Bundeshaushalt eine Finanzierungslücke in Höhe von mindestens 25 Milliarden Euro.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Von Taipei nach Berlin: Wie Civic Tech in Taiwan zur digitalen Demokratie inspiriert</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/06/civic-tech-taiwan/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/06/civic-tech-taiwan/</id>
    <published>2024-06-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Im letzten Monat hatten wir die Chance, mehr über die Civic-Tech- und Open-Source-Szene in Taiwan zu erfahren und uns mit taiwanischen Aktivist:innen auszutauschen. Das Land ist ein Vorbild im Bereich Digital Democracy mit einigen Erfolgsgeschichten in der Zusammenarbeit zwischen Verwaltung und Zivilgesellschaft. Vor sieben Jahren berichteten wir über unseren ersten Besuch in Taiwan im Rahmen eines Austauschprogramms von Code for All.
Im internationalen Civic-Tech-Netzwerk ist g0v (ausgesprochen “gov-zero”) das taiwanesische Pendant zu Code for Germany.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das erste Open Data Ranking ist erschienen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/opendataranking/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/opendataranking/</id>
    <published>2024-05-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wir veröffentlichen das erste Open Data Ranking! In Anlehnung an das Transparenzranking blicken wir auf die Open-Data-Landschaft in Deutschland und gehen über das reine Datensätzezählen hinaus. Die Analyse der rechtlichen Rahmenbedingungen, Datenqualität und personellen Ausstattung zeigen, dass es innerhalb Deutschlands erhebliche Unterschiede in Bezug auf Open Data gibt. Während sich einzelne Bundesländer auch schon um Linked Data kümmern, fehlen bei anderen noch jegliche Grundlagen für die Datenbereitstellung.
Behörden auf allen staatlichen Ebenen – von der Bundes- bis zur Kommunalverwaltung – produzieren täglich eine Vielzahl von Informationen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Positionen des Bündnis F5 zur Europawahl 2024</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/f5forderungenzureuwahl/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/f5forderungenzureuwahl/</id>
    <published>2024-05-22T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Europäische Union hat sich als wegweisende Akteurin in der Digitalpolitik etabliert. In den letzten fünf Jahren wurden bedeutende Gesetze auf den Weg gebracht, um die Macht von Big-Tech Unternehmen einzudämmen und die Einhaltung von Grund- und Menschenrechten im Digitalen zu stärken. Gleichzeitig ist die europäische Digitalpolitik zu oft von technischen Trends und gewinnorientierten Interessen getrieben. Der Fokus auf das Gemeinwohl geht dabei verloren.
Im Bündnis F5 sind wir überzeugt: Die Vision eines offenen, freien, verlässlichen, nachhaltigen und sicheren Internets sowie innovativer Entwicklungen, die reale gesellschaftliche Bedarfe bedienen, lässt sich nur durch eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik realisieren.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Triff die OKF auf der re:publica!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/triffdieokfaufderrepublica24/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/triffdieokfaufderrepublica24/</id>
    <published>2024-05-21T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die re:publica steht wieder an: das Festival für die digitale Gesellschaft findet vom 27.-29. Mai 2024 in der STATION Berlin statt. Die OKFDE wird mit vielen verschiedenen Themen und Formaten dabei sein. Kommt vorbei und trefft uns hier:
Durchgehend an allen drei Tagen:
Bündnis F5 Stand mit vielfältigem Standprogramm. Unseren Stand mit der Nummer C3 könnt ihr hier im Lageplan finden.
Jugend hackt im WOW!Space in Halle 6. Jeden Tag Mitmach-Workshops von 8:30 bis 14:00 Uhr im Rahmen der TINCON.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PIAZZA-Konferenz 2024: Call for Workshops</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/piazza-konferenz-2024-call-for-workshops/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/piazza-konferenz-2024-call-for-workshops/</id>
    <published>2024-05-13T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-13T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Am 14. November 2024 findet die Konferenz „PIAZZA – Für digitale Verwaltung &amp;amp; Gesellschaft“ zum vierten Mal online statt. Die OKF wird dieses Jahr erstmalig im Trägerkreis dabei sein. Wir freuen uns sehr!
Mit PIAZZA bieten die vier Trägerorganisationen – das Kompetenzzentrum Öffentliche IT, die Gesellschaft für Informatik, NExT e.V. und die Open Knowledge Foundation Deutschland – eine Plattform für den Austausch zwischen öffentlicher Verwaltung, Zivilgesellschaft und Wissenschaft über die Digitalisierung von Staat und Gesellschaft.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Verwaltungsmodernisierung durch Open Data</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/open-data_verwaltungsmodernisierung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/open-data_verwaltungsmodernisierung/</id>
    <published>2024-05-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Parlamentarisches Frühstück des Bündnis F5 zur Verwaltungsmodernisierung Unter der Schirmherrschaft von Nadine Schön, stellvertretende Vorsitzende der CDU/CSU Bundestagsfraktion und Mitglied im Ausschuss für Digitales, veranstaltete das Bündnis F5 am 09.04.2024 ein parlamentarisches Frühstück, um sich darüber auszutauschen, welchen politischen Rahmen es für den Einsatz von KI braucht und wie das Potenzial von Daten für die Verwaltungsmodernisierung besser genutzt werden kann.
In vielen KI-Systemen werden derzeit Large Language Models (LLMs) verwendet. Diese Systeme neigen jedoch häufig zu Halluzinationen, wenn sie nur mit den Bestandsdokumenten der Verwaltung gefüttert werden.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EU-Parlament schafft ein Rechtchen auf Reparatur</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/04/right-to-repair-entschieden-final/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/04/right-to-repair-entschieden-final/</id>
    <published>2024-04-24T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-02-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wir haben das Recht, ein paar Geräte reparieren zu lassen, aber nicht auf technische Informationen oder Ersatzteile, um es selbst zu tun.
Am vergangenen Dienstag hat das EU-Parlament nach langem Prozess das sogenannte &amp;ldquo;Recht auf Reparatur&amp;rdquo; verabschiedet. Anfang 2024 wurde im Rahmen der Trilogverhandlungen ein Kompromiss ausgehandelt. Im Kern gibt es uns als Kaufende das Recht, auch außerhalb der Gewährleistung die Reparatur des Gegenstandes einzufordern, sofern die Reparatur nicht &amp;ldquo;unmöglich&amp;rdquo; ist.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Erste Digitalministerkonferenz: Bündnis F5 stellt Forderungen vor</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/04/f5-forderungen-dmk/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/04/f5-forderungen-dmk/</id>
    <published>2024-04-18T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-04-18T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Erste Digitalministerkonferenz: Bündnis F5 stellt Forderungen vor Berlin, 18.04.2024
Das zivilgesellschaftliche Bündnis F5, bestehend aus den Organisationen AlgorithmWatch, Gesellschaft für Freiheitsrechte e.V., Open Knowledge Foundation Deutschland, Reporter ohne Grenzen und Wikimedia Deutschland, begrüßt die Ziele der ersten Digitalministerkonferenz und stellt seine Forderungen für einen echten Perspektivwechsel in der Digitalpolitik vor. F5 betont die Notwendigkeit einer gemeinwohlorientierten digitalen Transformation, die nachhaltig gestaltet und gleichzeitig eng an gesellschaftliche Ziele geknüpft werden muss, um unsere demokratische Gesellschaft in ihrem Fundament zu stärken und zukunftsfähig zu machen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Helfen KI-Modelle und offene Daten dem Umweltschutz?</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/03/start-der-umweltdatenwerkstatt-fuer-den-umweltschutz/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/03/start-der-umweltdatenwerkstatt-fuer-den-umweltschutz/</id>
    <published>2024-03-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-03-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Neben den zahlreichen Krisen und dem Erstarken der Rechten schreitet die Klimakrise voran. Laut eines aktuellen Berichts der Europäischen Umweltagentur (EEA) ist Europa &amp;ldquo;der sich am schnellsten erwärmende Kontinent.&amp;rdquo; Neben zahlreichen anderen Gründen hat das großen Einfluss auf die Beschaffenheit der Umwelt. Ein Rückgang der Insekten und Vögel ist nur ein Effekt. Technologien, wie sogenannte &amp;ldquo;künstliche Intelligenz&amp;rdquo;, werden als Lösungen postuliert. Ist das so? Hilft uns die Technik, die Umwelt zu schützen?</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Nach EU-Einigung: Beim Reparaturgesetz sollte DE sich an Frankreich orientieren</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/02/right-to-repair-entschieden/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/02/right-to-repair-entschieden/</id>
    <published>2024-02-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-02-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Im März 2023 hat die EU-Kommission neue Regeln zur Förderung von Reparaturen vorgelegt. Seitdem ist die Diskussion um ein Recht auf Reparatur europaweit im vollen Gange.
Im Oktober haben Rat und Parlament sich mit dem Entwurf befasst und ihre eigene Position entwickelt. Nun ist es im Rahmen der Trilog-Verhandlungen gelungen, die unterschiedlichen Perspektiven zusammenzubringen. Die neue Verordnung könnte den Preis für Reparaturen deutlich senken und Praktiken unterbinden, die Reparaturen erschweren oder gar verbieten.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OKF und Bündnis F5 unterstützen Aktionstag gegen Rechtsextremismus und Rassismus</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/02/aufruf-gegen-rechts/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/02/aufruf-gegen-rechts/</id>
    <published>2024-02-02T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-02-02T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Digitalpolitik für eine starke Demokratie.
Offenes Wissen und Transparenz sind in einem demokratischen Staat die Grundvoraussetzung für politische Mitbestimmung und Teilhabe! Deswegen kämpfen wir für eine offene, informierte und solidarische Zivilgesellschaft!
Wir erleben aktuell mit großer Besorgnis eine deutliche Verschiebung des öffentlichen Diskurses. Nationalistische, antisemitische und rassistische Positionen erhalten immer stärker Zuspruch – und damit auch die Parteien, die diese vertreten. Mit Blick auf die diesjährigen Landtagswahlen in Brandenburg, Thüringen und Sachsen, die zahlreichen Kommunalwahlen sowie die Europawahl ist zu befürchten, dass sich dieser Zulauf auch in Mandaten niederschlägt und diese Positionen in reale Politik umgesetzt werden.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>In Support of Gubad Ibadoghlu</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/02/in-support-of-gubad-ibadoghlu/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/02/in-support-of-gubad-ibadoghlu/</id>
    <published>2024-02-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-02-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Statement from the Civil Society Members of the EITI Germany (DEITI) in Support of Gubad Ibadoghlu
The undersigned Civil Society members of the EITI Germany MSG express their deep concern for the arrest of economist and civil activist Gubad Ibadoghlu in Azerbaijan. Dr. Ibadoghlu has been a relentless champion of transparency and a key, active stakeholder in Azerbaijan’s EITI journey.
We are deeply disturbed by the reports we heard of the violent nature of his arrest, the harsh conditions of his detention, and the denial of access to medical services reported by his family in light of his rapidly deteriorating health.</summary>
  </entry>
  
</feed>
