<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2026-02-19T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Nachforschungspflichten – Urheberrechtliche Haftung von Anschlussinhabern</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2026/02/nachforschungspflichten-urheberrechtliche-haftung-von-anschlussinhabern/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2026/02/nachforschungspflichten-urheberrechtliche-haftung-von-anschlussinhabern/</id>
    <published>2026-02-19T00:00:00+0000</published>
    <updated>2026-02-19T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Obwohl die Störerhaftung für Anschlussinhaber seit 2017 offiziell abgeschafft ist, werden  jedes Jahr immer noch tausende Menschen wegen Urheberrechtsverletzungen zu hohen Schadensersatzzahlungen verurteilt. Dies geschieht allein auf Grundlage der Vermutung, dass sie selbst die Täter:innen waren. Wie kann es sein, dass eine Person für das Verhalten Dritter haftet, obwohl es keine gesetzliche Auskunftspflicht gibt? Welche Rechte bleiben Anschlussinhaber:innen in diesen Verfahren? Dazu gibt es heute einen &lt;strong&gt;Gastbeitrag von Beata Hubrig&lt;/strong&gt;. Sie ist Rechtsanwältin aus Berlin. Der Schwerpunkt ihrer Kanzlei liegt im Zivilprozessrecht, mit Fokus auf Datenschutz und Urheberrecht.
 &lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Der Deutschland-Stack braucht mehr als eine Liste an Standards</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2026/02/der-deutschland-stack-braucht-mehr-als-eine-liste-an-standards/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2026/02/der-deutschland-stack-braucht-mehr-als-eine-liste-an-standards/</id>
    <published>2026-02-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2026-02-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das BMDS hat Anfang des Jahres klarer gestellt, was es im Rahmen des Deutschland-Stacks vorhat. Die nun vorliegende Liste an technischen Elementen ist zwar größtenteils schlüssig, offen bleibt für uns aber weiterhin, wie der versprochene Neustart gestaltet werden soll. Besonders wichtig dabei: Das Projekt darf vergangene Fehler nicht wiederholen. Es braucht dringend eine Erhebung der Bedarfe und Hürden für eine umfassende IT-Architektur. Und selbst wenn der Deutschland-Stack einen reinen Verwaltungsfokus hat: (auch) offene Technologien für die Gesellschaft brauchen ihren Platz.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Zu gut geschützt: Wie geistige Eigentumsrechte die Kreislaufgesellschaft ausbremsen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2026/02/zu-gut-gesch%C3%BCtzt-wie-geistige-eigentumsrechte-die-kreislaufgesellschaft-ausbremsen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2026/02/zu-gut-gesch%C3%BCtzt-wie-geistige-eigentumsrechte-die-kreislaufgesellschaft-ausbremsen/</id>
    <published>2026-02-11T00:00:00+0000</published>
    <updated>2026-02-11T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die Kreislaufgesellschaft gilt als Schlüssel für Klima- und Ressourcenschutz. Produkte sollen langlebig, reparierbar und wiederverwendbar sein und Materialien so lange wie möglich in der Nutzung gehalten werden. Dafür ist es notwendig, dass sich möglichst viele daran beteiligen können, dafür braucht es zahlreiche technische Informationen und die Möglichkeit, diese rechtssicher einzusetzen. Doch die Realität sieht anders aus: In der EU liegt der Anteil zirkulär genutzter Materialien gerade einmal bei 11,5 Prozent. Gleichzeitig werden viele Produkte immer kurzlebiger. Ein zentrales, bislang unterschätztes Hindernis: geistige Eigentumsrechte.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Transparenz ist nicht das Problem: Öffentliche Stellen brauchen widerstandsfähige Strukturen und Informationsmanagement</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2026/01/transparenz-ist-nicht-das-problem-%C3%B6ffentliche-stellen-brauchen-widerstandsf%C3%A4hige-strukturen-und-informationsmanagement/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2026/01/transparenz-ist-nicht-das-problem-%C3%B6ffentliche-stellen-brauchen-widerstandsf%C3%A4hige-strukturen-und-informationsmanagement/</id>
    <published>2026-01-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2026-01-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nach Angriffen auf Kritische Infrastruktur (KRITIS), wie jüngst auf die Berliner Stromversorgung, mehren sich Rufe aus der Politik nach einer Neubewertung von Transparenz und Offenheit. Statt um den Aufbau resilienter Strukturen geht es um einen Abbau von Veröffentlichungspflichten. Dabei ist ein besserer Informationsfluss für die Erstellung eines großen Lagebilds im Krisenfall unabdingbar. Auch nichtstaatliche Akteur:innen spielen bei Prävention und Versorgung eine große Rolle und müssen darüber hinaus in der Lage sein, die Vorkehrungen des Staates überprüfen zu können.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Projektstart PODEST: Offene Hardware für eine demokratische Energiewende</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2026/01/projektstart-podest-offene-hardware-f%C3%BCr-eine-demokratische-energiewende/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2026/01/projektstart-podest-offene-hardware-f%C3%BCr-eine-demokratische-energiewende/</id>
    <published>2026-01-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2026-01-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Wir leben in einer Zeit, in der die Gestaltung der Zukunft von rückwärtsgewandten Kräften in Gefahr gebracht wird. 2026 starten wir mit dem Willen, an Transformation festzuhalten. Gemeinsam mit Partner*innen aus Technik- und Sozialwissenschaften erforschen wir in den kommenden drei Jahren, wie Open Source Hardware einen konkreten Beitrag zu einer gerechteren, partizipativeren und resilienteren Energiewende leisten kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Kooperation mit der TU Berlin und BTU Cottbus-Senftenberg sowie zivilgesellschaftlichen Projektteams soll dabei einerseits bestehende offene Hardware - wie das BMS von &lt;a href=&#34;https://libre.solar/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Libre Solar&lt;/a&gt; oder das Propellerdesign des &lt;a href=&#34;https://git.erni-kollektiv.org/erni/windkit&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Windkits&lt;/a&gt; - verbessert und für einen breiteren Einsatz vorbereitet werden und andererseits die praktische Anwendung von offener Energietechnik durch technische Laien soziologisch begleitet werden.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Menstrual Leave Policy</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2026/01/menstrual-leave-policy/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2026/01/menstrual-leave-policy/</id>
    <published>2026-01-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2026-01-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Newspaper &lt;a href=&#34;https://taz.de/Geschlechtergerechte-Arbeitswelt/!6143993/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;taz&lt;/a&gt; reported on OKF: In many countries and companies, there is a debate about whether menstrual pain and cycle-related discomfort should be recognised as grounds for additional days off as part of a gender-equitable working environment.&lt;/strong&gt; Such regulations exist in some countries by law (e.g. in Japan, South Korea and Taiwan) and voluntarily in many companies. &lt;strong&gt;We have had this model in place since 2021, anchored in our Menstrual Leave Policy. We spoke to Sonja Fischbauer, our organisational developer, about it.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Menstrual Leave Policy</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2026/01/menstrual-leave-policy/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2026/01/menstrual-leave-policy/</id>
    <published>2026-01-14T00:00:00+0000</published>
    <updated>2026-01-14T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die &lt;a href=&#34;https://taz.de/Geschlechtergerechte-Arbeitswelt/!6143993/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;taz&lt;/a&gt; hat über die OKF berichtet: In vielen Ländern und Unternehmen wird diskutiert, ob Menstruationsschmerzen und zyklusbedingte Beschwerden durch zusätzliche freie Tage als Teil einer geschlechtergerechten Arbeitswelt anerkannt werden sollten.&lt;/strong&gt; Solche Regelungen gibt es in einigen Ländern gesetzlich (z. B. in Japan, Südkorea und Taiwan) und in vielen Unternehmen freiwillig. &lt;strong&gt;Bei uns gibt es dieses Modell bereits seit 2021, verankert in unserer Menstrual Leave Policy. Wir haben mit Sonja Fischbauer, unserer Organisationsentwicklerin, darüber gesprochen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das war die PIAZZA 2025</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2026/01/das-war-die-piazza-2025/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2026/01/das-war-die-piazza-2025/</id>
    <published>2026-01-08T00:00:00+0000</published>
    <updated>2026-01-08T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Am 06.11.2025 fand wieder die &lt;a href=&#34;https://piazza-konferenz.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PIAZZA-Konferenz&lt;/a&gt; für digitale Verwaltung und Gesellschaft statt. Zum fünften Mal trafen sich online Teilnehmer:innen aus Verwaltung, Wissenschaft und Zivilgesellschaft, um in acht interaktiven Workshops, zentrale Fragen der digitalen Transformation von Staat und Gesellschaft zu diskutieren. Ziel der Konferenz ist die Entwicklung von gemeinsamen Lösungsansätzen über Sektor- und Disziplingrenzen hinweg.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch die Open Knowledge Foundation war wieder als Trägerorganisation dabei, neben dem Kompetenzzentrum Öffentliche IT (ÖFIT), NExT e. V. und der Gesellschaft für Informatik e. V. Zum Auftakt der Veranstaltung begrüßte unsere Geschäftsführerin Dr. Henriette Litta dabei insbesondere, dass die PIAZZA über die reine Problembenennung hinausgehe und konkrete, praxisnahe Lösungen biete. Ein moderner Staat müsse mehr leisten als Effizienzsteigerung: Offenheit, Partizipation und Lernfähigkeit seien zentrale Voraussetzungen für nachhaltige digitale Transformation. Eine Schlüsselrolle spielten dabei der Kompetenzaufbau und die Zusammenarbeit über föderale Ebenen hinweg.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OKF Jahresrückblick: Das war unser Jahr 2025!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/12/okf-jahresr%C3%BCckblick-das-war-unser-jahr-2025/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/12/okf-jahresr%C3%BCckblick-das-war-unser-jahr-2025/</id>
    <published>2025-12-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-12-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Jahr neigt sich dem Ende zu, und wir blicken auf zwölf ereignisreiche und politisch turbulente Monate zurück. In diesem Rückblick richten wir den Fokus auf unsere Bereiche Policy, Open Data und Organisationsentwicklung, in denen wir viel geschafft und vorangetrieben haben.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit unserer Arbeit stellen wir destruktiven Kräften eine positive Vision entgegen: eine demokratische, transparente und widerstandsfähige Gesellschaft durch Offenheit, kollaborative Prozesse und zivilgesellschaftliches Engagement. Die Bereiche Policy, Open Data und Organisationsentwicklung leisten einen wichtigen Beitrag in enger Zusammenarbeit mit unseren Projekten wie FragDenStaat, Jugend hackt und dem Prototype Fund. Sie stärken die Strukturen und das Engagement der OKF maßgeblich und bestimmen, wie belastbar und zukunftsfähig unser Gesamtengagement ist. Sie schaffen somit die Voraussetzungen dafür, dass all unsere Programme und Projekte wirken können.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Der Deutschland-Stack: Ein guter Ansatz mit vielen offenen Fragen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/12/der-deutschland-stack-ein-guter-ansatz-mit-vielen-offenen-fragen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/12/der-deutschland-stack-ein-guter-ansatz-mit-vielen-offenen-fragen/</id>
    <published>2025-12-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-12-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Deutschland-Stack: Mit großem Titel und eigener Abteilung im BMDS will das Ministerium Bewegung in die Verwaltungsdigitalisierung bringen. Zu der Frage, was sich hinter dem Namen verbirgt und was das Ministerium vorhat, gibt es seit Anfang Oktober erste Informationen aus dem Ministerium, inklusive eigener Webseite. Dabei bleiben für uns aktuell noch viele Fragen offen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Idee einer umfassenden Betrachtung der IT-Architektur der Verwaltung hat viel Potenzial, Abhängigkeiten entschieden zu bearbeiten und wichtige Basiskomponenten als Teil der Daseinsvorsorge zentral bereitzustellen. Dabei könnte auch neue Bewegung in die dringend notwendige Grundlagenarbeit kommen, insbesondere beim Datenmanagement. Inwiefern der große Wurf nun aber tatsächlich kommen wird, bleibt schwierig abzuschätzen, auch weil es weiterhin an einer klaren Definition mit Zielbild und konkreten Maßnahmen fehlt. Unsere umfassende Kommentierung im Rahmen des Konsultationsverfahrens gibt es &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/assets/data/251128_Stellungnahme%20D-Stack%20F5.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OGP Global Summit im Baskenland – Open Goverment bleibt Handarbeit</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/11/ogp-global-summit-im-baskenland-open-goverment-bleibt-handarbeit/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/11/ogp-global-summit-im-baskenland-open-goverment-bleibt-handarbeit/</id>
    <published>2025-11-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-11-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Auch im Jahr 2025 haben die Ziele der &lt;a href=&#34;https://www.opengovpartnership.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open-Government-Partnership-Initiative&lt;/a&gt; nichts an Relevanz verloren. Im Gegenteil: Transparenz, Bürger:innenpartizipation und zivilgesellschaftliche Räume sind für das Funktionieren der Demokratie unabdingbar – und längst nicht mehr selbstverständlich.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Genau diese Themen und Herausforderungen standen beim &lt;a href=&#34;https://spain.ogpsummit.org/p/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OGP-Global-Summit&lt;/a&gt; in Vitoria-Gasteiz im Baskenland im Mittelpunkt. Zum neunten Mal trafen sich Personen aus Politik, Verwaltung und Zivilgesellschaft, um sich auszutauschen und sich von Beispielen aus anderen Ländern und Verwaltungen inspirieren zu lassen. Bei über 2.000 Teilnehmenden, die Best Practices aus 70 Ländern mitbrachten, fiel die Inspiration nicht schwer. Doch zeigte sich auch, wie unterschiedlich Open Government aktuell international ausgeprägt ist.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OGP Global Summit in the Basque Country – Open Government remains a work in progress</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/11/ogp-global-summit-in-the-basque-country-open-government-remains-a-work-in-progress/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/11/ogp-global-summit-in-the-basque-country-open-government-remains-a-work-in-progress/</id>
    <published>2025-11-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-11-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;In 2025, the goals of the &lt;a href=&#34;https://www.opengovpartnership.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open-Government-Partnership-Initiative&lt;/a&gt; have lost none of their relevance. On the contrary, transparency, citizen participation, and spaces for civil society are indispensable for democracy to function, yet they can no longer be taken for granted.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;These very issues and challenges were at the heart of the OGP Global Summit in Vitoria-Gasteiz, Basque Country, which brought together people from politics, administration and civil society to share ideas and draw inspiration from examples from other countries and administrations. With over 2,000 participants showcasing best practices from 70 countries, inspiration was easy to find. However, it also became clear how open government is currently practised differently internationally.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Checkliste Linked Open Data für Verwaltungen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/10/checkliste-linked-open-data-f%C3%BCr-verwaltungen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/10/checkliste-linked-open-data-f%C3%BCr-verwaltungen/</id>
    <published>2025-10-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-10-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Die Forderung nach mehr Linked Data aus der Verwaltung ist nicht neu und wird seit Jahren von Stimmen aus der CodeFor-Community und der OKF vorgetragen. Dennoch gibt es bislang nur wenige Beispiele, bei denen Daten der öffentlichen Hand verlinkbar gemacht und an gemeinsamen Ontologien gearbeitet wurde. Umso mehr hat es uns gefreut, als sich die Senatsverwaltung für Finanzen des Landes Berlin vor mehr als zwei Jahren mit dem Vorhaben, ihre Haushaltsdaten als Linked Data zu veröffentlichen, an uns wendete und fragte: wie geht das eigentlich?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Dealing with conflicts – A guide to routinely resolving tensions within the team</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/dealing-with-conflicts-a-guide-to-routinely-resolving-tensions-within-the-team/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/dealing-with-conflicts-a-guide-to-routinely-resolving-tensions-within-the-team/</id>
    <published>2025-09-30T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-30T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In this article, we share our first version of a conflict routine: a guide on how to proceed when you find yourself in a conflict.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is easy to let everyone participate when everything is running smoothly. It gets harder when tensions arise. That is precisely when it becomes clear whether our values hold true in everyday life. If we are committed to a democratic, sustainable and resilient future, we must also create internal spaces where conflicts can be addressed, endured and resolved. Conflicts can be an opportunity for personal growth, better cooperation and structural development.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Konflikte bearbeiten – Eine Anleitung, um Spannungen im Team routiniert zu lösen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/konflikte-bearbeiten-eine-anleitung-um-spannungen-im-team-routiniert-zu-l%C3%B6sen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/konflikte-bearbeiten-eine-anleitung-um-spannungen-im-team-routiniert-zu-l%C3%B6sen/</id>
    <published>2025-09-30T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-30T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In diesem Artikel teilen wir unsere erste Version einer Konfliktroutine: eine Anleitung, wie man vorgeht, wenn man sich in einem Konflikt befindet.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es ist leicht, alle teilhaben zu lassen, wenn alles rund läuft. Schwieriger wird es, wenn Spannungen entstehen. Genau dann zeigt sich, ob unsere Werte im Alltag bestehen. Wenn wir uns für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft einsetzen, müssen wir auch intern Räume schaffen, in denen Konflikte angesprochen, ausgehalten und bearbeitet werden können. Konflikte können eine Chance für persönliches Wachstum, bessere Zusammenarbeit und strukturelle Entwicklung sein.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
</feed>
