<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2021-05-21T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Leitfaden für digitale Demokratie</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/05/fairer-wahlkampf-campaign-watch/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/05/fairer-wahlkampf-campaign-watch/</id>
    <published>2021-05-21T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-05-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Zivilgesellschaft fordert Parteien zu mehr Einsatz gegen Hetze und Desinformation auf Ein breites zivilgesellschaftliches Bündnis mit der Open Knowledge Foundation fordert im Wahlkampf 2021 die Parteien zur Einhaltung eines “Leitfaden für Digitale Demokratie” auf. Die Unterzeichner:innen des Appells richten sich an Wahlkämpfende aller Parteien.
Noch nie war ein Bundestagswahlkampf so digital wie 2021: In der Pandemie findet Meinungsbildung vor allem online statt. Während es jedoch für den Wahlkampf auf der Straße und im Fernsehen klare Regeln gibt, bleibt der digitale Wahlkampf weitgehend unreglementiert.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Vielleicht hilft eine App? – Prototype Fund kritisiert Solutionismus in der Innovationsentwicklung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/05/ptf-solutionismus-innovationsentwicklung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/05/ptf-solutionismus-innovationsentwicklung/</id>
    <published>2021-05-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-05-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Pressemitteilung
Berlin, 17.05.2021
Es gibt Apps bei Gesundheitsproblemen und gegen Arbeitslosigkeit, Technologien, die vor Diskriminierung schützen oder Gewalt beenden sollen. Kommt bald die App gegen den Hunger?
Der Prototype Fund kritisiert die Innovationsentwicklung, in der sich vermeintlich alle Probleme dieser Welt mit ein paar Klicks „lösen“ lassen. Nach dieser solutionistischen Ideologie erfüllen Technologien ein deterministisches Eigenleben und erlösen uns von unseren menschlichen Schwächen. Mit der Coronapandemie hat diese Vorstellung weiter an Auftrieb gewonnen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bundespolitik und offene Bildungspraxis gehen in den Austausch</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/05/kickoff-foe21-bildungspolitik-gestalten/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/05/kickoff-foe21-bildungspolitik-gestalten/</id>
    <published>2021-05-07T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-05-07T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Ab dem 12. Mai kommen zum vierten Mal engagierte Bildungsenthusiast:innen und Bundespolitiker:innen zusammen, um gemeinsam an zukunftsgerichteten Lösungen für die Bildungslandschaft zu arbeiten. Im Zentrum stehen Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für eine gerechte, offene und nachhaltige Bildung.
Das vergangene Jahr hat gezeigt, wie wichtig der Austausch mit der Bildungspraxis ist und welche wirkmächtigen Strukturen zivilgesellschaftliche Netzwerke und Projekte schaffen können. Aber auch die Politik zeigte, dass schnelles Handeln möglich ist und ebnete mit zahlreichen Maßnahmen den Weg für längst überfällige Veränderungen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Digitale Nachhaltigkeit nur mit digitaler Gerechtigkeit!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/05/digitale-nachhaltigkeit-gerechtigkeit/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/05/digitale-nachhaltigkeit-gerechtigkeit/</id>
    <published>2021-05-05T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-05-05T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das Buzzword Nachhaltigkeit begleitet uns überall. Doch was bedeutet Nachhaltigkeit im Kontext der Arbeit der OKF? Ermöglicht durch eine Projektförderung der Postcode Lotterie konnten wir uns intensiver mit dem Thema auseinandersetzen und mögliche Handlungsfelder für unsere Arbeit herausarbeiten. Im Folgenden stellen wir einige der Ideen kurz vor. Die vollständige Publikation kann hier heruntergeladen werden.
Zugänge zu digitaler Nachhaltigkeit Als Teil des Bits &amp;amp; Bäume Konsortiums haben wir verschiedene Dimensionen von Nachhaltigkeit im Blick, z.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Eine Bestandsaufnahme der digitalen Zivilgesellschaft. Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/05/veranstaltung-digitale-zivilgesellschaft/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/05/veranstaltung-digitale-zivilgesellschaft/</id>
    <published>2021-05-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-05-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wir laden ein! 18. Mai 2021, 17.30 - 19 Uhr
Hier: https://www.youtube.com/watch?v=EV4MmjaKerU
Mit:
Victoria Boeck, Technologiestiftung Berlin
Elisa Lindinger, Initiative Digitale Zivilgesellschaft
Maximilian Voigt, Verbund Offener Werkstätten e. V.
Patricia Leu, Open Knowledge Foundation Deutschland e. V. – Moderation
Wir sind die digitale Zivilgesellschaft! Ihr auch?! Zu Beginn unserer Veranstaltung möchten wir einkreisen, wovon wir eigentlich sprechen, wenn wir digitale Zivilgesellschaft meinen. Gibt es verschiedene Gruppen, Hierarchien oder Ausschlussmechanismen? Gemeinsam spüren wir nach, wie sehr wir gesellschaftlichen Strukturen entsprechen, die wir eigentlich überwinden möchten und suchen den Platz der digitalen Zivilgesellschaft inmitten unserer Akteurslandschaft.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Wir laden ein zu unserer Veranstaltungsreihe. Ein Jahrzehnt OKF – Kritik, Politik und Aktivismus</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/04/veranstaltungsreihe-okf10/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/04/veranstaltungsreihe-okf10/</id>
    <published>2021-04-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-04-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>10 Jahre OKF, das heißt auch, zehn Jahre Kontakte knüpfen, Expertise herausbilden, Konzepte entwickeln und Austausch befördern. All das möchten wir in diesem Sommer in einer Veranstaltungsreihe mit euch zusammen bringen.
Digitale Zivilgesellschaft – dem Schlagwort zum Durchbruch verhelfen Eines der Kernanliegen der Open Knowledge Foundation ist die Einbindung in die (inter-)nationale digitale Zivilgesellschaft. Dabei ist der Begriff der digitalen Zivilgesellschaft selbst eher schwammig. Im Bericht „Digitalisierung braucht Zivilgesellschaft“ von verschiedenen deutschen Stiftungen im Jahr 2019 werden drei zivilgesellschaftliche Gruppen unterschieden: Digitale Spezialist:innen, digitale Pionier:innen und digitale Noviz:innen, die alle in unterschiedlichem Maß an Digitalisierung teilhaben, sie mitgestalten oder lediglich nutzen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Digitale Zivilgesellschaft: Vier Forderungen für eine digital souveräne Gesellschaft</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/04/pm-forderungen-digitale-zivilgesellschaft/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/04/pm-forderungen-digitale-zivilgesellschaft/</id>
    <published>2021-04-27T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-04-27T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die OKF ist Mitglied eines Bündnisses aus 30 Organisationen der digitalen Zivilgesellschaft. Gemeinsam stellen wir für die Bundestagswahl 2021 vier Forderungen für eine digital souveräne Gesellschaft an die Politik.
Am 1. April 2020 forderten wir mit vielen weiteren zivilgesellschaftlichen Organisationen die Politik auf: Aus der Krise lernen - Digitale Zivilgesellschaft stärken! Dafür lieferten wir gemeinsam konkrete Handlungsempfehlungen. Geschehen ist seitdem jedoch viel zu wenig. Das vergangene Jahr hat deutlich gemacht, dass Politik und öffentliche Verwaltung mit ihrer eigenen digitalen Transformation überfordert sind und in der Digitalpolitik Schwerpunkte setzen, die nicht den Bedürfnissen der Gesellschaft entsprechen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das Digitale Ehrenamt ist ein wichtiger Baustein für eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/04/digitales-ehrenamt-gemeinwohl/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/04/digitales-ehrenamt-gemeinwohl/</id>
    <published>2021-04-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-04-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das Superwahljahr 2021 hat bereits volle Fahrt aufgenommen. Digitale Themen standen noch nie so sehr im Fokus wie jetzt. Aus unserer Sicht kommt der Zivilgesellschaft und insbesondere den Digital Ehrenamtlichen bei der Gestaltung von Digitalisierung eine Schlüsselrolle zu.
Aktivitäten im Digitalen Ehrenamt Vor etwa einem Jahr haben sich viele von uns plötzlich im Homeoffice wiedergefunden. Unsere Freizeitaktivitäten und auch unser ehrenamtliches Engagement musste sich auf einmal komplett digital abspielen. Während diese Situation für viele von uns eine große Umstellung bedeutete, gibt es auch außerhalb von Pandemiezeiten Menschen, deren Ehrenamt sich häufig im oder mit dem Digitalen abspielt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Forum Open Education: jetzt anmelden &amp; Bildungspolitik mitgestalten</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/04/forum-open-education-2021-jetzt-anmelden/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/04/forum-open-education-2021-jetzt-anmelden/</id>
    <published>2021-04-07T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-04-07T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Es muss politischer Anspruch sein, Bildung offen, partizipativ und demokratisch zu gestalten. Bildungspolitische Strategien entstehen allerdings häufig hinter verschlossenen Türen. Die Perspektive der Praxis findet zu selten Beachtung im politischen Diskurs. Politik und Praxis können und wollen mehr voneinander profitieren.
Das „Forum Open Education“ schafft eine Vertrauensbasis, indem es zu einem Arbeitsprozess auf Augenhöhe einlädt. Es zielt darauf ab, die Zusammenarbeit zwischen Politik, Praxis und Zivilgesellschaft dauerhaft zu stärken. Der Prozess ist darauf angelegt, dass politische Entscheidungstragende sowie politisch interessierte und engagierte Bildungsexpertinnen und -experten gemeinsam Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für zeitgemäße Bildung erarbeiten.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Wechsel im Vorstandsvorsitz der OKF DE</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/03/okf-vorstandswechsel/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-vorstandswechsel/</id>
    <published>2021-03-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-03-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Nach sieben Jahren scheidet Andreas Pawelke zum Monatsende aus dem Vorstand der Open Knowledge Foundation Deutschland aus und übergibt den Vorsitz kommissarisch bis zur nächsten Mitgliederversammlung an Vorstandsmitglied Kristina Klein.
Andreas war seit 2014 zunächst Kassenwart, dann Vorsitzender des Vorstands und hat zuletzt insbesondere den umfassenden Organisationsentwicklungsprozess der OKF begleitet, um dem rasanten Wachstum der Organisation in den letzten Jahren Rechnung zu tragen. Kernelemente dieser Erneuerung waren die Einführung eines neuen Organisationsmodells, die Rekrutierung einer neuen Geschäftsführung, deren Profil zum neuen Organisationsmodell passt, sowie die Erweiterung und Profilschärfung des Vorstands.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jugend hackt sucht Partner*innen für neue Labs</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/03/jugend-hackt-labs-2021-ausschreibung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/03/jugend-hackt-labs-2021-ausschreibung/</id>
    <published>2021-03-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-03-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Jugend hackt wächst - und wir wollen, dass ihr dabei seid!
Mit Code die Welt verbessern – das ist seit 2013 das Ziel von Jugend hackt, dem gemeinsamen Programm der OKF DE und mediale pfade - Verein für Medienbildung e.V. Wir sind ein Programm für Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die Lust auf Technik haben und darauf, sich damit auseinanderzusetzen, wie Technik und Gesellschaft zusammenhängen.
Unsere Jugend hackt Labs sind Orte, an denen Jugendliche regelmäßig zusammenkommen, um sich kreativ auszuprobieren und sich selbst einzubringen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Forderungen für eine gemeinwohlorientierte, demokratische Digitalpolitik</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/03/okf-digitalpolitische-forderungen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-digitalpolitische-forderungen/</id>
    <published>2021-03-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-03-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die sechs Landtags- bzw. Abgeordnetenhauswahlen sowie die Bundestagswahl am 26. September geben dieses Jahr viele Anlässe, die Themen der OKF zu diskutieren und - wie wir aktuell besonders erleben - viel Nachholbedarf bei Open Government und Co. auf Seiten von Staat und Verwaltungen.
Deshalb haben wir uns mit unseren Forderungen für eine offene, inklusive und gerechte Gesellschaft an Mitglieder aller demokratischen Parteien gewandt. Wir stehen ein für eine starke Demokratie, in der sich staatliches und gesellschaftliches Handeln am Gemeinwohl orientieren.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Forum Open Education: Bildungspolitik auf Augenhöhe</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/03/forum-open-education-2021/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/03/forum-open-education-2021/</id>
    <published>2021-03-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-03-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mit dem vierten Forum Open Education lädt das Bündnis Freie Bildung auch 2021 wieder engagierte Bildungsenthusiast*innen und politischen Entscheidungstragende ein, zeitgemäßes Lehren und Lernen für eine digitale und offene Gesellschaft voranzubringen. Ziel ist es, die Zusammenarbeit und den Austausch zwischen Politik, Praxis und Zivilgesellschaft dauerhaft zu stärken. Gemeinsam werden Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für gerechte, offene und nachhaltige Bildung erarbeitet.
Das Forum fungiert als Ideengeber und Korrektiv und lebt den politischen Austausch auf Augenhöhe.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Die OKF wird 10 Jahre alt</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/02/okf-10jahre-interview-dd/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-10jahre-interview-dd/</id>
    <published>2021-02-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-02-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Am 19. Februar 2011 wurde die “Open Knowledge Foundation Deutschland” in das Berliner Vereinsregister eingetragen. 10 Jahre ist das her. Unseren ersten runden Geburtstag wollen wir nutzen, um in diesem Jahr auf unsere Arbeit zurückzublicken, mit früheren und aktuellen Wegbegleiter:innen zu sprechen und auch nach vorne zu schauen, was zukünftig wichtig sein wird. Und feiern wollen wir auch. Ein bißchen. Im Sommer.
Daniel Dietrich ist Mit-Gründer der OKF Deutschland und seit Tag 1 im Vorstand der Organisation aktiv.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Konsultation zur bundesweiten OER-Strategie gestartet</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2021/02/oer-strategie-konsultation-gestartet/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2021/02/oer-strategie-konsultation-gestartet/</id>
    <published>2021-02-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-02-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Im vergangenen Jahr hat die OKF gemeinsam mit dem Bündnis Freie Bildung an einem Entwurf für die lange überfällige OER-Strategie des Bundes gearbeitet und den Prozess maßgeblich mitgestaltet. Nun ist es endlich soweit und die Strategie wird angegangen. Dazu hat das BMBF einen neuartigen Konsultationsprozess aufgelegt. Wir sind beteiligt und haben notwendige Entwicklungsbereiche im Bildungsbereich in unserem Beitrag benannt, damit Bildung partizipativer, gerechter und offener wird.
Offenen Bildungsmaterialien wird vor allem im Rahmen von digital gestütztem Lehren und Lernen eine besondere Rolle zugeschrieben.</summary>
  </entry>
  
</feed>
