<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2024-08-05T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Sommer bei Jugend hackt: Ein buntes Programm für junge Hacker*innen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/08/sommer-bei-jugend-hackt-ein-buntes-programm-f%C3%BCr-junge-hackerinnen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/08/sommer-bei-jugend-hackt-ein-buntes-programm-f%C3%BCr-junge-hackerinnen/</id>
    <published>2024-08-05T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-08-05T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h2 id=&#34;sommerprogramm-highlights&#34;&gt;Sommerprogramm-Highlights&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die großen Sommerferien – an einigen Orten beginnen sie gerade und an anderen enden sie schon. Diese Zeit des Jahres ist nicht nur eine Phase der Entspannung und Erholung, sondern auch eine Gelegenheit für spannende Aktivitäten und neue Erlebnisse. Bei Jugend hackt steht daher bei einigen Labs eine Sommerpause an, andere jedoch planen ein volles Ferienprogramm, zu dem wir gerne einladen möchten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie zum Beispiel zum Lab in Moers vom 6. bis 16. August: die Jugendlichen erwartet ein neuntägiges Abenteuer mit vielfältigen Angeboten: von Künstlicher Intelligenz und 3D-Scannen über Open Street Map und Cosplay bis hin zu Hardware-Coding. Auch das Lab Berlin hat im August ein prall gefülltes Programm, das sogar eine Führung durch einen stillgelegten Teilchenbeschleuniger umfasst.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Team-Retreat in Stechlin/Brandenburg: Natur, Teambuilding, Zukunftsvisionen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/07/team-retreat-in-stechlin/brandenburg-natur-teambuilding-zukunftsvisionen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/07/team-retreat-in-stechlin/brandenburg-natur-teambuilding-zukunftsvisionen/</id>
    <published>2024-07-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-07-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h2 id=&#34;team-retreat&#34;&gt;Team-Retreat&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Auch dieses Jahr hat sich die OKF wieder auf den Weg nach Stechlin gemacht: In Brandenburg fand sich unser Team bei einem Retreat zusammen, um gemeinsam an Themen und Visionen zu arbeiten. Auf unserer Agenda standen dieses Mal unter anderem: Governance-Strukturen, Instrumente zu mehr Partizipationsmöglichkeiten, Stärkung der Mitarbeiter:innen und die Reflexion der Veränderung des Vereins über die letzten Jahre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;natur&#34;&gt;Natur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Stechlin-Institut, 80 km nördlich von Berlin, wird als inklusiver Ort Menschen bereitgestellt, die sich für eine offene Gesellschaft einsetzen und mit ihren Idealen die Welt aktiv verändern: &lt;em&gt;„Wir haben am Stechlin-Institut einen Raum geschaffen, der die Sinne schärft, sensibilisiert, erinnert, Verantwortung zu übernehmen für sein [da]sein, den anderen und sich selbst. Nicht nur den Menschen zentral zu sehen, sondern sich einzufügen in das komplexe System Erde und demutsvoll zurückzunehmen, paritätisch neben allem Lebendigen eingebettet in eine vergehende, noch immer intakt scheinende Natur.“&lt;/em&gt;, beschreiben die Leiter:innen Romy und Stef ihre Mission.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Global efforts to strengthen open source concepts – Insights from the OSPO conference at the United Nations</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/07/ospo-en/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/07/ospo-en/</id>
    <published>2024-07-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-07-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Last week, the second edition of the conference &lt;a href=&#34;https://www.un.org/techenvoy/content/ospos-good-2024&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Source Programme Offices for Good&lt;/a&gt; (#OSPOsForGood) took place in New York. At the invitation of the United Nations (UN), around 450 open source enthusiasts from all over the world traveled to the event - a huge success for the organizers, as there were around 80 participants in 2023. It was about nothing less than the role of open source software in achieving the Sustainable Development Goals - i.e. saving the world, the UN&amp;rsquo;s core task.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Globale Anstrengungen zur Stärkung von Open Source Ansätzen – Eindrücke von der OSPO-Konferenz bei den Vereinten Nationen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/07/ospo-deu/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/07/ospo-deu/</id>
    <published>2024-07-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-07-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Letzte Woche fand die zweite Auflage der Konferenz &lt;a href=&#34;https://www.un.org/techenvoy/content/ospos-good-2024&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Source Programme Offices for Good&lt;/a&gt; (#OSPOsForGood) in New York statt. Auf Einladung der Vereinten Nationen (UN) reisten etwa 450 Open-Source-Enthusiast:innen aus aller Welt an - ein Riesenerfolg für die Veranstalter:innen, waren es 2023 noch rund 80 Teilnehmende. Es ging um nichts weniger als die Rolle von Open Source Software für die Erreichung der Sustainable Development Goals - also Weltrettung, Kernaufgabe der UN.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das war die re:publica 2024: Unser Recap</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/07/das-war-die-republica-2024-unser-recap/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/07/das-war-die-republica-2024-unser-recap/</id>
    <published>2024-07-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-07-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Vom 27. - 29.05.2024 fand in Berlin die &lt;strong&gt;re:publica&lt;/strong&gt; statt - das Festival für die digitale Gesellschaft! Die OKF war mit vielen verschiedenen &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2024/05/triffdieokfaufderrepublica24/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Themen und Formaten&lt;/a&gt; dabei. Während unseres Programms haben wir uns mit Expert:innen aus verschiedenen Bereichen ausgetauscht, führten zahlreiche spannende Gespräche und konnten dem Publikum unsere Projekte vorstellen. Hier könnt ihr einen kurzen Recap unserer Zeit vor Ort nachlesen:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;jugend-hackt&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Im Meet-Up &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/session/critical-digital-literacy-how-are-you-dear&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;critical digital literacy - how are you dear?&lt;/a&gt; haben sich Jugend hackt in netter Runde darüber ausgetauscht, wie unterschiedliche Akteure Medienbildung mit politischer Bildung verschneiden und welche Herausforderungen dabei gesehen werden: Welche Formate sind geeignet, um Themen kritischer Medienbildung wie Datenschutz, Hate Speech und algorithmischen Filterblasen anzuleiten? Woher bekommen zivilgesellschaftliche Organisationen Geld für diese Arbeit? Wie erreichen sie mehr FLINTA-Personen für Technik-Workshops?&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das Dateninstitut kommt. Die Gemeinwohlorientierung bleibt fraglich</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/07/dateninstitut-wmde-okf/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/07/dateninstitut-wmde-okf/</id>
    <published>2024-07-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-07-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Das Dateninstitut wird kommen: Bis zum 4. Juli 2024 &lt;a href=&#34;https://bieterportal.pd-g.e-va.eu/?tid=dd7c196d2ee42c5b953d617afb8ab0b0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;läuft&lt;/a&gt; die Frist für Bewerbungen für „Konzeptionierung, Gründung und Betrieb des Dateninstituts“. Mit diesem Startschuss löst die Ampel ein Versprechen aus ihrem Koalitionsvertrag ein. In Sachen Daten gibt es wahrlich viel zu tun. Gut, dass hier etwas passiert. Trotzdem haben sich Wikimedia Deutschland und die Open Knowledge Foundation Deutschland gegen eine Beteiligung an dem Bewerbungsverfahren entschieden. Im Weiteren erklären wir, welche Überlegungen zu unserer Entscheidung geführt haben und welche nächsten Schritte für ein gemeinwohlorientiertes Dateninstitut wichtig sind.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Zum Entwurf der NKWS: ambitioniert bleiben!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/06/zum-entwurf-der-nkws-ambitioniert-bleiben/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/06/zum-entwurf-der-nkws-ambitioniert-bleiben/</id>
    <published>2024-06-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die Bundesregierung arbeitet an einer Strategie, die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/themen/kreislaufwirtschaft/kreislaufwirtschaftsstrategie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ziele und Maßnahmen zum zirkulären Wirtschaften und zur Ressourcenschonung aus allen relevanten Strategien&lt;/a&gt;&amp;rdquo; zusammenführen und den primären Rohstoffbedarf &amp;ldquo;absolut&amp;rdquo; senken soll. Mehr Informationen auf der Produktebene und offene Designs können maßgeblich zum Erfolg dieses Zieles beitragen. Dafür setzt sich die OKF zusammen mit der &lt;a href=&#34;https://open-hardware-allianz.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Hardware Allianz&lt;/a&gt; ein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am 17. Juni 2024 legte das Umweltministerium (BMUV) den ersten &lt;a href=&#34;https://www.bmuv.de/download/entwurf-einer-nationalen-kreislaufwirtschaftsstrategie-nkws&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf&lt;/a&gt; dieser &amp;ldquo;Nationalen Kreislaufwirtschaftsstrategie&amp;rdquo; (NKWS) vor. Er basiert auf Dialogprozessen mit einer Vielzahl von Akteur:innen, an denen sich auch die OKF beteiligt hat. Parallel zur Ressortabstimmung der Regierung und Einbindung der Länder gibt es bis zum 9. Juli die Möglichkeit zur schriftlichen Stellungnahme. Die Verabschiedung der NKWS im Kabinett ist für Herbst dieses Jahres geplant.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das war 2023: Unser Jahresbericht ist online!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/06/das-war-2023-unser-jahresbericht-ist-online/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/06/das-war-2023-unser-jahresbericht-ist-online/</id>
    <published>2024-06-20T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-20T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Unser Jahresbericht 2023 ist online! Viel ist passiert, und wir blicken zurück auf ein ereignisreiches Jahr voller spannender Projekt und beeindruckender Highlights. Nach der erfolgreich abgeschlossenen Wirtschaftsprüfung könnt ihr ab sofort unseren vollständigen Jahresbericht auf &lt;a href=&#34;https://2023.okfn.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;2023.okfn.de&lt;/a&gt; einsehen. Selbstverständlich steht auch eine &lt;a href=&#34;https://2023.okfn.de/assets/documents/OKF_Jahresbericht_2023.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PDF Version&lt;/a&gt; zum Download bereit. Taucht ein und erfahrt mehr über unsere Erfolge und Fortschritte im vergangenen Jahr!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;unsere-highlights-aus-2023&#34;&gt;Unsere Highlights aus 2023:&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;ein-scharfes-schwert-gegen-rechts&#34;&gt;Ein scharfes Schwert gegen rechts&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wer von rechts abgemahnt oder verklagt wird – sei es wegen eines Artikels, eines Tweets oder eines Theaterstücks – kann sich seit 2023 an unseren Rechtshilfefonds, den Gegenrechtsschutz wenden. Bisher fehlte es oft an ausreichenden Mitteln und sachverständiger Unterstützung, um gegen diese juristischen Angriffe und Einschüchterungsversuche vorzugehen. In einem halben Dutzend Fällen haben wir Betroffenen bereits geholfen, sich erfolgreich vor Gericht zu wehren. In vielen anderen Fällen hat bereits ein Anwaltsschreiben geholfen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Fragen für die öffentliche KI-Förderung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/06/fragen-fuer-die-oeff-ki-foerderung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/06/fragen-fuer-die-oeff-ki-foerderung/</id>
    <published>2024-06-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;In den vergangenen zwei Jahren haben den &lt;a href=&#34;https://prototypefund.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund&lt;/a&gt; zunehmend mehr Bewerbungen für Softwareprojekte erreicht, die Methoden der Künstlichen Intelligenz (KI) wie Large Language Models (LLM) nutzen oder kritisch beleuchten. Mit der Verbreitung dieser Ansätze müssen sich öffentlich finanzierte Technologieförderprogramme wie der Prototype Fund damit auseinandersetzen, welche Auswahl- und Unterstützungsmechanismen es für KI-Projekte braucht, die offen, anpassbar und nachhaltig sind.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;was-zählt-als-open-source-ki&#34;&gt;Was zählt als Open-Source-KI?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wenn der Staat Softwareenticklung finanziert, sollte die Allgemeinheit von den Ergebnissen profitieren können. Der Prototype Fund fördert deshalb ausschließlich Open-Source-Software. Bei traditioneller Softwareentwicklung bedeutet das: der Code wird unter einer freien und offenen Lizenz veröffentlicht. Um KI-Modelle und -Anwendungen untersuchen und frei nutzen zu können, reicht die Veröffentlichung des Code allein jedoch nicht aus. Ihre Funktionsweise ist nur in Kombination mit weiteren Informationen wie den zugrundeliegenden Daten und Trainingsparametern festgelegt. Auch die Zusammenarbeit in Open-Source-Communities über öffentliche Repositorien ist nur dann möglich, wenn alle wesentlichen Komponenten eines KI-Projekts offen verfügbar sind. Aktuell arbeitet deshalb die Open Source Initiative in einem Multi-Stakeholder-Prozess an einer Definition des Begriffs &lt;a href=&#34;https://opensource.org/deepdive/drafts/the-open-source-ai-definition-draft-v-0-0-8&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open-Source-KI&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
Öffentliche Förderprogramme sollten transparent erklären, welche Komponenten unter Open-Source-Lizenz zu veröffentlichen sind und unter welchen Bedingungen auf proprietären, unveröffentlichten Komponenten aufgebaut werden darf. Das gilt besonders auch für Datensätze.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Gerade jetzt. Für alle.</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/06/gerade-jetzt.-f%C3%BCr-alle./"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/06/gerade-jetzt.-f%C3%BCr-alle./</id>
    <published>2024-06-12T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-12T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Die OKF unterstützt die Kampagne &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Gerade jetzt. Für alle.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;: Im Bundeshaushalt 2025 drohen nach Sparvorgaben des Finanzministeriums massive Streichungen. Bei den derzeitigen Verhandlungen zeichnet sich ab, dass das vor allem die Programmhaushalte der Ministerien treffen wird. Damit sind zivilgesellschaftliche Projekte und Initiativen bundesweit in ihrer Existenz bedroht. Ein breites Bündnis aus mehr als 50 gemeinnützigen Organisationen warnt nun vor den dramatischen Folgen solcher Haushaltskürzungen für die Demokratie.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach bisherigen Schätzungen droht im Bundeshaushalt eine Finanzierungslücke in Höhe von mindestens 25 Milliarden Euro. Wenn die Sparvorgaben der Bundesregierung jedoch wie geplant umgesetzt werden, gefährdet das auch das zivilgesellschaftliche Engagement in Deutschland: Kürzungen sind unter anderem in der Demokratieförderung, der Kinder- und Jugendarbeit, der politischen Bildung und bei den Freiwilligendiensten zu erwarten. Das Bündnis „Gerade jetzt. Für alle.“, in dem auch die OKF ein Teil ist, wendet sich daher mit einer Petition für den Erhalt der Fördergelder. &lt;a href=&#34;https://weact.campact.de/petitions/demokratieforderung-in-gefahr-kurzungen-jetzt-stoppen-geradejetztfueralle&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hier&lt;/a&gt; könnt ihr die Petition unterzeichnen!&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Von Taipei nach Berlin: Wie Civic Tech in Taiwan zur digitalen Demokratie inspiriert</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/06/civic-tech-taiwan/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/06/civic-tech-taiwan/</id>
    <published>2024-06-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-06-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Im letzten Monat hatten wir die Chance, mehr über die Civic-Tech- und Open-Source-Szene in Taiwan zu erfahren und uns mit taiwanischen Aktivist:innen auszutauschen. Das Land ist ein Vorbild im Bereich Digital Democracy mit einigen Erfolgsgeschichten in der Zusammenarbeit zwischen Verwaltung und Zivilgesellschaft. Vor sieben Jahren berichteten wir über unseren ersten &lt;a href=&#34;https://codefor.de/blog/open-communities/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Besuch in Taiwan&lt;/a&gt; im Rahmen eines Austauschprogramms von Code for All.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im internationalen Civic-Tech-Netzwerk ist g0v (ausgesprochen “gov-zero”) das taiwanesische Pendant zu Code for Germany. Nach dem Hands-on-Prinzip entwickelt die Community Open-Source-Technologien und Civic-Tech-Projekte zur demokratischen Teilhabe. Ein bekanntes frühes Projekt ist die Plattform &lt;a href=&#34;https://info.vtaiwan.tw/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;vTaiwan&lt;/a&gt;, mit der Menschen aktiv an der Gesetzgebung teilnehmen können. Alle zwei Monate finden g0v-Hackathons statt, die jeweils bis zu 100 Teilnehmende zählen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das erste Open Data Ranking ist erschienen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/opendataranking/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/opendataranking/</id>
    <published>2024-05-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir veröffentlichen das erste &lt;a href=&#34;https://opendataranking.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Ranking&lt;/a&gt;! In Anlehnung an das &lt;a href=&#34;https://transparenzranking.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparenzranking&lt;/a&gt; blicken wir auf die Open-Data-Landschaft in Deutschland und gehen über das reine Datensätzezählen hinaus. Die Analyse der rechtlichen Rahmenbedingungen, Datenqualität und personellen Ausstattung zeigen, dass es innerhalb Deutschlands erhebliche Unterschiede in Bezug auf Open Data gibt. Während sich einzelne Bundesländer auch schon um Linked Data kümmern, fehlen bei anderen noch jegliche Grundlagen für die Datenbereitstellung.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Positionen des Bündnis F5 zur Europawahl 2024</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/f5forderungenzureuwahl/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/f5forderungenzureuwahl/</id>
    <published>2024-05-22T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Europäische Union hat sich als wegweisende Akteurin in der Digitalpolitik etabliert. In den letzten fünf Jahren wurden bedeutende Gesetze auf den Weg gebracht, um die Macht von Big-Tech Unternehmen einzudämmen und die Einhaltung von Grund- und Menschenrechten im Digitalen zu stärken. Gleichzeitig ist die europäische Digitalpolitik zu oft von technischen Trends und gewinnorientierten Interessen getrieben. Der Fokus auf das Gemeinwohl geht dabei verloren.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; sind wir überzeugt: Die Vision eines offenen, freien, verlässlichen, nachhaltigen und sicheren Internets sowie innovativer Entwicklungen, die reale gesellschaftliche Bedarfe bedienen, lässt sich nur durch eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik realisieren. Dabei müssen der Schutz demokratischer Strukturen, die Förderung digitaler öffentlicher Gemeingüter, die konsequente Einhaltung der Menschenrechte und die Priorisierung der Bedürfnisse von Internet-Nutzer*innen, Medienschaffenden, und vulnerablen und marginalisierten Gruppen im digitalen Zeitalter im Mittelpunkt der europäischen Digitalpolitik stehen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Triff die OKF auf der re:publica!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/triffdieokfaufderrepublica24/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/triffdieokfaufderrepublica24/</id>
    <published>2024-05-21T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;re:publica&lt;/a&gt; steht wieder an: das Festival für die digitale Gesellschaft findet vom 27.-29. Mai 2024 in der &lt;a href=&#34;https://www.station-berlin.de/de/lage-anfahrt/lage.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;STATION Berlin&lt;/a&gt; statt. Die OKFDE wird mit vielen verschiedenen Themen und Formaten dabei sein.
Kommt vorbei und trefft uns hier:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durchgehend an allen drei Tagen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; Stand mit vielfältigem &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/standprogramm?field_date_value=1&amp;amp;has_partner=3003&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Standprogramm&lt;/a&gt;. Unseren Stand mit der Nummer C3 könnt ihr hier im &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/lageplan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lageplan&lt;/a&gt; finden.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PIAZZA-Konferenz 2024: Call for Workshops</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2024/05/piazza-konferenz-2024-call-for-workshops/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2024/05/piazza-konferenz-2024-call-for-workshops/</id>
    <published>2024-05-13T00:00:00+0000</published>
    <updated>2024-05-13T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Am &lt;strong&gt;14. November 2024&lt;/strong&gt; findet die Konferenz „PIAZZA – Für digitale Verwaltung &amp;amp; Gesellschaft“ zum vierten Mal online statt. Die OKF wird dieses Jahr erstmalig im Trägerkreis dabei sein. Wir freuen uns sehr!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit PIAZZA bieten die vier Trägerorganisationen – das Kompetenzzentrum Öffentliche IT, die Gesellschaft für Informatik, NExT e.V. und die Open Knowledge Foundation Deutschland – eine Plattform für den Austausch zwischen öffentlicher Verwaltung, Zivilgesellschaft und Wissenschaft über die Digitalisierung von Staat und Gesellschaft. Im Zentrum stehen Workshops, die Menschen und Organisationen aus diesen drei Sektoren einbringen und gestalten.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
</feed>
