<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2025-08-29T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Ergebnisse der Studie „Black Box Bildung“</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/08/ergebnisse-der-studie-black-box-bildung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/08/ergebnisse-der-studie-black-box-bildung/</id>
    <published>2025-08-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-08-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir veröffentlichen eine &lt;a href=&#34;https://okfn.de/publikationen/black-box-bildung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kurzstudie zu den Potenzialen von Schuldaten für ein lernendes Schulsystem&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das deutsche Schulsystem ist eine Blackbox. Es gibt kaum Länder, die so wenig über ihre Schulen wissen, wie Deutschland. Dabei werden in Deutschland durchaus Daten erhoben und das schon seit Jahren. Doch die sind oft nicht miteinander vergleichbar, nur bruchstückhaft vorhanden, werden nicht bereitgestellt oder haben schlicht keine gute Qualität. Dies gilt sowohl im Vergleich zu Schuldaten vieler anderer Länder als auch im Vergleich zu anderen Daten, die in Deutschland erhoben werden, etwa Arbeitsmarktdaten, welche von sehr hoher Qualität sind und professionell verwaltet werden. “Wir sind ein absolutes Entwicklungsland, was das Monitoring unserer Bildungsergebnisse angeht und liegen auch im internationalen Vergleich weit hinter Ländern wie den Niederlanden, den USA oder Großbritannien.”, &lt;a href=&#34;https://www.campus-schulmanagement.de/magazin/studie-zum-corona-aufholprogramm-gezielte-investitionen-wurden-in-den-meisten-bundeslaendern-vermieden&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kritisiert etwa der Bildungssoziologe Marcel Helbig&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Handlungsfähigkeit und Vertrauen zusammendenken – Anregungen für die Staatsmodernisierung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/08/handlungsf%C3%A4higkeit-und-vertrauen-zusammendenken-anregungen-f%C3%BCr-die-staatsmodernisierung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/08/handlungsf%C3%A4higkeit-und-vertrauen-zusammendenken-anregungen-f%C3%BCr-die-staatsmodernisierung/</id>
    <published>2025-08-19T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-08-19T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Der deutsche Staat soll handlungsfähiger werden – so sieht es der Koalitionsvertrag vor, so forderten es verschiedenste Akteur:innen in den letzten Monaten ein. Mit der gewaltigen Aufgabe der Staatsmodernisierung muss sich in dieser Legislaturperiode das neue Bundesministerium für Digitales und Staatsmodernisierung befassen, welches im Herbst seine Arbeitsagenda für den Bericht vorstellen möchte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der bisherigen Debatten wird dabei ein klarer Fokus auf die Frage der Handlungsfähigkeit gelenkt. Das laut Koalitionsvertrag damit verbundene Ziel – mehr Vertrauen der Bürger:innen – wird lediglich als Ergebnis einer erfolgreichen Politik verstanden.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2. Barcamp zu Haushaltsdaten als Linked Open Data in Berlin</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/07/2.-barcamp-zu-haushaltsdaten-als-linked-open-data-in-berlin/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/07/2.-barcamp-zu-haushaltsdaten-als-linked-open-data-in-berlin/</id>
    <published>2025-07-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-07-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Bereits zum zweiten Mal trafen sich über 20 Personen aus Verwaltung, Politik, Wissenschaft und Zivilgesellschaft in den Räumlichkeiten der Senatsverwaltung für Finanzen in Berlin um über Linked Data zu sprechen. Im Vergleich zum ersten Barcamp konnte dieses Mal anhand eines konkreten Anwendungsfalls gesprochen werden – den Haushaltsdaten des Landes Berlin und dem dazugehörigen Vokabular.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mit-critical-friends-zu-mehr-wissensgraphen&#34;&gt;Mit Critical Friends zu mehr Wissensgraphen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In den letzten zwei Jahren hat sich viel getan: Berlin verfügt nun über einen ersten kleinen &lt;a href=&#34;https://github.com/berlin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wissensgraphen&lt;/a&gt;, Schleswig-Holstein arbeitet weiterhin an einem &lt;a href=&#34;https://www.open-government-deutschland.de/opengov-de/ogp/aktionsplaene-und-berichte/4-nap/oeffentlich-bereitgestellte-daten-als-linked-open-data-verpflichtung-schleswig-holstein--2225528?view=&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ganzheitlichen LOD-Ansatz&lt;/a&gt; und in Kooperation zwischen den beiden Bundesländern ist ein &lt;a href=&#34;https://okfde.github.io/lod-budget-vocab/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vokabular für Landeshaushaltsdaten&lt;/a&gt; entstanden. Grund genug, noch einmal genauer Einblick in die Prozesse zu geben und mit einer Gruppe von Critical Friends über Weiterentwicklungen und mögliche Anwendungen zu sprechen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>IGF 2025: Diskussionen um die Zukunft des freien Internets</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/07/igf-2025-diskussionen-um-die-zukunft-des-freien-internets/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/07/igf-2025-diskussionen-um-die-zukunft-des-freien-internets/</id>
    <published>2025-07-07T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-07-07T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Ende Juni fand das 20. Internet Governance Forum (IGF) in Lillestrøm, Norwegen statt. Mit fast 5000 registrierten Teilnehmenden aus der ganzen Welt ist das IGF die zentrale Austauschplattform auf UN-Ebene, um über Fragen des Internets und digitaler Technologien zu diskutieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieses Jahr steht die Zukunft des IGFs auf der Probe – und dabei auch die zukünftige Ausrichtung der internationalen Digitalpolitik. Zwanzig Jahre nach dem World Summit on the Information Society (WSIS) bewertet die UN-Generalversammlung Ende des Jahres die digitale Entwicklung und wie es weitergehen soll.  Dabei geht es um weit mehr als Formulierungen in UN-Dokumenten – langfristig steht der freie und offene Charakter des Internets auf dem Spiel.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das war 2024: Unser Jahresbericht ist online!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/06/das-war-2024-unser-jahresbericht-ist-online/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/06/das-war-2024-unser-jahresbericht-ist-online/</id>
    <published>2025-06-23T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-06-23T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Unser Jahresbericht 2024 ist online! Ein bewegtes und ereignisreiches Jahr 2024 liegt hinter uns und wir freuen uns, unsere Highlights mit euch zu teilen. Wir haben als gemeinnütziger Verein sowohl inhaltlich als auch personell viele Schritte unternommen, um die Notwendigkeit einer demokratischen und resilienten Digitalpolitik durch unsere vielfältige Arbeit sichtbar zu machen. Nach der erfolgreich abgeschlossenen Wirtschaftsprüfung könnt ihr ab sofort unseren vollständigen Jahresbericht auf &lt;a href=&#34;https://2024.okfn.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;2024.okfn.de&lt;/a&gt; einsehen. Selbstverständlich steht auch eine &lt;a href=&#34;https://2024.okfn.de/assets/documents/OKF_Jahresbericht_2024.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PDF Version&lt;/a&gt; zum Download bereit – Die Versionen unterscheiden sich lediglich in Layout und Bildauswahl. Viel Spaß beim Lesen unserer Erfolge und Fortschritte im vergangenen Jahr!&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>From Software to Society — Openness in a changing world, deutsche Übersetzung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/06/from-software-to-society-openness-in-a-changing-world-deutsche-%C3%BCbersetzung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/06/from-software-to-society-openness-in-a-changing-world-deutsche-%C3%BCbersetzung/</id>
    <published>2025-06-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-06-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h2 id=&#34;from-software-to-society--openness-in-a-changing-world&#34;&gt;From Software to Society — Openness in a changing world&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Idee der Openness hat das digitale Zeitalter entscheidend geprägt. Ob Open-Source-Software, offene Standards oder frei lizenzierte Inhalte – viele Grundlagen beruhen auf Prinzipien der Zugänglichkeit, Teilhabe und Transparenz. Offenheit, verstanden als freier Zugang, freie Nutzung, Veränderung und Weitergabe von Wissen, hat sich als Motor für Innovation und gesellschaftlichen Fortschritt etabliert. Doch trotz aller Erfolge scheint das Konzept der Offenheit eine Krise zu durchlaufen. Zwischen politischer Vereinnahmung, ökonomischer Instrumentalisierung und technologischen Umbrüchen gerät der Begriff der Offenheit zunehmend unter Druck und droht zu verwässern. Gründe dafür sind unter anderem widersprüchliche Definitionen, die enorme Machtkonzentration bei wenigen Tech-Konzernen, geopolitische Spannungen und interne Konflikte in Openness-Communities.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Presentation &amp; Expert Roundtable: &#39;From Software to Society — Openness in a changing world’</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/06/presentation-expert-roundtable-from-software-to-society-openness-in-a-changing-world/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/06/presentation-expert-roundtable-from-software-to-society-openness-in-a-changing-world/</id>
    <published>2025-06-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-06-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h2 id=&#34;invitation&#34;&gt;Invitation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The idea of openness has had a decisive influence on the digital age. Whether open source software, open standards or freely licensed content — many foundations are based on principles of accessibility, participation and transparency. Openness, understood as free access, free use, modification and sharing of knowledge, has established itself as a driver of innovation and social progress. However, despite all its successes, the concept of openness seems to be going through a crisis. Between political appropriation, economic instrumentalisation and technological upheaval, the concept of openness is coming under increasing pressure and threatens to become diluted. The reasons for this include contradictory definitions, the enormous concentration of power in a few tech companies, geopolitical tensions and internal conflicts in openness communities.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open Data Ranking – Update 2025</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/05/open-data-ranking-update-2025/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/05/open-data-ranking-update-2025/</id>
    <published>2025-05-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-05-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;https://opendataranking.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Ranking&lt;/a&gt; bekommt ein Update! Zum zweiten Mal werfen wir einen Blick auf die Open-Data-Landschaft in Deutschland und betrachten dabei mehr als nur die reine Anzahl der Datensätze. Die Analyse der rechtlichen Rahmenbedingungen, der Datenqualität und des Open-Data-Ökosystems für das letzte Jahr hat gezeigt: Allzu große Veränderungen gab es 2024 nicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Behörden aller staatlichen Ebenen – von der Bundes- bis zur Kommunalverwaltung – produzieren täglich eine Vielzahl von Informationen. Allerdings wird nur ein vergleichsweise geringer Anteil davon unter freien Lizenzen in offenen und maschinenlesbaren Formaten automatisiert bereitgestellt. Mit dem Open Data Ranking haben wir im letzten Jahr eine erste Bestandsaufnahme des Status quo von Open Data in Deutschland vorgenommen, um die Diskussion über offene Daten im Land auf eine breitere Basis stellen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Triff die OKF auf der re:publica 2025!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/05/triff-die-okf-auf-der-republica-2025/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/05/triff-die-okf-auf-der-republica-2025/</id>
    <published>2025-05-21T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-05-21T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;re:publica&lt;/a&gt; steht wieder an: Das Festival für die digitale Gesellschaft (dieses Jahr unter dem Motto „Generation XYZ“) findet vom 26.-28. Mai 2025 in der &lt;a href=&#34;https://www.station-berlin.de/de/lage-anfahrt/lage.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;STATION Berlin&lt;/a&gt; statt. Die OKF wird mit vielen verschiedenen Themen und Formaten dabei sein. Kommt vorbei und trefft uns hier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durchgehend an allen drei Tagen am &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; Stand mit vielfältigem &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/standprogramm?field_date_value=1&amp;amp;has_partner=3003&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Standprogramm&lt;/a&gt;. Unseren Stand mit der Nummer D1 könnt ihr hier im &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/lageplan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lageplan&lt;/a&gt; finden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;montag-26052025&#34;&gt;Montag, 26.05.2025&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13:00-13:30&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
F5 Stand&lt;br&gt;
Sabrina Winter&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>From Software to Society — Openness in a changing world</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/05/from-software-to-society-openness-in-a-changing-world/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/05/from-software-to-society-openness-in-a-changing-world/</id>
    <published>2025-05-19T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-05-19T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h2 id=&#34;from-software-to-society--openness-in-a-changing-world&#34;&gt;From Software to Society — Openness in a changing world&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The idea of openness has had a decisive influence on the digital age. Whether open source software, open standards or freely licensed content - many foundations are based on principles of accessibility, participation and transparency. Openness, understood as free access, free use, modification and sharing of knowledge, has established itself as a driver of innovation and social progress. However, despite all its successes, the concept of openness seems to be going through a crisis. Between political appropriation, economic instrumentalisation and technological upheaval, the concept of openness is coming under increasing pressure and threatens to become diluted. The reasons for this include contradictory definitions, the enormous concentration of power in a few tech companies, geopolitical tensions and internal conflicts in openness communities.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Effizienzmaschine Staat - die neue Digitalpolitik soll jetzt endlich liefern. Aber bitte auch für alle!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/05/effizienzmaschine-staat-die-neue-digitalpolitik-soll-jetzt-endlich-liefern.-aber-bitte-auch-f%C3%BCr-alle/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/05/effizienzmaschine-staat-die-neue-digitalpolitik-soll-jetzt-endlich-liefern.-aber-bitte-auch-f%C3%BCr-alle/</id>
    <published>2025-05-05T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-05-05T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h2 id=&#34;effizienzmaschine-staat---die-neue-digitalpolitik-soll-jetzt-endlich-liefern-aber-bitte-auch-für-alle&#34;&gt;Effizienzmaschine Staat - die neue Digitalpolitik soll jetzt endlich liefern. Aber bitte auch für alle!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Koalitionsvertrag liegt vor, ein Digitalministerium wird nun wirklich kommen, ein Minister ist bereits gefunden. Der Handlungsdruck in der Digitalpolitik ist groß. Die zukünftige schwarz-rote Bundesregierung will liefern und beschreibt im Koalitionsvertrag ambitionierte Ziele. Souverän, innovativ, resilient, kompetent, selbstbestimmt, inklusiv soll die Digitalpolitik, oder gar das digitale Deutschland, sein. Über allem schwebt das große Bestreben nach Effizienz: Die Verwaltung soll schneller werden, Prozesse sollen auf Knopfdruck funktionieren und weniger Ressourcen verbrauchen. Gesellschaftliche Debatten der Digitalisierung zu gestalten, scheint dabei in den Hintergrund zu rücken. Doch genau das ist eine der wichtigsten Aufgaben der neuen Legislatur - und die Einbindung der Zivilgesellschaft dabei ist unverzichtbar!&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PIAZZA-Konferenz 2025: Call for Workshops</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/04/piazza-konferenz-2025-call-for-workshops/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/04/piazza-konferenz-2025-call-for-workshops/</id>
    <published>2025-04-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-04-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h2 id=&#34;piazza-konferenz-2025&#34;&gt;PIAZZA-Konferenz 2025&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Konferenzreihe „PIAZZA – für digitale Verwaltung &amp;amp; Gesellschaft“ geht in die fünfte Runde! Am 06. November 2025 treffen sich Expert:innen aus öffentlicher Verwaltung, Zivilgesellschaft und Wissenschaft in bis zu acht Workshops, um Ideen rund um die Digitalisierung des Staates und der Gesellschaft zu diskutieren und Handlungsoptionen gemeinsam zu entwickeln. Neben dem bewährten Online-Format werden erstmals zwei Räume für Präsenz-Workshops am Fraunhofer-Institut FOKUS zur Verfügung gestellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seid dabei und gestaltet die Digitalisierung mit! Bis zum 02. Juni 2025 können Workshop-Ideen eingereicht werden.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Beyond Education: Die Bildungskonferenz von Jugend hackt</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/04/beyond-education-die-bildungskonferenz-von-jugend-hackt/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/04/beyond-education-die-bildungskonferenz-von-jugend-hackt/</id>
    <published>2025-04-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-04-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h2 id=&#34;beyond-education-die-bildungskonferenz-von-jugend-hackt&#34;&gt;Beyond Education: Die Bildungskonferenz von Jugend hackt&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jugend hackt lädt zur &lt;a href=&#34;https://jugendhackt.org/events/konferenz-beyond-education/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;nächsten Bildungskonferenz&lt;/a&gt; ein, denn das Bildungssystem steht vor großen Herausforderungen: Viele gute Quellen sind hinter einer Paywall versteckt, digitale Klassen nutzen Tablets, aber grundlegende Computerkenntnisse fehlen sehr häufig. Politische Bildung findet zunehmend auf Plattformen wie TikTok statt, weil dort Inhalte oft verständlicher vermittelt werden. Die Bildungskonferenz Beyond Education von Jugend hackt am 10. Mai 2025 in Berlin bietet einen Raum für Austausch, Ideen und neue Konzepte, bei dem Forderungen erarbeitet werden, die direkt in die Zukunft der Bildung einfließen, da sie auch in die OER-Strategie des Bundes integriert werden. So erhält die Politik wertvolle Impulse für die Gestaltung eines modernen Bildungssystems, das aktiv mitgestaltet werden kann.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>RightsCon 2025 in Taipei – Insights on digital rights and activism</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/03/rightscon-2025-in-taipei-insights-on-digital-rights-and-activism/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/03/rightscon-2025-in-taipei-insights-on-digital-rights-and-activism/</id>
    <published>2025-03-24T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-03-24T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;h2 id=&#34;rightscon-2025-in-taipei--insights-on-digital-rights-and-activism&#34;&gt;RightsCon 2025 in Taipei – Insights on digital rights and activism&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Last month, &lt;a href=&#34;https://www.rightscon.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;RightsCon&lt;/a&gt;, the international summit on human rights in the digital age, took place in Taipei, Taiwan, from 24th to 27th February. After its previous iteration in Costa Rica two years ago, RightsCon once again brought together a mix of large and small NGOs, tech companies, policy-makers, and activists.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;event-overview&#34;&gt;Event overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The summit was attended by our team member Sonja Fischbauer, who leads organisational development at OKF Germany. After attending the &lt;a href=&#34;https://okfn.de/en/blog/2024/06/from-taipei-to-berlin-how-civic-tech-in-taiwan-inspires-digital-democracy/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;g0v summit 2024 in Taipei&lt;/a&gt;, she returned to Taiwan for a longer stay, connecting with like-minded local organizations such as the &lt;a href=&#34;https://ocf.tw/en/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Culture Foundation&lt;/a&gt;. This Taiwanese nonprofit acts as a hub to connect the local open source community with human rights activists, civil society and government stakeholders. The Open Culture Foundation was this year’s local partner for the organizers behind RightsCon, the US-American NGO Access Now. &lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Produkttransparenz: Reparieren darf kein Luxus sein</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/03/produkttransparenz-reparieren-darf-kein-luxus-sein/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/03/produkttransparenz-reparieren-darf-kein-luxus-sein/</id>
    <published>2025-03-20T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-03-20T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Die neue Bundesregierung steht vor der Aufgabe, die EU-Richtlinie zum Recht auf Reparatur in nationales Recht umzusetzen. Maßnahmen gegen hohe Kosten, die viele Menschen von der Reparatur ihrer Haushaltsgegenstände abschrecken, sind darin nur unzureichend enthalten. Insbesondere die Zivilgesellschaft wird aktuell noch unzureichend mitgedacht. Sie erhält kaum Zugriff auf reparaturrelevante Informationen und Ersatzteile. Darüber hatten wir bereits zur &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2024/04/eu-parlament-schafft-ein-rechtchen-auf-reparatur/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Veröffentlichung des sogenannten Rechts auf Reparatur berichtet&lt;/a&gt;. Ein &lt;a href=&#34;https://runder-tisch-reparatur.de/wirtschaft-handwerk-sozialverbaende-kirchen-und-zivilgesellschaft-reparieren-darf-kein-luxus-sein/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis von 21 Unternehmen und Organisationen&lt;/a&gt;, dessen Teil auch die OKF DE ist, fordert die verhandelnden Parteien deshalb auf, Maßnahmen für bezahlbare Reparaturen in der kommenden Legislaturperiode auf die Agenda zu setzen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
</feed>
