<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2025-12-17T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>OKF Jahresrückblick: Das war unser Jahr 2025!</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/12/okf-jahresr%C3%BCckblick-das-war-unser-jahr-2025/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/12/okf-jahresr%C3%BCckblick-das-war-unser-jahr-2025/</id>
    <published>2025-12-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-12-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Jahr neigt sich dem Ende zu, und wir blicken auf zwölf ereignisreiche und politisch turbulente Monate zurück. In diesem Rückblick richten wir den Fokus auf unsere Bereiche Policy, Open Data und Organisationsentwicklung, in denen wir viel geschafft und vorangetrieben haben.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit unserer Arbeit stellen wir destruktiven Kräften eine positive Vision entgegen: eine demokratische, transparente und widerstandsfähige Gesellschaft durch Offenheit, kollaborative Prozesse und zivilgesellschaftliches Engagement. Die Bereiche Policy, Open Data und Organisationsentwicklung leisten einen wichtigen Beitrag in enger Zusammenarbeit mit unseren Projekten wie FragDenStaat, Jugend hackt und dem Prototype Fund. Sie stärken die Strukturen und das Engagement der OKF maßgeblich und bestimmen, wie belastbar und zukunftsfähig unser Gesamtengagement ist. Sie schaffen somit die Voraussetzungen dafür, dass all unsere Programme und Projekte wirken können.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Der Deutschland-Stack: Ein guter Ansatz mit vielen offenen Fragen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/12/der-deutschland-stack-ein-guter-ansatz-mit-vielen-offenen-fragen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/12/der-deutschland-stack-ein-guter-ansatz-mit-vielen-offenen-fragen/</id>
    <published>2025-12-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-12-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Deutschland-Stack: Mit großem Titel und eigener Abteilung im BMDS will das Ministerium Bewegung in die Verwaltungsdigitalisierung bringen. Zu der Frage, was sich hinter dem Namen verbirgt und was das Ministerium vorhat, gibt es seit Anfang Oktober erste Informationen aus dem Ministerium, inklusive eigener Webseite. Dabei bleiben für uns aktuell noch viele Fragen offen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Idee einer umfassenden Betrachtung der IT-Architektur der Verwaltung hat viel Potenzial, Abhängigkeiten entschieden zu bearbeiten und wichtige Basiskomponenten als Teil der Daseinsvorsorge zentral bereitzustellen. Dabei könnte auch neue Bewegung in die dringend notwendige Grundlagenarbeit kommen, insbesondere beim Datenmanagement. Inwiefern der große Wurf nun aber tatsächlich kommen wird, bleibt schwierig abzuschätzen, auch weil es weiterhin an einer klaren Definition mit Zielbild und konkreten Maßnahmen fehlt. Unsere umfassende Kommentierung im Rahmen des Konsultationsverfahrens gibt es &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/assets/data/251128_Stellungnahme%20D-Stack%20F5.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OGP Global Summit im Baskenland – Open Goverment bleibt Handarbeit</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/11/ogp-global-summit-im-baskenland-open-goverment-bleibt-handarbeit/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/11/ogp-global-summit-im-baskenland-open-goverment-bleibt-handarbeit/</id>
    <published>2025-11-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-11-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Auch im Jahr 2025 haben die Ziele der &lt;a href=&#34;https://www.opengovpartnership.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open-Government-Partnership-Initiative&lt;/a&gt; nichts an Relevanz verloren. Im Gegenteil: Transparenz, Bürger:innenpartizipation und zivilgesellschaftliche Räume sind für das Funktionieren der Demokratie unabdingbar – und längst nicht mehr selbstverständlich.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Genau diese Themen und Herausforderungen standen beim &lt;a href=&#34;https://spain.ogpsummit.org/p/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OGP-Global-Summit&lt;/a&gt; in Vitoria-Gasteiz im Baskenland im Mittelpunkt. Zum neunten Mal trafen sich Personen aus Politik, Verwaltung und Zivilgesellschaft, um sich auszutauschen und sich von Beispielen aus anderen Ländern und Verwaltungen inspirieren zu lassen. Bei über 2.000 Teilnehmenden, die Best Practices aus 70 Ländern mitbrachten, fiel die Inspiration nicht schwer. Doch zeigte sich auch, wie unterschiedlich Open Government aktuell international ausgeprägt ist.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OGP Global Summit in the Basque Country – Open Government remains a work in progress</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/11/ogp-global-summit-in-the-basque-country-open-government-remains-a-work-in-progress/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/11/ogp-global-summit-in-the-basque-country-open-government-remains-a-work-in-progress/</id>
    <published>2025-11-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-11-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;In 2025, the goals of the &lt;a href=&#34;https://www.opengovpartnership.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open-Government-Partnership-Initiative&lt;/a&gt; have lost none of their relevance. On the contrary, transparency, citizen participation, and spaces for civil society are indispensable for democracy to function, yet they can no longer be taken for granted.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;These very issues and challenges were at the heart of the OGP Global Summit in Vitoria-Gasteiz, Basque Country, which brought together people from politics, administration and civil society to share ideas and draw inspiration from examples from other countries and administrations. With over 2,000 participants showcasing best practices from 70 countries, inspiration was easy to find. However, it also became clear how open government is currently practised differently internationally.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Checkliste Linked Open Data für Verwaltungen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/10/checkliste-linked-open-data-f%C3%BCr-verwaltungen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/10/checkliste-linked-open-data-f%C3%BCr-verwaltungen/</id>
    <published>2025-10-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-10-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Die Forderung nach mehr Linked Data aus der Verwaltung ist nicht neu und wird seit Jahren von Stimmen aus der CodeFor-Community und der OKF vorgetragen. Dennoch gibt es bislang nur wenige Beispiele, bei denen Daten der öffentlichen Hand verlinkbar gemacht und an gemeinsamen Ontologien gearbeitet wurde. Umso mehr hat es uns gefreut, als sich die Senatsverwaltung für Finanzen des Landes Berlin vor mehr als zwei Jahren mit dem Vorhaben, ihre Haushaltsdaten als Linked Data zu veröffentlichen, an uns wendete und fragte: wie geht das eigentlich?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Dealing with conflicts – A guide to routinely resolving tensions within the team</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/dealing-with-conflicts-a-guide-to-routinely-resolving-tensions-within-the-team/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/dealing-with-conflicts-a-guide-to-routinely-resolving-tensions-within-the-team/</id>
    <published>2025-09-30T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-30T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In this article, we share our first version of a conflict routine: a guide on how to proceed when you find yourself in a conflict.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is easy to let everyone participate when everything is running smoothly. It gets harder when tensions arise. That is precisely when it becomes clear whether our values hold true in everyday life. If we are committed to a democratic, sustainable and resilient future, we must also create internal spaces where conflicts can be addressed, endured and resolved. Conflicts can be an opportunity for personal growth, better cooperation and structural development.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Konflikte bearbeiten – Eine Anleitung, um Spannungen im Team routiniert zu lösen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/konflikte-bearbeiten-eine-anleitung-um-spannungen-im-team-routiniert-zu-l%C3%B6sen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/konflikte-bearbeiten-eine-anleitung-um-spannungen-im-team-routiniert-zu-l%C3%B6sen/</id>
    <published>2025-09-30T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-30T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In diesem Artikel teilen wir unsere erste Version einer Konfliktroutine: eine Anleitung, wie man vorgeht, wenn man sich in einem Konflikt befindet.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es ist leicht, alle teilhaben zu lassen, wenn alles rund läuft. Schwieriger wird es, wenn Spannungen entstehen. Genau dann zeigt sich, ob unsere Werte im Alltag bestehen. Wenn wir uns für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft einsetzen, müssen wir auch intern Räume schaffen, in denen Konflikte angesprochen, ausgehalten und bearbeitet werden können. Konflikte können eine Chance für persönliches Wachstum, bessere Zusammenarbeit und strukturelle Entwicklung sein.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Das EnVKG darf die Zivilgesellschaft nicht benachteiligen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/das-envkg-darf-die-zivilgesellschaft-nicht-benachteiligen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/das-envkg-darf-die-zivilgesellschaft-nicht-benachteiligen/</id>
    <published>2025-09-25T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-25T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Aktuell laufen die Stellungnahmen zum &lt;a href=&#34;https://github.com/okfde/okfn.de/blob/main/static/files/documents/20250723_MASTER_G-Entwurf_z_Modernisierung_d_nat_Umsetzung_ED%2BEL.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf des Energieverbrauchskennzeichnungsgesetz&lt;/a&gt; (EnVKG). Bis zum 26.09., 18 Uhr können noch Stellungnahmen eingereicht werden. Wir &lt;a href=&#34;https://okfn.de/publikationen/stellungnahme-envkg/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;veröffentlichen unsere Position&lt;/a&gt; bereits heute.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Gesetz soll einerseits EU-Recht national umsetzen und will andererseits zivilgesellschaftlichen Reparateuren Zugang zu reparaturrelevanten Informationen und Ersatzteilen verschaffen. Damit würde ein entscheidender Schritt getan werden, um die Vielfalt an Reparaturakteuren – von wirtschaftlich tätigen Betrieben bis hin zu ehrenamtlich getragenen Initiativen – gleichberechtigt einzubeziehen und ihre Rolle im Reparaturökosystem zu stärken. Das ist längst überfällig, denn der Erhalt von Produkten ist eine riesige Aufgabe, die nicht ohne eine kompetente Zivilgesellschaft zu leisten ist.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Machtstrukturen aufdecken - Eine Übung, um über Macht zu sprechen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/machtstrukturen-aufdecken-eine-%C3%BCbung-um-%C3%BCber-macht-zu-sprechen/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/machtstrukturen-aufdecken-eine-%C3%BCbung-um-%C3%BCber-macht-zu-sprechen/</id>
    <published>2025-09-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In diesem Artikel teilen wir die Anleitung zu einer Übung, mit der wir Gespräche über Machtstrukturen in unserer Organisation führen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft fordern wir von der Politik Transparenz, Teilhabe und Zusammenarbeit auf Augenhöhe. Diese Werte versuchen wir in unserer Organisation nicht nur nach außen zu vertreten, sondern auch nach innen zu leben. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Über Machtstrukturen offen und entspannt zu sprechen ist wichtig, damit wir unsere Ansprüche an Transparenz und Gerechtigkeit auch intern einlösen. Das ist ein ehrenhafter Ansatz, der in der Praxis oft schwierig umzusetzen ist. Auch wenn wir flache, transparente Hierarchien haben, bilden sich unausgesprochene Machtverhältnisse und Routinen außerhalb der offiziellen Wege. Je weniger sie angesprochen werden, desto stärker verfestigen sie sich. Formelle Strukturen müssen wir darauf überprüfen, ob sie genug Gegengewichte und Kontrollmechanismen haben. Informelle Macht müssen wir erkennen und benennen, damit sie sich nicht ungerecht verteilt.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Uncovering power structures – An exercise for talking about power</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/uncovering-power-structures-an-exercise-for-talking-about-power/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/uncovering-power-structures-an-exercise-for-talking-about-power/</id>
    <published>2025-09-14T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-14T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In this article, we share instructions for an exercise we developed to facilitate conversations about power structures in our organisation.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For a democratic, sustainable and resilient future, we demand transparency, participation and cooperation on an equal footing from politicians. In our organisation, we strive to not only represent these values externally, but also to live them internally.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is important to talk openly and calmly about power structures so that we can fulfil our demands for transparency and justice internally. This is an honourable approach, but one that is often difficult to implement in practice. Even if we have flat, transparent hierarchies, unspoken power relations and routines will form outside the official channels. The less they are addressed, the more entrenched they become. We must review formal structures to ensure that they have sufficient counterbalances and control mechanisms. We must recognise and name informal power so that it is not distributed unfairly.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Developing decision-making structures - How we organise our collaboration</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/developing-decision-making-structures-how-we-organise-our-collaboration/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/developing-decision-making-structures-how-we-organise-our-collaboration/</id>
    <published>2025-09-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In this article, we show how we organise ourselves internally. We describe the structures we use to promote co-determination and distribute power.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In our work, we strive for a democratic, sustainable and resilient future based on openness, participation and transparency. In order to live up to this aspiration within our organisation, we need to organise our internal collaboration accordingly: we need a solid governance model.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A governance model is a plan for how people in a group make decisions. It regulates questions such as: &lt;em&gt;Who is allowed to decide what? Who is responsible for what?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Entscheidungsstrukturen entwickeln - Wie wir unsere Zusammenarbeit organisieren</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/entscheidungsstrukturen-entwickeln-wie-wir-unsere-zusammenarbeit-organisieren/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/entscheidungsstrukturen-entwickeln-wie-wir-unsere-zusammenarbeit-organisieren/</id>
    <published>2025-09-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In diesem Artikel zeigen wir, wie wir uns intern organisieren. Wir beschreiben unsere Strukturen, mit denen wir Mitbestimmung fördern und Macht verteilen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In unserer inhaltlichen Arbeit streben wir nach einer demokratischen, nachhaltigen und resilienten Zukunft, die auf Offenheit, Teilhabe und Transparenz basiert. Damit wir dem Anspruch auch innerhalb unserer Organisation gerecht werden, müssen wir unsere interne Zusammenarbeit gut organisieren: Wir brauchen ein solides Governance-Modell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Governance-Modell ist ein Plan dafür, wie Menschen in einer Gruppe Entscheidungen treffen. Es regelt Fragen wie: &lt;em&gt;Wer darf was entscheiden? Wer ist wofür verantwortlich?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Activism from Within - Introduction</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/activism-from-within-introduction/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/activism-from-within-introduction/</id>
    <published>2025-09-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;NGOs and non-profit organisations are constantly working to bring about lasting change in society. OKF also works towards social justice and participation on many levels in its numerous projects. However, organisations often lack an inward perspective. With this new series, we want to provide transparency: &lt;em&gt;How do we make decisions? How do we distribute power? How do we shape collaboration?&lt;/em&gt;&lt;br&gt; &lt;a href=&#34;https://okfn.de/aktivismus-von-innen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;lsquo;Activism from Within&amp;rsquo;&lt;/a&gt; addresses precisely these issues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Over the next three weeks, we will give you an insight into our structures and share experiences, challenges and tools for implementing our social demands internally.
In &lt;strong&gt;part 1&lt;/strong&gt;, we show how we organise ourselves internally. We describe the structures we use to promote co-determination and distribute power. In &lt;strong&gt;part 2&lt;/strong&gt;, we share instructions for an exercise we use to facilitate discussions about power structures in our organisation. And finally, in &lt;strong&gt;part 3&lt;/strong&gt;, we share our first version of a conflict routine: instructions on how to proceed when you find yourself in a conflict.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Aktivismus von innen - Einleitung</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/09/aktivismus-von-innen-einleitung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/09/aktivismus-von-innen-einleitung/</id>
    <published>2025-09-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-09-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;NGOs und gemeinnützige Organisationen arbeiten stets daran, die Gesellschaft nachhaltig zu verändern. Auch die OKF arbeitet in ihren vielen Projekten an sozialer Gerechtigkeit und Teilhabe auf vielen Ebenen. Oft fehlt Organisationen jedoch der Blick nach innen. Mit dieser neuen Serie möchten wir transparent darstellen: &lt;em&gt;Wie treffen wir Entscheidungen? Wie verteilen wir Macht? Wie gestalten wir Zusammenarbeit?&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://okfn.de/aktivismus-von-innen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Aktivismus von innen“&lt;/a&gt; setzt genau da an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In den kommenden drei Wochen geben wir euch einen Einblick in unsere Strukturen und teilen Erfahrungen, Herausforderungen und Tools, wie wir unsere gesellschaftlichen Forderungen intern umsetzen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ergebnisse der Studie „Black Box Bildung“</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/blog/2025/08/ergebnisse-der-studie-black-box-bildung/"/>
    <id>https://okfn.de/blog/2025/08/ergebnisse-der-studie-black-box-bildung/</id>
    <published>2025-08-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2025-08-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir veröffentlichen eine &lt;a href=&#34;https://okfn.de/publikationen/black-box-bildung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kurzstudie zu den Potenzialen von Schuldaten für ein lernendes Schulsystem&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das deutsche Schulsystem ist eine Blackbox. Es gibt kaum Länder, die so wenig über ihre Schulen wissen, wie Deutschland. Dabei werden in Deutschland durchaus Daten erhoben und das schon seit Jahren. Doch die sind oft nicht miteinander vergleichbar, nur bruchstückhaft vorhanden, werden nicht bereitgestellt oder haben schlicht keine gute Qualität. Dies gilt sowohl im Vergleich zu Schuldaten vieler anderer Länder als auch im Vergleich zu anderen Daten, die in Deutschland erhoben werden, etwa Arbeitsmarktdaten, welche von sehr hoher Qualität sind und professionell verwaltet werden. “Wir sind [unterentwickelt]¹, was das Monitoring unserer Bildungsergebnisse angeht und liegen auch im internationalen Vergleich weit hinter Ländern wie den Niederlanden, den USA oder Großbritannien.”, &lt;a href=&#34;https://www.campus-schulmanagement.de/magazin/studie-zum-corona-aufholprogramm-gezielte-investitionen-wurden-in-den-meisten-bundeslaendern-vermieden&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kritisiert etwa der Bildungssoziologe Marcel Helbig&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
</feed>
