<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anna Alberts on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/anna-alberts/</link>
    <description>Recent content in Anna Alberts on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/anna-alberts/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Berlin Doppelhaushalt 2018/2019 im neuem Design und mit erweiterten Funktionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/ohh-berlin/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/ohh-berlin/</guid>
      <description>Der Berliner Senatsverwaltung hat die neue Haushaltsvisualisierung des Landes Berlins veröffentlicht. Das Land Berlin ist damit das erste Bundesland, das seine Haushaltsdaten auf diese umfassende Weise für Bürger*innen leicht verständlich darstellt. Die Visualisierung ist ein gemeinsames Projekt des Teams Offener Haushalt der Open Knowledge Foundation Deutschland und der Berliner Senatsverwaltung für Finanzen.
Die Bürger*innen können im Kachel-Diagramm über einen Soll-Ist-Vergleichen auswerten wofür Berlin seine Gelder in Höhe von 28,6 Milliarden Euro ausgibt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stimme bei der Google Impact Challenge für Offener Haushalt ab!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/ohh-gic/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/ohh-gic/</guid>
      <description>Die Google Impact Challenge „Kleine Taten“ unterstützt kleine Projekte in ganz Deutschland. Hilf uns, 20.000€ für Offener Haushalt zu erhalten. Stimme hier ab!
„OffenerHaushalt.de“ Toolkit: Versteh die Zahlen deiner Stadt!
Über 31 Millionen Menschen engagieren sich ehrenamtlich in ganz Deutschland. Allerdings sank die Bürgerbeteiligung in den letzten Jahren auf kommunalpolitischer Ebene immens. Fehlende Beteiligungsmöglichkeiten infolge der Dominanz organisierter Interessen und der Komplexität politischer Prozesse sind ein Grund dafür. Hier setzen wir an!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Slovenia Ranks Highest in ESIF Data Quality Index by OpenBudgets.eu.</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/esif-data-quality-index/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/esif-data-quality-index/</guid>
      <description>Today, OpenBudgets.eu presents the European Structural Funds Data Quality Index. Slovenia ranks highest, based on high data quality and high accessibility and usability of its portal. Denmark comes in second, they provide outstanding data quality in machine readable format, with the website being slightly harder to locate and access. Countries that have not published their 2014-2020 beneficiary data yet, were severely punished in the rankings. That is the case for Austria, Cyprus, Ireland and Spain, their websites are not up to date, no new data is included and hence none of the required EU variables are provided.</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF beim European Alternatives Campus Event 16</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/09/openbudgets-datenschule-at-ea-campus_event/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/09/openbudgets-datenschule-at-ea-campus_event/</guid>
      <description>Brexit, ein wachsender Rechtsradikalismus und eine andauernde wirtschaftliche Stagnation. Die Probleme mit der die Europäische Union (EU) momentan zu kämpfen hat sind gewaltig. Aber wie kann die gegenwärtige Euroskepsis überwunden werden und eine europaweites, starkes Zeichen gegen Rechts gesetzt werden? Beim Campus Event von European Alternatives vergangene Woche sind politische Aktivisten zusammengekommen, um Europa neu zu denken. OpenBudgets und die Datenschule waren dabei und haben mitdiskutiert.
Unter dem Motto „Shifting Baselines“ wurde in mehreren Workshops erarbeitet, wie politischer ARTivism, eine alternative Stadtentwicklung und transeuropäische Netzwerke ein positives Zeichen für Europa setzen können.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
