<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Policy on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/policy/</link>
    <description>Recent content in Policy on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/tags/policy/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Digitale Zivilgesellschaft: Vier Forderungen für eine digital souveräne Gesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/pm-forderungen-digitale-zivilgesellschaft/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/pm-forderungen-digitale-zivilgesellschaft/</guid>
      <description>Die OKF ist Mitglied eines Bündnisses aus 30 Organisationen der digitalen Zivilgesellschaft. Gemeinsam stellen wir für die Bundestagswahl 2021 vier Forderungen für eine digital souveräne Gesellschaft an die Politik.
Am 1. April 2020 forderten wir mit vielen weiteren zivilgesellschaftlichen Organisationen die Politik auf: Aus der Krise lernen - Digitale Zivilgesellschaft stärken! Dafür lieferten wir gemeinsam konkrete Handlungsempfehlungen. Geschehen ist seitdem jedoch viel zu wenig. Das vergangene Jahr hat deutlich gemacht, dass Politik und öffentliche Verwaltung mit ihrer eigenen digitalen Transformation überfordert sind und in der Digitalpolitik Schwerpunkte setzen, die nicht den Bedürfnissen der Gesellschaft entsprechen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Digitale Ehrenamt ist ein wichtiger Baustein für eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/digitales-ehrenamt-gemeinwohl/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/digitales-ehrenamt-gemeinwohl/</guid>
      <description>Das Superwahljahr 2021 hat bereits volle Fahrt aufgenommen. Digitale Themen standen noch nie so sehr im Fokus wie jetzt. Aus unserer Sicht kommt der Zivilgesellschaft und insbesondere den Digital Ehrenamtlichen bei der Gestaltung von Digitalisierung eine Schlüsselrolle zu.
Aktivitäten im Digitalen Ehrenamt Vor etwa einem Jahr haben sich viele von uns plötzlich im Homeoffice wiedergefunden. Unsere Freizeitaktivitäten und auch unser ehrenamtliches Engagement musste sich auf einmal komplett digital abspielen. Während diese Situation für viele von uns eine große Umstellung bedeutete, gibt es auch außerhalb von Pandemiezeiten Menschen, deren Ehrenamt sich häufig im oder mit dem Digitalen abspielt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forderungen für eine gemeinwohlorientierte, demokratische Digitalpolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-digitalpolitische-forderungen/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-digitalpolitische-forderungen/</guid>
      <description>Die sechs Landtags- bzw. Abgeordnetenhauswahlen sowie die Bundestagswahl am 26. September geben dieses Jahr viele Anlässe, die Themen der OKF zu diskutieren und - wie wir aktuell besonders erleben - viel Nachholbedarf bei Open Government und Co. auf Seiten von Staat und Verwaltungen.
Deshalb haben wir uns mit unseren Forderungen für eine offene, inklusive und gerechte Gesellschaft an Mitglieder aller demokratischen Parteien gewandt. Wir stehen ein für eine starke Demokratie, in der sich staatliches und gesellschaftliches Handeln am Gemeinwohl orientieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PSI public sector information</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/psi-open-data-richtlinie/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/psi-open-data-richtlinie/</guid>
      <description>Open Data: EU öffnet Datensilos des öffentlichen Sektors
Mit der neuen Open-Data-Richtlinie machen die Transparenzbefürworter in der EU einen großen Schritt vorwärts. Daten aus öffentlich finanzierten Diensten werden künftig leichter zugänglich. Es wären aber noch deutlich weitergehende Regelungen möglich gewesen - hätte Deutschland die anderen Mitgliedstaaten nicht gebremst.
Das Europäische Parlament hat heute die überarbeitete Neufassung der Richtlinie über offene Daten und die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI) verabschiedet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offene Daten für Alle</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/02/offene-daten-fuer-alle/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/02/offene-daten-fuer-alle/</guid>
      <description>Demnächst wird in Brüssel über die Open Data Verordnung (ehemals PSI Richtlinie) abgestimmt, Bericht siehe hier, aktuell wird in Deutschland über &amp;ldquo;Daten für alle&amp;rdquo; gesprochen und wir sind zur heutigen Veranstaltung eingeladen. Es ist ja an sich ja überfälliger und erfreulicher Debattenanstoss.
Update: Video von der Veranstaltung
tl;dr:
Ein kurzer Kommentar u.a. zu grundlegenderen offenen Punkte in diesem Zusammenhang:
1. Allgemein: (offene) Daten für alle. Wer Daten für alle fordert, sollte selbst auch die eigenen Daten liefern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data directive, the directive formerly known as PSI public sector information</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/01/open-data-directive/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/01/open-data-directive/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s done. The Provisional Agreement for the PSI Directive soon to be known as Open Data Directive (directive on Open Data and the re-use of public sector information) is reached.
Deutsche Version hier.
Today, January 22 2019 the final trilogue between European Commission, Parliament, and Council came to the ratification of the updated PSI Directive. This law was last updated in 2013 and a lot has changed since then. Finally it will get the name it easier to explain: open data directive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PSI public sector information</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/12/psi-public-sector-information/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/12/psi-public-sector-information/</guid>
      <description>Opendata in Europe, on the re-use of public sector information, otherwise known as the PSI Directive, is an EU directive that encourages EU member states to make as much public sector information available for re-use as possible.
Documents &amp;amp; upcoming English summary below.
Seit 2012 beschäftigt sich die OKFDE aktiv mit der PSI - Public Sector Information Directive, aka Open Data. Und so wie es scheint, auch noch länger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückblick: Open Government Global Summit 2018</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/08/ogp-georgia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/08/ogp-georgia/</guid>
      <description>Beim „5. Open Government Global Summit 2018“ der Open Government Partnership (OGP) in Tiflis tauschten sich vom 17. bis 19. Juli etwa 2000 Teilnehmer aus Regierung, Verwaltung und Zivilgesellschaft aus über 75 Ländern aus.
Die Schwerpunkte der diesjährigen Konferenz lagen auf Korruptionsbekämpfung, bürgerlichem Engagement und der Bereitstellung öffentlicher Dienstleistungen. Die dreitägige Konferenz bot am ersten Tag getrennte Veranstaltungen für die Zivilgesellschaft und Regierungsvertreterinnen, darauf folgten zwei Tage gemeinsamer Summit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policy advocacy with a twist</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</guid>
      <description>At the Open Knowledge Foundation Deutschland we’ve been advocating for rules and regulation that open up closed systems and processes in areas such as data governance, financial transparency and algorithmic accountability. However, as a small organisation that largely runs on project grants and individual donations, we don’t have the resources to run large-scale advocacy campaigns. The key to success for us has been to rely on a combination of law, tech and crowd to address some of the most important policy issues in our field.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PSI Directive - joint effort by OKF and friends</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/07/psi-directive-joint-effort/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/07/psi-directive-joint-effort/</guid>
      <description>Updates: 25.08.18 Stellungnahme zur PSI Richtlinie
A short update on the PSI directive (the proposal for a DIRECTIVE OF THE EUROPEAN PARLIAMENT AND OF THE COUNCIL on the re-use of public sector information (recast). Today the joint Open Knowledge comment for the PSI directive recast was submitted.
Thanks to Open Knowledge International, OK Finnland and OK Austria for the combined effort.
More background information and a rough timeline of the next steps:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Jahresbericht 2017 der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/jahresbericht-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/jahresbericht-2017/</guid>
      <description>Unser Jahresbericht 2017 ist online! Zum ersten Mal berichten wir angelehnt an den Social Reporting Standard. Schreibt uns bei Fragen und Kommentaren.
Der Bericht kommt als Punktladung zum Deutschen StiftungsTag 2018. Wir sind dort mit drei Veranstaltungen vertreten:
Donnerstag 17:00 Uhr - Demokratie reloaded: Wie Stiftungen das neue Verhältnis von Staat und Zivilgesellschaft im digitalen Zeitaltermitgestalten können
Freitag 11:00 Uhr - Digitales Ehrenamt fördern mit offenem Wissen. Wie Stiftungen ehrenamtliches Engagement mit freien Inhalten und offenen Lizenzen entwickeln können</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EU-Vorschlag zur Überarbeitung der PSI-Richtlinie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</guid>
      <description>Die EU hat den Vorschlag zur Überarbeitung der Richtlinie über die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI-Richtlinie) veröffentlicht. Sie ist auch bekannt als Open Data-Richtline.
Die Überarbeitung ist ein Schritt in die richtige Richtung, aber geht nicht weit genug. Die notwendigen Hinweis auf Echtzeitdaten und die Ausweitung der Diskussion auf Versorgungs- und Verkehrsunternehmen sowie der öffentlich finanzierten Forschung ist begrüßenwert, jedoch fehlen die konkreten und zeitnahen Umsetzungsmaßnahmen.
Zum Beispiel wird der Verkehrssektor durch die delegierte Verordnung (EU) Nr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government im Koalitionsvertrag</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/open-gov-koalitionsvertrag/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/open-gov-koalitionsvertrag/</guid>
      <description>Mit dem Mitgliedervotum der SPD sowie der Zustimmung von CSU und CDU ist der Koalitionsvertrag nun offiziell abgesegnet. Nach der Wahl der Bundeskanzlerin durch den Deutschen Bundestag und der Ernennung des neuen Bundeskabinetts kann es also endlich losgehen. Diesen Anlass möchten wir nutzen, um einen genauen Blick darauf zu werfen, was die Neuauflage der Großen Koalition für Open Government in Deutschland bedeutet. Immerhin bekommen wir mit Dorothee Bär nun eine erfahrene Staatsministerin für Digitales, die das Querschnittsthema Digitalisierung im Bundeskanzleramt und über die Ressorts hinweg priorisieren und koordinieren muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offener Brief an Europa-Abgeordnete - Europäische Upload-Filter müssen verhindert werden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/offener-brief-uploadfilter/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/offener-brief-uploadfilter/</guid>
      <description>Upload-Filter sind eine Bedrohung für die Meinungsfreiheit und Informationsfreiheit. In einem breiten Bündnis engagieren wir uns deswegen gegen entsprechende Initiativen auf europäischer Ebene. Nachfolgend dokumentieren wir unseren offenen Brief an Abgeordnete im Europäischen Parlament.
Sehr geehrte Damen und Herren, wir Unterzeichnende, Vertreter der Zivilgesellschaft, der Wirtschaft und der Internetkultur, bitten Sie, die Aufweichung des Haftungsprivilegs und die verpflichtende Einführung von Upload-Filtern zu verhindern. Wir unterstützen nachdrücklich das Anliegen im Entwurf zum Koalitionsvertrag zwischen CDU, CSU und SPD, in dem es heißt: „Eine Verpflichtung von Plattformen zum Einsatz von Upload-Filtern, um von Nutzern hochgeladene Inhalte nach urheberrechtsverletzenden Inhalten zu ‘filtern’, lehnen wir als unverhältnismäßig ab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upload-Filter: Wir brauchen deine Hilfe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/upload-filter/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/upload-filter/</guid>
      <description>Europäischer Internet-Filter wird dein Recht auf Informationsfreiheit und auf freie Meinungsäußerung einschränken: Deine Hilfe wird benötigt! Politiker arbeiten daran, den bisher größten Internet-Filter aufzubauen. Ein Algorithmus wird entscheiden, welche deiner Uploads vom Rest der Welt gesehen werden und welche nicht. Auf diese Weise wird der Internet-Filter dein Recht auf freie Meinungsäußerung und Informationsfreiheit einschränken.
Warum habe ich darüber bisher nichts gehört? Der Vorschlag für diesen Internet-Filter ist versteckt im Artikel 13 des Vorschlags für die neue europäische Urheberrechtsverordnung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zentrale Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/multimodale-reiseinformationsdienste/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/multimodale-reiseinformationsdienste/</guid>
      <description>Am 31.01.18 fand im BMVI ein Dialogforum zur zentralen Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste statt. Hintergrund dafür ist die delegierte Verordnung (EU) Nr. 2017&amp;frasl;1926 welche am 10.11.2017 in Kraft getreten ist. Das Ziel dieser Verordnung ist die Verbesserung der Zugänglichkeit und des Austausches von Reise und Verkehrsdaten sowie derer Aktualisierung.
Dies betrifft Personenverkehrdienste im Luft-, Schienen- und Straßenverkehr, in der Binnenschifffahrt oder Kombinationen davon. Der Wirkungsbereich bezieht das gesamte Streckennetz einschließlich urbaner Knoten ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir müssen in die Zivilgesellschaft investieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</guid>
      <description>Hoffnung allein reicht nicht. Angesichts von Donald, Brexit und Orbán, angesichts der großen Stimmengewinne von rechtsextremen Parteien bei Wahlen in Frankreich, Österreich und den Niederlande sind die demokratischen Kräfte in Europa gefordert, die Demokratie attraktiver zu machen.
Ein Teil dieser Aufgabe liegt in der Stärkung von Transparenz und Kontrolle demokratischer Prozesse und Entscheidungen. Mit vielen unserer Projekte arbeiten wir daran, den Staat transparenter und öffentliche Daten fürs Gemeinwohl nutzbar zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Öffentliche Ankündigung: Das Open-Data-Gesetz ist in Kraft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/open-data-gesetz-tritt-in-kraft/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/open-data-gesetz-tritt-in-kraft/</guid>
      <description>Gut Ding will Weile haben. Nachdem es im Mai im Bundestag beschlossen wurde und im Juni durch den Bundesrat ging, wurde das Open-Data-Gesetz gestern endlich im Bundesgesetzblatt verkündet.
Das Gesetz firmiert offiziell unter dem Titel Erstes Gesetz zur Änderung des E-Government-Gesetzes. Eine kurze inhaltliche Zusammenfassung findet sich hier.
Nochmals vielen Dank an alle Beteiligten!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitale Agenda Stellungnahme &amp; Fachgespräch: Moderner Staat - Chancen durch Digitalisierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/moderner-staat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/moderner-staat/</guid>
      <description>Der Ausschuss für Digitale Agenda des Bundestags befasste sich letzte Woche, am 21.06.2017, in einem öffentlichen Fachgespräch mit dem Thema &amp;ldquo;Moderner Staat - Chancen durch Digitalisierung&amp;rdquo; und wir waren auch dabei.
Die völlständige Stellungsnahme ist hier mit 73 Fußnoten, die tl;dr-Zusammenfassung der Stellungsnahme lautet:
&amp;ldquo;Es geht um eine politische Frage, nicht um eine technische&amp;rdquo;, argumentierte Walter Palmetshofer von der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.. Der moderne Staat funktioniere als digitale Plattform und zeichne sich durch Transparenz, Anwenderfreundlichkeit sowie Datenschutz aus.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>