<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Policy on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/policy/</link>
    <description>Recent content in Policy on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/policy/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Für eine nachhaltige Digitalisierung: 2.500 Teilnehmende auf der Konferenz Bits &amp; Bäume</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/10/bits-und-baeume-alternative-digitalstrategie/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/10/bits-und-baeume-alternative-digitalstrategie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressemitteilung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Akteur*innen aus Zivilgesellschaft fordern mehr Mitsprache bei der Gestaltung politischer Strategien zur Digitalisierung // Nächste „Bits &amp;amp; Bäume“-Regionalkonferenz für Juni 2023 in Köln angekündigt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Berlin, 5. Oktober 2022&lt;/strong&gt; – „Die Bits dürfen uns nicht die Bäume kosten.“ Diese Forderung brachte am vergangenen Wochenende über 2.500 Teilnehmende zur Konferenz für Digitalisierung und Nachhaltigkeit „Bits &amp;amp; Bäume“ nach Berlin. Auf Einladung von &lt;a href=&#34;https://bits-und-baeume.org/konferenz-2022/ueber-uns/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;13 Organisationen&lt;/a&gt; aus Umwelt,- Klima- und Naturschutz, Digitalpolitik, Entwicklungszusammenarbeit und Wissenschaft trafen sich Wissenschaftler*innen, Aktivist*innen und Politiker*innen, um politische Forderungen und Handlungsansätze für eine nachhaltige Digitalisierung zu diskutieren. In Zeiten von Klima-, Energie- und staatlicher Vertrauenskrise müssten digitale Technologien vor allem dem sozial-ökologischen Wandel dienen, anstatt durch explodierenden Energiebedarf und Ressourcenverbrauch und immer mehr Überwachung die Krisen weiter anzuheizen, so der Appell der Konferenz. Mit mehr als &lt;a href=&#34;https://bits-und-baeume.org/konferenz-2022/forderungen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;60 Forderungen&lt;/a&gt; für eine gerechte und demokratische Digitalisierung innerhalb planetarer Grenzen präsentierten die Veranstalter einen Gegenentwurf zur Digitalstrategie der Bundesregierung.  Bei der Entwicklung politischer Rahmenbedingungen für eine nachhaltige Digitalisierung müssten umwelt- und netzpolitische Akteur*innen in laufende Strategieprozesse viel stärker eingebunden werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bits &amp; Bäume 2022: Nachhaltigkeit braucht digitales Gemeingut!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/09/bb-digitales-gemeingut/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/09/bb-digitales-gemeingut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Digitalisierung schafft neue Möglichkeiten für eine offene und gerechtere Gesellschaft. Dafür muss sie allerdings auch mit den Herausforderungen des Klimawandels vereinbar sein.  Im Rahmen der Bits &amp;amp; Bäume 2022 fordern wir eine digitale Transformation, die aktiv zu einer gerechten, nachhaltigen und demokratischen Zukunft beiträgt. Um diese Zukunft zu ermöglichen, muss der Fokus auf das Gemeingut rücken – das Natürliche wie das Digitale!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die natürliche Umwelt ist unsere Lebensgrundlage. Ob und in welcher Form diese weiter existiert, stellt sich inzwischen durch vom Klimawandel beförderte Extremwetterereignisse wie Flutkatastrophen, Waldbrände und Hitzewellen immer häufiger. Es braucht dringend ein radikales Umdenken, bei dem auch bisher Selbstverständliches in Frage gestellt wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bündnis fordert von Politik: Digitalisierung muss sozial-ökologischem Wandel dienen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/09/forderungen-bits-und-baeume/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/09/forderungen-bits-und-baeume/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressemitteilung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 Organisationen veröffentlichen Forderungen anlässlich der „Bits &amp;amp; Bäume“-Konferenz 2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 5. September 2022 – Die Digitalisierung muss stärker in den Dienst der Gesellschaft und des sozial-ökologischen Wandels gestellt werden. Digitale Technologien sollten durch gleichberechtigte gesellschaftliche Teilhabe und innerhalb der planetaren Grenzen zur Verbesserung von Lebensbedingungen und der Umwelt beitragen, anstatt durch explodierenden Energiebedarf, Ressourcenverbrauch und mangelnde Teilhabe vor allem des Globalen Südens existierende Krisen noch weiter zu verschärfen. Mit diesem Appell und insgesamt mehr als 60 thematischen Forderungen wenden sich heute 13 Organisationen aus Umwelt,- Klima- und Naturschutz, Digitalpolitik, Entwicklungszusammenarbeit und Wissenschaft anlässlich der bevorstehenden „Bits &amp;amp; Bäume“-Konferenz an die Bundesregierung, die Europäische Union und politische Akteure weltweit. Die Konferenz für Digitalisierung und Nachhaltigkeit findet vom 30. September bis 2. Oktober 2022 in Berlin statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leitfaden für digitale Demokratie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/fairer-wahlkampf-campaign-watch/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/fairer-wahlkampf-campaign-watch/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;zivilgesellschaft-fordert-parteien-zu-mehr-einsatz-gegen-hetze-und-desinformation-auf&#34;&gt;Zivilgesellschaft fordert Parteien zu mehr Einsatz gegen Hetze und Desinformation auf&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein breites zivilgesellschaftliches Bündnis mit der Open Knowledge Foundation fordert im Wahlkampf 2021 die Parteien zur Einhaltung eines “Leitfaden für Digitale Demokratie” auf. Die Unterzeichner:innen des Appells richten sich an Wahlkämpfende aller Parteien.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Noch nie war ein Bundestagswahlkampf so digital wie 2021: In der Pandemie findet Meinungsbildung vor allem online statt. Während es jedoch für den Wahlkampf auf der Straße und im Fernsehen klare Regeln gibt, bleibt der digitale Wahlkampf weitgehend unreglementiert. Wähler:innen sind in dieser Situation Manipulation, Diskriminierung und Eingriffen in die Privatsphäre ausgesetzt. Das geht insbesondere zu Lasten von Gruppen und Personen, die ohnehin schon Zielscheibe von Hetze sind.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vielleicht hilft eine App? – Prototype Fund kritisiert Solutionismus in der Innovationsentwicklung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/ptf-solutionismus-innovationsentwicklung/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/ptf-solutionismus-innovationsentwicklung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressemitteilung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Berlin, 17.05.2021&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es gibt Apps bei Gesundheitsproblemen und gegen Arbeitslosigkeit, Technologien, die vor Diskriminierung schützen oder Gewalt beenden sollen. Kommt bald die App gegen den Hunger?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Prototype Fund kritisiert die Innovationsentwicklung, in der sich vermeintlich alle Probleme dieser Welt mit ein paar Klicks „lösen“ lassen. Nach dieser solutionistischen Ideologie erfüllen Technologien ein deterministisches Eigenleben und erlösen uns von unseren menschlichen Schwächen. Mit der Coronapandemie hat diese Vorstellung weiter an Auftrieb gewonnen. Demnach gibt es keine Herausforderung, die nicht mit einer passenden App überwunden werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitale Nachhaltigkeit nur mit digitaler Gerechtigkeit!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/digitale-nachhaltigkeit-gerechtigkeit/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/digitale-nachhaltigkeit-gerechtigkeit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Buzzword Nachhaltigkeit begleitet uns überall. Doch was bedeutet Nachhaltigkeit im Kontext der Arbeit der OKF? Ermöglicht durch eine Projektförderung der &lt;a href=&#34;https://codefor.de/blog/code-for-climate-open-data-day/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Postcode Lotterie&lt;/a&gt; konnten wir uns intensiver mit dem Thema auseinandersetzen und mögliche Handlungsfelder für unsere Arbeit herausarbeiten. Im Folgenden stellen wir einige der Ideen kurz vor. &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/okfde/okfn.de/master/static/files/blog/2021/05/Digitale%20Nachhaltigkeit%20nur%20mit%20digitaler%20Gerechtigkeit.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Die vollständige Publikation kann hier heruntergeladen werden.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;zugänge-zu-digitaler-nachhaltigkeit&#34;&gt;Zugänge zu digitaler Nachhaltigkeit&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als Teil des &lt;a href=&#34;https://bits-und-baeume.org/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bits &amp;amp; Bäume&lt;/a&gt; Konsortiums haben wir verschiedene Dimensionen von Nachhaltigkeit im Blick, z. B. ökologische, ökonomische, soziale, politische oder strukturelle Aspekte. &lt;a href=&#34;https://okfn.de/profil/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Im Fokus unserer Arbeit&lt;/a&gt; steht aber die Auseinandersetzung mit und Umsetzung von digitaler Nachhaltigkeit. Wir beschäftigen uns damit, wie digitale Technologien den Menschen nützen können, welche Probleme diese Technologien lediglich schaffen oder aber lösen und wie der Ansatz Offenen Wissens in der Gestaltung von Technologien wirksam werden kann. Zentral dabei ist, wie der Weg hin zu digitaler Nachhaltigkeit gestaltet werden und wer sich daran beteiligen kann. Internetzugang (als Voraussetzung des Digitalen) ist längst nicht überall in der gleichen Qualität vorhanden. Und auch das Wissen rund um seinen Nutzen, seine Anwendungen und Möglichkeiten ist in der Gesellschaft ungleich verteilt. Diese &lt;a href=&#34;https://www.ffg.at/sites/default/files/allgemeine_downloads/strukturprogramme/Laura%20Bassi%204.0/Studie_Digitale_Ungleichheit_barrierefrei_final.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;digitale Ungleichheit&lt;/a&gt; durchzieht zwangsläufig alle digitalen Anwendungsfelder.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitale Zivilgesellschaft: Vier Forderungen für eine digital souveräne Gesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/pm-forderungen-digitale-zivilgesellschaft/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/pm-forderungen-digitale-zivilgesellschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die OKF ist Mitglied eines Bündnisses aus 30 Organisationen der digitalen Zivilgesellschaft. Gemeinsam stellen wir für die Bundestagswahl 2021 vier Forderungen für eine digital souveräne Gesellschaft an die Politik.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 1. April 2020 forderten wir mit vielen weiteren zivilgesellschaftlichen Organisationen die Politik auf: Aus der Krise lernen - Digitale Zivilgesellschaft stärken! Dafür lieferten wir gemeinsam konkrete Handlungsempfehlungen. Geschehen ist seitdem jedoch viel zu wenig. Das vergangene Jahr hat deutlich gemacht, dass Politik und öffentliche Verwaltung mit ihrer eigenen digitalen Transformation überfordert sind und in der Digitalpolitik Schwerpunkte setzen, die nicht den Bedürfnissen der Gesellschaft entsprechen. Dies haben wir auch in den &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2021/03/okf-digitalpolitische-forderungen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;umfassenden Forderungen der OKF&lt;/a&gt; zum diesjährigen Wahljahr deutlich gemacht: Gemeinwohlorientierung und digitale Selbstbestimmung der Bürger:innen werden bei Technologieentwicklung und -anwendung kaum berücksichtigt. Von einer digital souveränen Gesellschaft sind wir weit entfernt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Digitale Ehrenamt ist ein wichtiger Baustein für eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/digitales-ehrenamt-gemeinwohl/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/digitales-ehrenamt-gemeinwohl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Superwahljahr 2021 hat bereits volle Fahrt aufgenommen. Digitale Themen standen noch nie so sehr im Fokus wie jetzt. Aus unserer Sicht kommt der Zivilgesellschaft und insbesondere den Digital Ehrenamtlichen bei der Gestaltung von Digitalisierung eine Schlüsselrolle zu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;aktivitäten-im-digitalen-ehrenamt&#34;&gt;Aktivitäten im Digitalen Ehrenamt&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vor etwa einem Jahr haben sich viele von uns plötzlich im Homeoffice wiedergefunden. Unsere Freizeitaktivitäten und auch unser ehrenamtliches Engagement musste sich auf einmal komplett digital abspielen. Während diese Situation für viele von uns eine große Umstellung bedeutete, gibt es auch außerhalb von Pandemiezeiten Menschen, deren Ehrenamt sich häufig im oder mit dem Digitalen abspielt. Im Digitalen Ehrenamt sind Engagierte an der Schnittstelle von Technologien und Gesellschaft aktiv. Sie möchten mehr staatliche Transparenz und zivilgesellschaftliche Beteiligung möglich machen und erproben, wie sich (digitale) Technologien zur Demokratisierung einsetzen lassen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forderungen für eine gemeinwohlorientierte, demokratische Digitalpolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-digitalpolitische-forderungen/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/okf-digitalpolitische-forderungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die sechs Landtags- bzw. Abgeordnetenhauswahlen sowie die Bundestagswahl am 26. September geben dieses Jahr viele Anlässe, die Themen der OKF zu diskutieren und - wie wir aktuell besonders erleben - viel Nachholbedarf bei Open Government und Co. auf Seiten von Staat und Verwaltungen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Deshalb haben wir uns mit unseren Forderungen für eine offene, inklusive und gerechte Gesellschaft an Mitglieder aller demokratischen Parteien gewandt. Wir stehen ein für eine starke Demokratie, in der sich staatliches und gesellschaftliches Handeln am Gemeinwohl orientieren. Digitale Technologien können uns dabei helfen. Aber dafür müssen wir sie aktiv gestalten. Wie wir uns das vorstellen, könnt ihr im Folgenden in unseren Forderungen für eine starke Zivilgesellschaft, eine nachhaltige digitale Infrastruktur, einen transparenten Staat und Offene Bildung nachvollziehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PSI public sector information</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/psi-open-data-richtlinie/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/psi-open-data-richtlinie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open Data: EU öffnet Datensilos des öffentlichen Sektors&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mit der neuen Open-Data-Richtlinie machen die Transparenzbefürworter in der EU einen großen Schritt vorwärts. Daten aus öffentlich finanzierten Diensten werden künftig leichter zugänglich. Es wären aber noch deutlich weitergehende Regelungen möglich gewesen - hätte Deutschland die anderen Mitgliedstaaten nicht gebremst.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Europäische Parlament hat heute &lt;a href=&#34;http://www.europarl.europa.eu/doceo/document/A-8-2018-0438-AM-001-001_DE.pdf?redirect&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;em&gt;die überarbeitete Neufassung&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; der &lt;a href=&#34;https://oeil.secure.europarl.europa.eu/oeil/popups/ficheprocedure.do?lang=en&amp;amp;reference=2018/0111%28COD%29&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;em&gt;Richtlinie&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; über offene Daten und die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI) verabschiedet. Hinter diesem blumigen Namen verbergen sich Regeln für offene Daten in Europa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Daten für Alle</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/02/offene-daten-fuer-alle/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/02/offene-daten-fuer-alle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Demnächst wird in Brüssel über die Open Data Verordnung (ehemals PSI Richtlinie) abgestimmt,&#xA;Bericht siehe &lt;a href=&#34;xxx&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;, aktuell wird in Deutschland über &lt;a href=&#34;https://www.spd.de/aktuelles/daten-fuer-alle-gesetz/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Daten für alle&amp;rdquo;&lt;/a&gt; gesprochen und wir sind zur &lt;a href=&#34;https://www.spd.de/presse/pressemitteilungen/detail/news/andrea-nahles-diskutiert-ueber-digitalen-fortschritt-durch-ein-daten-fuer-alle-gesetz/13/02/2019/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;heutigen Veranstaltung&lt;/a&gt; eingeladen. Es ist ja an sich ja überfälliger und erfreulicher Debattenanstoss.&lt;br&gt; &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=_ulOQTGwSzY&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Update: Video von der Veranstaltung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;tl;dr:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein kurzer Kommentar u.a. zu grundlegenderen offenen Punkte in diesem Zusammenhang:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-allgemein-offene-daten-für-alle&#34;&gt;1. Allgemein: (offene) Daten für alle.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wer Daten für alle fordert, sollte selbst auch die eigenen Daten liefern. Daher offene Daten für alle, ein OpenData Gesetz 2.0 (pro-aktive Umsetzung der Open Data Richtlinie), also ein Transparenzgesetz!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data directive, the directive formerly known as PSI public sector information</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/01/open-data-directive/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/01/open-data-directive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s done. The Provisional Agreement for the PSI Directive soon to be known as Open Data Directive (directive on Open&#xA;Data and the re-use of public sector information) is reached.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Deutsche Version &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2019/01/open-data-directive#deutsch&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Today, January 22 2019 the final trilogue between European Commission, Parliament, and Council came to the ratification of the updated PSI Directive. This law was last updated in 2013 and a lot has changed since then.&#xA;Finally it will get the name it easier to explain: open data directive.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PSI public sector information</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/12/psi-public-sector-information/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/12/psi-public-sector-information/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Opendata in Europe, on the re-use of public sector information, otherwise known as the PSI Directive, is an EU directive that encourages EU member states to make as much public sector information available for re-use as possible.&lt;br&gt;&#xA;&lt;i&gt;Documents &amp;amp; upcoming English summary &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2018/12/PSI-public-sector-information#english&#34;&gt;below&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2018/10/PSI-Stellungnahme-2012.pdf&#34;&gt;2012&lt;/a&gt; beschäftigt sich die OKFDE aktiv mit der PSI - Public Sector &lt;a href=&#34;http://www.kas.de/wf/en/17.78393/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Information&lt;/a&gt; Directive, aka Open Data. Und so wie es scheint, auch noch länger.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am Montag den 5. Dezember &lt;a href=&#34;http://www.europarl.europa.eu/streaming/?event=20181203-1630-COMMITTEE-ITRE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kam&lt;/a&gt; es im federführenden &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Ausschuss_f%C3%BCr_Industrie,_Forschung_und_Energie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ITRE-Ausschuss&lt;/a&gt; (Industrie, Forschung und Energie) zur Abstimmung (25min) über&#xA;die PSI Richtlinie, also über die kommende Richtlinie für offene Daten in der europäischen Union.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick: Open Government Global Summit 2018</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/08/ogp-georgia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/08/ogp-georgia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Beim „5. Open Government Global Summit 2018“ der Open Government Partnership (OGP) in Tiflis tauschten sich vom 17. bis 19. Juli etwa 2000 Teilnehmer aus Regierung, Verwaltung und Zivilgesellschaft aus über 75 Ländern aus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Schwerpunkte der diesjährigen Konferenz lagen auf Korruptionsbekämpfung, bürgerlichem Engagement und der Bereitstellung öffentlicher Dienstleistungen. Die dreitägige Konferenz bot am ersten Tag getrennte Veranstaltungen für die &lt;a href=&#34;https://www.google.com/url?q=https://drive.google.com/file/d/1S2E0HovC8XkkWzxEZhQuHSXsM8nUVyJF/view&amp;amp;sa=D&amp;amp;ust=1533742437317000&amp;amp;usg=AFQjCNGSATFlxG6IZ_hydmU9xh-vooBepQ&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zivilgesellschaft&lt;/a&gt; und Regierungsvertreterinnen, darauf folgten zwei Tage gemeinsamer Summit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Solch große internationale Kongresse können häufig überwältigend sein. Deswegen folgte ich wieder dem Rat einer Kollegin, sich bewusst auf eine Frage zu konzentrieren und sich diese immer wieder zu vergegenwärtigen, für mich war das: Wie kann Open Government dabei helfen, unsere Alltagsprobleme zu lösen?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Policy advocacy with a twist</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;At the Open Knowledge Foundation Deutschland we’ve been advocating for rules and regulation that open up closed systems and processes in areas such as data governance, financial transparency and algorithmic accountability. However, as a small organisation that largely runs on project grants and individual donations, we don’t have the resources to run large-scale advocacy campaigns. The key to success for us has been to rely on a combination of law, tech and crowd to address some of the most important policy issues in our field. Here are two examples to illustrate how we work.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PSI Directive - joint effort by OKF and friends</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/07/psi-directive-joint-effort/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/07/psi-directive-joint-effort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Updates:&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/okfde/okfn.de/blob/master/files/blog/2018/08/Stellungnahme-OKFDE-PSI-Richtlinie.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;25.08.18 Stellungnahme zur PSI Richtlinie&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A short update on the PSI directive (the&#xA;proposal for a DIRECTIVE OF THE EUROPEAN PARLIAMENT AND OF THE COUNCIL on the re-use of public sector information (recast).&#xA;Today the joint &lt;a href=&#34;https://github.com/okfde/okfn.de/blob/master/files/blog/2018/08/OKF-PSI-Directive-amendments.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge comment for the PSI directive recast was submitted&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Thanks to &lt;a href=&#34;https://blog.okfn.org/2018/06/21/europes-proposed-psi-directive-a-good-baseline-for-future-open-data-policies/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge International&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://okf.fi&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OK Finnland&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://okfn.at&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OK Austria&lt;/a&gt; for the combined effort.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;More background information and a rough timeline of the next steps:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The committee responsible for the PSI Directive is &lt;a href=&#34;http://www.europarl.europa.eu/committees/en/itre/home.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ITRE&lt;/a&gt;, the Industry, Research and Energy Committee.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Jahresbericht 2017 der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/jahresbericht-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/jahresbericht-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unser &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/verein/OKFDE-Taetigkeitsbericht-2017.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jahresbericht 2017 ist online!&lt;/a&gt;&#xA;Zum ersten Mal berichten wir angelehnt an den Social Reporting Standard. &lt;a href=&#34;mailto:info@okfn.de&#34;&gt;Schreibt uns&lt;/a&gt; bei Fragen und Kommentaren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Bericht kommt als Punktladung zum &lt;a href=&#34;https://www.stiftungen.org/verband/was-wir-tun/vernetzungsangebote/deutscher-stiftungstag.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Deutschen StiftungsTag 2018&lt;/a&gt;. Wir sind dort mit drei Veranstaltungen vertreten:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Donnerstag 17:00 Uhr - Demokratie reloaded: Wie Stiftungen das neue Verhältnis von Staat und Zivilgesellschaft im digitalen Zeitaltermitgestalten können&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Freitag 11:00 Uhr - Digitales Ehrenamt fördern mit offenem Wissen. Wie Stiftungen ehrenamtliches Engagement mit freien Inhalten und&#xA;offenen Lizenzen entwickeln können&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Vorschlag zur Überarbeitung der PSI-Richtlinie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die EU hat den &lt;a href=&#34;https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/proposal-revision-public-sector-information-psi-directive&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vorschlag zur Überarbeitung&lt;/a&gt; der Richtlinie über die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI-Richtlinie) veröffentlicht. Sie ist auch bekannt als Open Data-Richtline.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Überarbeitung ist ein Schritt in die richtige Richtung, aber geht nicht weit genug. Die notwendigen Hinweis auf Echtzeitdaten und die Ausweitung der Diskussion auf Versorgungs- und Verkehrsunternehmen sowie der öffentlich finanzierten Forschung ist begrüßenwert, jedoch fehlen die konkreten und zeitnahen Umsetzungsmaßnahmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zum Beispiel wird der Verkehrssektor durch die delegierte Verordnung (EU) Nr. 2017/1926 abgedeckt, d.h. die Daten werden bei jetziger Umsetzungsgeschwindigkeit erst 2023 zur Verfügung stehen.&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2018/01/multimodale-Reiseinformationsdienste/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(Details zu 2017/1936)&lt;/a&gt;. Es gibt keine Zugangsharmonsierung. Lobenswert ist der transparente Evaluierungprozess. Die nächste Evaluierung kommt in vier Jahren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Government im Koalitionsvertrag</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/open-gov-koalitionsvertrag/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/open-gov-koalitionsvertrag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem Mitgliedervotum der SPD sowie der Zustimmung von CSU und CDU ist der &lt;a href=&#34;https://www.cdu.de/koalitionsvertrag-2018&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Koalitionsvertrag&lt;/a&gt; nun offiziell abgesegnet. Nach der Wahl der Bundeskanzlerin durch den Deutschen Bundestag und der Ernennung des neuen Bundeskabinetts kann es also endlich losgehen. Diesen Anlass möchten wir nutzen, um einen genauen Blick darauf zu werfen, was die Neuauflage der Großen Koalition für Open Government in Deutschland bedeutet. Immerhin bekommen wir mit Dorothee Bär nun eine erfahrene Staatsministerin für Digitales, die das Querschnittsthema Digitalisierung im Bundeskanzleramt und über die Ressorts hinweg priorisieren und koordinieren muss.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offener Brief an Europa-Abgeordnete - Europäische Upload-Filter müssen verhindert werden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/offener-brief-uploadfilter/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/offener-brief-uploadfilter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Upload-Filter sind eine &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2018/02/upload-filter/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bedrohung für die Meinungsfreiheit und Informationsfreiheit&lt;/a&gt;. In einem breiten Bündnis engagieren wir uns deswegen gegen entsprechende Initiativen auf europäischer Ebene. Nachfolgend dokumentieren wir unseren &lt;a href=&#34;https://www.vzbv.de/sites/default/files/downloads/2018/02/27/20180228_offenerbrief_uploadfilter.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offenen Brief&lt;/a&gt; an Abgeordnete im Europäischen Parlament.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;sehr-geehrte-damen-und-herren&#34;&gt;Sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;wir Unterzeichnende, Vertreter der Zivilgesellschaft, der Wirtschaft und der Internetkultur, bitten Sie, die&#xA;Aufweichung des Haftungsprivilegs und die verpflichtende Einführung von Upload-Filtern zu verhindern.&#xA;Wir unterstützen nachdrücklich das Anliegen im Entwurf zum Koalitionsvertrag zwischen CDU, CSU und&#xA;SPD, in dem es heißt: „Eine Verpflichtung von Plattformen zum Einsatz von Upload-Filtern, um von Nutzern&#xA;hochgeladene Inhalte nach urheberrechtsverletzenden Inhalten zu ‘filtern’, lehnen wir als unverhältnismäßig&#xA;ab.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Upload-Filter: Wir brauchen deine Hilfe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/upload-filter/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/upload-filter/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;europäischer-internet-filter-wird-dein-recht-auf-informationsfreiheit-und-auf-freie-meinungsäußerung-einschränken-deine-hilfe-wird-benötigt&#34;&gt;Europäischer Internet-Filter wird dein Recht auf Informationsfreiheit und auf freie Meinungsäußerung einschränken: Deine Hilfe wird benötigt!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Politiker arbeiten daran, den bisher größten Internet-Filter aufzubauen. Ein Algorithmus wird entscheiden, welche deiner Uploads vom Rest der Welt gesehen werden und welche nicht. Auf diese Weise wird der Internet-Filter dein Recht auf freie Meinungsäußerung und Informationsfreiheit einschränken.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;warum-habe-ich-darüber-bisher-nichts-gehört&#34;&gt;Warum habe ich darüber bisher nichts gehört?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Vorschlag für diesen Internet-Filter ist versteckt im Artikel 13 des Vorschlags für die neue europäische Urheberrechtsverordnung. Doch es braucht nicht viel Phantasie, um sich vorzustellen, wofür Internet-Filter auch noch benutzt werden können. Wir können wetten, dass Politiker bereits sehnsüchtig auf den Internet-Filter warten, um ihn für ihre neuesten politischen Kämpfe einsetzen zu können – etwa Fake News, Terrorismus oder unerwünschte politische Meinungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zentrale Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/multimodale-reiseinformationsdienste/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/multimodale-reiseinformationsdienste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 31.01.18 fand im BMVI ein Dialogforum zur zentralen Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste statt.&#xA;Hintergrund dafür ist die &lt;a href=&#34;http://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX:32017R1926&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;delegierte Verordnung (EU) Nr. 2017/1926&lt;/a&gt;&#xA;welche am 10.11.2017 in Kraft getreten ist. Das Ziel dieser Verordnung ist die Verbesserung der Zugänglichkeit und des Austausches von Reise und Verkehrsdaten sowie derer Aktualisierung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dies betrifft Personenverkehrdienste im Luft-, Schienen- und Straßenverkehr, in der Binnenschifffahrt oder Kombinationen davon.&#xA;Der Wirkungsbereich bezieht das gesamte Streckennetz einschließlich urbaner Knoten ein. Ferner werden mit der delegierten Verordnung Nr. 2017/1926 neben den Infrastrukturbetreibern und Verkehrsbehörden auch Verkehrsbetreiber und Anbieter nachfrageorientierter Verkehrsangebote angesprochen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir müssen in die Zivilgesellschaft investieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/offenheit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoffnung allein reicht nicht. Angesichts von Donald, Brexit und Orbán, angesichts der großen Stimmengewinne von rechtsextremen Parteien bei Wahlen in Frankreich, Österreich und den Niederlande sind die demokratischen Kräfte in Europa gefordert, die Demokratie attraktiver zu machen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein Teil dieser Aufgabe liegt in der Stärkung von Transparenz und Kontrolle demokratischer Prozesse und Entscheidungen. Mit vielen unserer Projekte arbeiten wir daran, den Staat transparenter und öffentliche Daten fürs Gemeinwohl nutzbar zu machen. Wir wollen Teilhabe, Gerechtigkeit und Selbstermächtigung der Zivilgesellschaft voranbringen. Zum Beispiel arbeiten derzeit in den &lt;a href=&#34;https://codefor.de/wahlsalons/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wahlsalons&lt;/a&gt; Menschen aus unserer Community an der Aufbereitung von Daten zur Bundestagswahl und beim &lt;a href=&#34;https://storyhunt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Storyhunt&lt;/a&gt; geht es darum, Ausgaben der Europäischen Union nachzuverfolgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Öffentliche Ankündigung: Das Open-Data-Gesetz ist in Kraft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/open-data-gesetz-tritt-in-kraft/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/open-data-gesetz-tritt-in-kraft/</guid>
      <description>&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Gut Ding will Weile haben. Nachdem es im [Mai im Bundestag beschlossen wurde](http://www.bundestag.de/mediathek?videoid=7111207#url=L21lZGlhdGhla292ZXJsYXk=&amp;mod=mediathek) und im [Juni durch den Bundesrat ging](http://www.bundesrat.de/SharedDocs/TO/958/tagesordnung-958.html?cms_topNr=11#top-11), wurde das Open-Data-Gesetz gestern endlich im [Bundesgesetzblatt verkündet](http://www.bgbl.de/xaver/bgbl/start.xav?startbk=Bundesanzeiger_BGBl&amp;jumpTo=bgbl117045.pdf). &#xA;&lt;p&gt;Das Gesetz firmiert offiziell unter dem Titel &lt;a href=&#34;https://github.com/okfde/okfn.de/blob/master/files/blog/2017/07/bgbl117s2206_75525.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Erstes Gesetz zur Änderung des E-Government-Gesetzes&lt;/a&gt;. Eine kurze inhaltliche Zusammenfassung findet sich &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2017/05/erfolg-odgesetz/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nochmals vielen Dank an alle Beteiligten!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitale Agenda Stellungnahme &amp; Fachgespräch: Moderner Staat - Chancen durch Digitalisierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/moderner-staat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/moderner-staat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Ausschuss für &lt;a href=&#34;https://www.bundestag.de/ada&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digitale Agenda&lt;/a&gt; des Bundestags befasste sich letzte Woche, am 21.06.2017, in einem öffentlichen Fachgespräch mit dem Thema &lt;a href=&#34;https://www.bundestag.de/presse/hib/2017_06/-/511466&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Moderner Staat - Chancen durch Digitalisierung&amp;rdquo;&lt;/a&gt; und wir waren auch dabei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die völlständige Stellungsnahme ist &lt;a href=&#34;https://www.bundestag.de/blob/511166/ec0c94005417fb52273a66e803e7659b/a-drs-18-24-139-data.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;&lt;sup&gt; mit 73 Fußnoten&lt;/sup&gt;, die tl;dr-Zusammenfassung der Stellungsnahme lautet:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es geht um eine politische Frage, nicht um eine technische&amp;rdquo;, argumentierte Walter Palmetshofer von der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.. Der moderne Staat funktioniere als digitale Plattform und zeichne sich durch Transparenz, Anwenderfreundlichkeit sowie Datenschutz aus. Um öffentliche Daten nutzen zu können und eine offene Verwaltungskultur zu etablieren, solle der Gesetzgeber ein einheitliches Transparenzgesetz schaffen, forderte er.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
