<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Informationsfreiheit on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/informationsfreiheit/</link>
    <description>Recent content in Informationsfreiheit on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/informationsfreiheit/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Von der ersten Anfrage bis zur großen Enthüllung - zwei Perspektiven auf 10 Jahre Informationsfreiheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/von-der-ersten-anfrage-bis-zur-gro%C3%9Fen-enth%C3%BCllung-zwei-perspektiven-auf-10-jahre-informationsfreiheit/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/von-der-ersten-anfrage-bis-zur-gro%C3%9Fen-enth%C3%BCllung-zwei-perspektiven-auf-10-jahre-informationsfreiheit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unser Veranstaltungsreihe im Rahmen des &lt;a href=&#34;https://okfn.de/anniversary/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10. Geburtstags der OKF&lt;/a&gt; ist am 20. Juli 2021 in die nächste Runde gegangen. Dieses Mal haben sich Felix Reda und Stefan Wehrmeyer über Informationsfreiheit ausgetauscht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationsfreiheit spielt schon seit Gründung in der OKF eine wichtige Rolle, denn &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FragDenStaat.de&lt;/a&gt; – die Plattform für Informationsfreiheit – wird dieses Jahr ebenfalls 10 Jahre alt und war somit von Anfang an mit dabei. Stefan erzählt, wie er 2011 als Softwareentwickler nach guten Civic Tech-Anwendungsfällen gesucht und bei befreundeten internationalen Organisationen das Thema entdeckt hat. Behörden zur Herausgabe öffentlicher Informationen zwingen, gibt es dafür auch eine rechtliche Grundlage in Deutschland? Schnell hat sich gezeigt, dass ein komplexes Bundes-Informationsfreiheitsgesetz (IFG) und viele zusätzliche Spezial- und Ländergesetze eine neue eigene Plattform erforderlich machen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10 Jahre FragDenStaat: Fortschritte sind durchaus erkennbar</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/10-jahre-fragdenstaat-fortschritte-sind-durchaus-erkennbar/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/10-jahre-fragdenstaat-fortschritte-sind-durchaus-erkennbar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;FragDenStaat wird heute zehn Jahre alt. Darüber freuen wir uns sehr!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Selbstverständlich ist das überhaupt nicht. Denn unser Kernthema, Informationsfreiheit, ist zunächst einmal das langweiligste Thema der Welt. Es geht um Paragrafen, juristische Worthülsen und um Akten, jede Menge Dokumente, Vermerke, Verträge. Spannend wir es meist erst, wenn deutlich wird, was die Akten bedeuten: Dass es um Machtkämpfe geht, um Lobbyismus und gegen Korruption und darum, die Gesellschaft transparenter, offener, gerechter und besser zu machen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Freiheit für Wissen! Freiheit für uns?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-f%C3%BCr-wissen-freiheit-f%C3%BCr-uns/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-f%C3%BCr-wissen-freiheit-f%C3%BCr-uns/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wir-laden-ein&#34;&gt;Wir laden ein!&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Felix Reda&lt;/strong&gt;, Internetaktivist und Vorstand der OKF und &lt;strong&gt;Stefan Wehrmeyer&lt;/strong&gt;, Gründer von FragDenStaat.de, diskutieren über Informationsfreiheit, Urheberrechte und demokratische Möglichkeiten durch freien Zugang zu Wissen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;20. Juli 2021, 18 - 19 Uhr&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JWGoKKvCYbg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zum Livestream auf YouTube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;jeder-hat-ein-recht-auf-zugang-zu-informationen--was-nun&#34;&gt;Jede*r hat ein Recht auf Zugang zu Informationen – was nun?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationsfreiheit ist dank FragDenStaat kein Fremdwort mehr. Dennoch sind sich immer noch viele ihrer Rechte nicht bewusst. Gemeinsam sprechen wir darüber, wie wichtig Informationsfreiheits- bzw. Transparenzgesetze für unsere Demokratie sind und wie genau man öffentliche Informationen aus Behörden befreien kann. Außerdem schauen wir uns an, welche Entwicklungen es in Deutschland aber auch in der EU in den vergangenen 10 bis 15 Jahren gab und picken für euch einige Highlights heraus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Frontex will 24.000 Euro von FragDenStaat</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/02/frontex-will-24.000-euro-von-fragdenstaat/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/02/frontex-will-24.000-euro-von-fragdenstaat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eine EU-Behörde, die mit Waffen auf Flüchtlinge schießt. Nach Aussage des Chefs von Frontex &lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/2020/09/fabrice-leggeri-frontex-waffen-grenzwache-eu/komplettansicht&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;könnte das bald Wirklichkeit werden&lt;/a&gt;. Frontex, die Europäische Grenzpolizei, hat in den vergangenen Jahren einen enormen Machtzuwachs erlebt. Sie hat inzwischen Milliarden Euro zur Verfügung, um sich eigene Flugzeuge, Schiffe und Autos zu kaufen – und darf an EU-Außengrenzen Waffen einsetzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kontrolliert wird sie dabei kaum: Frontex ist die intransparenteste Behörde der EU. &lt;a href=&#34;https://correctiv.org/top-stories/2019/08/04/frontex-transparenz/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wir kämpfen seit vielen Jahren dafür, dass sich das ändert&lt;/a&gt;. Im vergangenen Jahr haben wir allerdings einen Rückschlag erlitten: Das Europäische Gericht in Luxemburg hat nach der &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/blog/2019/11/27/urteil-frontex-luxemburg-transparenz/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Klage von FragDenStaat entschieden&lt;/a&gt;, dass Frontex uns keine Auskunft zu seinen Schiffen im Mittelmeer geben muss. Obwohl Frontex mit seinem Milliardenbudget eine große Juristen-Abteilung beschäftigt, hat die Agentur für 24.000 Euro Privatanwälte engagiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Öffentliche Daten nützen – Umwelt schützen und Zivilgesellschaft stützen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/07/%C3%B6ffentliche-daten-n%C3%BCtzen-umwelt-sch%C3%BCtzen-und-zivilgesellschaft-st%C3%BCtzen/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/07/%C3%B6ffentliche-daten-n%C3%BCtzen-umwelt-sch%C3%BCtzen-und-zivilgesellschaft-st%C3%BCtzen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eine leicht gekürzte Version dieses Artikels und viele weitere spannende Texte zur Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit findet ihr in der frisch erschienenen Publikation des Konferenzteams &lt;a href=&#34;https://bits-und-baeume.org/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bits&amp;amp;Bäume&lt;/a&gt;: &lt;a href=&#34;https://www.oekom.de/nc/buecher/gesamtprogramm/buch/was-bits-und-baeume-verbindet.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Was Bits und Bäume verbindet“&lt;/a&gt; – in Papierform und als pdf unter freier Lizenz.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;öffentliche-daten--eine-grundlage-für-nachhaltigkeit&#34;&gt;Öffentliche Daten – eine Grundlage für Nachhaltigkeit&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationen sind eine wichtige Ressource im Kampf für die nachhaltige Gestaltung unserer Zukunft. Ob Feinstaubbelastung, Nitratwerte im Grundwasser oder das Verkehrsaufkommen in Städten – wenn Informationen nicht verfügbar sind und in der Berichterstattung und damit auch in der gesellschaftlichen Debatte fehlen, wird aus einem öffentlichen Diskurs lediglich eine Reihe bloßer Meinungen und nicht belegter Behauptungen. Politisches Handeln ist nicht nachvollziehbar und Fehlinformation durch diverse Interessenverbände können nicht aufgedeckt werden. Bürger&lt;em&gt;innen müssen Informationen vertrauen, die sie aus Medien erhalten, Journalist&lt;/em&gt;innen wiederum müssen viel Zeit in Anfragen und Recherche von Daten investieren, die als Herrschaftswissen dem Staat und seinen Institutionen bereits vorliegen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copyright Censorship: Cologne Court orders us to take down Glyphosate Report (Update)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/copyright-censorship-cologne-court-orders-us-to-take-down-glyphosate-report-update/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/copyright-censorship-cologne-court-orders-us-to-take-down-glyphosate-report-update/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The Cologne Regional Court has issued an injunction ordering FragDenStaat to depublish a glyphosate report from the Federal Institute for Risk Assessment. The Federal Institute that belongs to Julia Klöckner’s Agriculture Ministry had already sent us a cease-and-desist letter.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The glyphosate report was financed by the state and written by civil servants. The fact that copyright is being misused as a censorship right is an attack on freedom of the press! If necessary, we will take the case to the European Court of Justice.&#xA;You can request the report yourself with just one click!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zensurheberrecht: Landgericht Köln zwingt FragDenStaat, staatliches Glyphosat-Gutachten zu löschen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/zensurheberrecht-landgericht-k%C3%B6ln-zwingt-fragdenstaat-staatliches-glyphosat-gutachten-zu-l%C3%B6schen/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/zensurheberrecht-landgericht-k%C3%B6ln-zwingt-fragdenstaat-staatliches-glyphosat-gutachten-zu-l%C3%B6schen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Landgericht Köln hat FragDenStaat per einstweiliger Verfügung verboten, ein Glyphosat-Gutachten des Bundesinstituts für Risikobewertung zu veröffentlichen. Das staatliche Institut von Landwirtschaftsministerin Julia Klöckner hatte FragDenStaat vorher bereits abgemahnt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Glyphosat-Gutachten ist staatlich finanziert und von Beamten erstellt worden. Dass das Urheberrecht als Zensurheberrecht missbraucht wird, ist ein Angriff auf die Pressefreiheit! Wenn es nötig ist, ziehen wir mit dem Fall bis vor den Europäischen Gerichtshof.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;jetzt-mit-einem-klick-auch-das-gutachten-anfragen&#34;&gt;Jetzt mit einem Klick auch das Gutachten anfragen!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Landgericht ist der Ansicht, dass die Veröffentlichung des Dokuments durch die Transparenzplattform eine Urheberrechtsverletzung darstellt. FragDenStaat hatte das 6-seitige Gutachten vom Institut durch eine Anfrage nach dem Informationsfreiheitsgesetz erhalten. Darin geht es um Krebsrisiken des Unkrautvernichtungsmittels Glyphosat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copyright Censorship: We Got a Cease-and-Desist by the Government </title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/03/copyright-censorship-we-got-a-cease-and-desist-by-the-government/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/03/copyright-censorship-we-got-a-cease-and-desist-by-the-government/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The German government has threatened us in order to depublish a government report on the risks of glyphosate. The responsible Federal Institute for Risk Assessment (BfR), which reports to the Ministry of Agriculture of Julia Klöckner (CDU), accuses us of copyright infringement and demands that we sign a cease-and-desist declaration.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arne Semsrott, project lead of FragDenStaat: &amp;ldquo;It is shameful to see the Ministry of Agriculture abusing copyright to suppress unwelcome reporting. But we won&amp;rsquo;t be intimidated. If necessary, we will take the case to the European Court of Justice. Copyright must not become a censorship right.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zensurheberrecht: Bundesregierung mahnt uns ab, wir wehren uns</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/03/zensurheberrecht-bundesregierung-mahnt-uns-ab-wir-wehren-uns/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/03/zensurheberrecht-bundesregierung-mahnt-uns-ab-wir-wehren-uns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/zensurheberrecht/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Die Bundesregierung hat FragDenStaat für die Veröffentlichung eines staatlichen Gutachtens zu den Risiken von Glyphosat abgemahnt&lt;/a&gt;. Das zuständige Bundesinstitut für Risikobewertung (BfR), das dem Landwirtschaftsministerium von Julia Klöckner (CDU) untersteht, wirft uns eine Urheberrechtsverletzung vor und fordert von uns die Unterzeichnung einer Unterlassungserklärung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arne Semsrott, Projektleiter von FragDenStaat: &amp;ldquo;Es ist beschämend zu sehen, dass das Landwirtschaftsministerium das Urheberrecht missbraucht, um unliebsame Berichterstattung zu unterdrücken. Wir lassen uns aber nicht einschüchtern. Wenn es sein muss, ziehen wir mit dem Fall bis vor den Europäischen Gerichtshof. Das Urheberrecht darf nicht zum Zensurheberrecht werden.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erstes deutsches Transparenzranking: Bund schneidet schlecht ab</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/erstes-deutsches-transparenzranking-bund-schneidet-schlecht-ab/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/erstes-deutsches-transparenzranking-bund-schneidet-schlecht-ab/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 2. März 2017 hat die Open Knowledge Foundation Deutschland das erste Transparenz-Ranking herausgegeben, das in Zusammenarbeit mit der Mehr Demokratie entstanden ist. Das Ergebnis der Untersuchung: In vielen Bundesländern wird den Bürger/innen der Zugang zu Behördeninformationen schwer oder sogar ganz unmöglich gemacht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Oftmals müssen Behörden nur sehr begrenzt Auskunft geben, darunter die Landtage, Hochschulen und der &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/verfassungsschutz/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Verfassungsschutz&lt;/a&gt;. Hinzu kommen teilweise abschreckend hohe Gebühren und lange Antwortfristen. Elf von 16 Bundesländern erhielten in der Bewertung deshalb weniger als die Hälfte der möglichen Punktzahl. Spitzenreiter im Transparenz-Ranking ist Hamburg. Das Parlament der Hansestadt hatte 2012 nach einer Volksinitiative das bundesweit erste Transparenzgesetz verabschiedet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unsere neue Studie mit der Otto-Brenner-Stiftung: Informationsfreiheit für mehr Demokratie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/unsere-neue-studie-mit-der-otto-brenner-stiftung-informationsfreiheit-f%C3%BCr-mehr-demokratie/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/unsere-neue-studie-mit-der-otto-brenner-stiftung-informationsfreiheit-f%C3%BCr-mehr-demokratie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute erscheint &lt;a href=&#34;https://www.otto-brenner-stiftung.de/fileadmin/user_data/stiftung/Pressearchiv/2016_08_18_PM_AP23.pdf&#34;&gt;das neue Arbeitspapier&lt;/a&gt; der Otto-Brenner-Stiftung mit dem Titel „Informationsfreiheit – Mehr Transparenz für mehr Demokratie“.&#xA;Darin liefern wir eine aktuelle Bestandsaufnahme aus der Praxis des Informationsfreiheitsgesetzes (IFG) und stellen innovative Reformoptionen zur Diskussion. Das Arbeitspapier gibt einen Überblick über die Handhabung des IFGs in Deutschland und zeigt Schwachstellen der bestehenden Regelungen auf, darunter abschreckende Gebühren, restriktiver Umgang mit Geschäftsgeheimnissen und laxe Fristen für Behörden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Papier kann &lt;a href=&#34;https://www.otto-brenner-stiftung.de/otto-brenner-stiftung/aktuelles/ifg-informationsfreiheitsgesetz.html&#34;&gt;hier kostenfrei&lt;/a&gt; heruntergeladen werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Es wäre toll, wenn ihr uns verklagt!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/09/es-w%C3%A4re-toll-wenn-ihr-uns-verklagt/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 16:20:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/09/es-w%C3%A4re-toll-wenn-ihr-uns-verklagt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im ersten &lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/fragdenstaat/ifg-podcast-1-es-ware-toll-wenn-ihr-uns-verklagt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;IFG-Podcast&lt;/a&gt; von FragDenStaat sprechen wir mit Daniel Drepper vom gemeinnützigen Recherchebüro &lt;a href=&#34;http://correctiv.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CORRECT!V&lt;/a&gt; über seine Klagen nach dem Informationsfreiheitsgesetz und warum es sich manchmal lohnt, gerichtlich gegen den Staat vorzugehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;{% soundcloud 223063085 100% 166 %}&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir freuen uns über Feedback! (Und brauchen auch noch einen guten Jingle.)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://feeds.soundcloud.com/users/soundcloud:users:173393422/sounds.rss&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Link zum Abonnieren&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Links:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://correctiv.org/blog/2015/08/30/pressefreiheit-warum-wir-uns-sorgen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Correctiv: Geheimniskrämer - warum wir uns sorgen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.fragdenstaat.de/2015/Bundeswehr-Ablehnung-Betriebsgeheimnisse/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Betriebs- und Geschäftsgeheimnisse bei der Bundeswehr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.anstageslicht.de/geschichtenansicht/kat/sport-fairness/story/sportfoerderung-und-intransparenz.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Recherchen von Daniel Drepper zur deutschen Sportförderung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erster Transparenztag in Hamburg</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/11/erster-transparenztag-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 10:49:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/11/erster-transparenztag-in-hamburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;http://codefor.de/hamburg/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OK Lab Hamburg&lt;/a&gt; lädt am kommenden Sonntag zum ersten Transparenztag Hamburg ein. Anlass ist das gerade gestartete &lt;a href=&#34;http://transparenz.hamburg.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparenzportal der Stadt Hamburg&lt;/a&gt;. Damit das Portal mit Leben gefüllt wird, wollen wir einen Tag mit dem Portal arbeiten, lernen wie es funktioniert, und kleine Geschichten generieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der erste Transparenztag Hamburg findet am &lt;strong&gt;23. November 2014 ab 12 Uhr bei 4=1/OpenDataCity, Alter Teichweg 33, 22081 Hamburg&lt;/strong&gt; statt (S-Bahn Barmbek, Ausgang Globetrotter, ca. 8 Minuten Fußweg).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Informationsfreiheit, Open Data und Fahrradunfälle</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/05/informationsfreiheit-open-data-und-fahrradunf%C3%A4lle/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 07:38:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/05/informationsfreiheit-open-data-und-fahrradunf%C3%A4lle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Freiburger Fahrradfahrer leben gefährlich!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jedenfalls schreibt das die &lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Badische Zeitung&lt;/a&gt; und bezieht sich in Ihrem &lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/radler-leben-in-freiburg-gefaehrlich-polizei-kuendigt-konzept-an&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Artikel vom 4. März&lt;/a&gt; auf Daten des &lt;a href=&#34;http://www.polizei-bw.de/Dienststellen/PPFreiburg/Seiten/default.aspx&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Polizeipräsidiums Freiburg&lt;/a&gt;. Grafisch aufbereitet werden die von der Polizei erhobenen Unfalldaten sowohl im Verlauf der vergangenen zehn Jahre als auch die Verteilung anhand von Wochentagen übersichtlich und informativ dargestellt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Von großem Nutzen dürfte den Lesern die &lt;a href=&#34;https://maps.google.com/maps/ms?msid=207198870481074278417.0004766f18163d48451ac&amp;amp;msa=0&amp;amp;dg=feature&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;interaktive Karte zu den Unfallschwerpunkten&lt;/a&gt; sein, die Radfahrern helfen könnte, gefährliche Straßen und Kreuzungen entweder zu meiden oder mit entsprechender Vorsicht zu passieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Oktober 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-oktober-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 10:57:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-oktober-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein fröhliches Halloween wünschen wir! (CC-BY)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Oktober&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ende Oktober fand in London das Jahrestreffen der Teilnehmerländer der Open Government Partnership statt. Wir waren vor Ort und haben über unsere Versuche, Deutschland zu einem Beitritt zu bewegen, &amp;lt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&#34;&gt;a href=&amp;quot;&lt;/a&gt;/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&amp;quot;&amp;gt;berichtet.&lt;br&gt;&#xA;Der &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/open-data-index-2013/&#34;&gt;Open Data-Index&lt;/a&gt;, den wir kurz vor dem OGP-Treffen veröffentlicht haben, zeigt, wo die einzelnen Länder stehen. Er zeigt auch, dass die Bundesregierung noch einiges tun muss, um ihren Verpflichtungen aus der G8 Open Data Charter nachzukommen. Aber es gibt auch gute Neuigkeiten: Das Umweltbundesamt hat ein Portal für &lt;a href=&#34;thude.de&#34;&gt;Emissionsdaten &lt;/a&gt; gelauncht. Bis zum nächsten Open Data-Index planen wir, gemeinsam mit der Verwaltung alle geforderten Datensätze zu öffnen. Wichtiges Werkzeug dafür ist das deutschlandweite Datenportal &lt;a href=&#34;https://www.govdata.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GovData.de&lt;/a&gt;, das in den letzten Wochen umfangreich &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/govdata-in-der-evaluationsphase/&#34;&gt;evaluiert wurde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im September 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-september-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 05:55:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-september-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die fröhlichen Gesichter von &amp;ldquo;Jugend hackt&amp;rdquo; (CC-BY)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den September&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für einen detaillierten und persönlichen Rückblick auf die &lt;a href=&#34;http://okcon.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Conference&lt;/a&gt; in Genf hat unser Team einen gemeinsamen &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013/&#34;&gt;Blogpost&lt;/a&gt; geschrieben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die schönste Veranstaltung im September war “&lt;a href=&#34;http://www.jugendhackt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/a&gt;”, der erste Open Data-Hackday für 12- bis 18-jährige Jugendliche aus ganz Deutschland. Wir können euch das &lt;a href=&#34;http://youtu.be/9ln9egZoksg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Video&lt;/a&gt; und die entstandenen &lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de/ergebnisse/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Projekte&lt;/a&gt; nur wärmstens ans Herz legen. Wer über die nächste Jugend hackt-Veranstaltung auf dem Laufenden bleiben möchte, trage sich in diesen &lt;a href=&#34;http://eepurl.com/E2acf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Verteiler&lt;/a&gt; ein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Informationsfreiheit und die Bundestagswahl</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/informationsfreiheit-und-die-bundestagswahl/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2013 09:23:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/informationsfreiheit-und-die-bundestagswahl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie stehen die großen Parteien zur Bundestagswahl zu einer möglichen Verbesserung des IFG?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viele Parteien haben sich mehr Transparenz, Bürgerbeteiligung und Informationsfreiheit auf die Fahnen geschrieben und dieses ins Wahlprogramm aufgenommen. Dieser Artikel erläutert die Forderungen der Parteien in Hinblick auf eine geplante Änderung des Informationsfreiheitsgesetzes (IFG).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zum 01. Januar 2006 trat das „&lt;a href=&#34;http://www.tumblr.com/blog/%20http://www.gesetze-im-internet.de/ifg/%20&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gesetz zur Regelung des Zugangs zu Informationen des Bundes&lt;/a&gt;“ kurz: Informationsfreiheitsgesetz in Kraft. Das Gesetz gewährt jeder Person einen Rechtsanspruch auf Zugang zu amtlichen Informationen von Bundesbehörden. Hierunter fallen Akten, elektronisch gespeicherte Informationen und vieles mehr. Eine Begründung durch Interesse rechtlicher, wirtschaftlicher oder sonstiger Art ist für eine Auskunft nicht erforderlich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Juli 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/08/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-juli-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 11:29:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/08/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-juli-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Juli&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Mitte Juli waren die Gewinnerteams des &lt;a href=&#34;http://energyhack.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Energy Hack&lt;/a&gt; zu Besuch beim Berliner Stromnetzbetreiber und haben auf einer Netztour spannende Einblicke in die Infrastruktur bekommen. &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/07/die-energy-hack-netztour-eine-tour-in-das-gehirn-des-stromnetzes/#sthash.BQ7QdSkQ.dpuf&#34;&gt;Hier&lt;/a&gt; gehts zu einem Überblick über die Tour in das Gehirn des Berliner Stromnetzes.&lt;br&gt;&#xA;Außerdem können wir uns nun auch über das &lt;a href=&#34;http://vimeo.com/71322548&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Video des Hack Day&lt;/a&gt; freuen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2013/08/cambridge_summit_2013-150x150.jpg&#34; alt=&#34;OKF Summit&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OKF Summit in Cambridge&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere Community ist groß! Um uns auszutauschen und von einander zu lernen, treffen wir uns zweimal jährlich beim &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2013/07/19/network-summit/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Summit der Open Knowledge Foundation&lt;/a&gt;, wo wir unsere weltweiten Projekte sowie die Aktivitäten der Arbeitsgruppen zu offenen Daten vorstellen.&lt;br&gt;&#xA;Neben dem Programm haben wir natürlich auch einfach das Zusammensein genossen, hier die &lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/okfn/sets/72157634615530013/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bilder&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neues von Frag den Staat</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/neues-von-frag-den-staat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 11:25:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/neues-von-frag-den-staat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stefan Wehrmeyer hat auf dem Chaos Computer Congress einen Vortrag über &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frag den Staat&lt;/a&gt; gehalten, den wir euch nicht vorenthalten wollen. Hier sein vorläufiges Resümee nach 1,5 Jahren Projektlaufzeit:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;{% youtube ulOmlQibtlo %}&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auch im Jahr 2013 haben wir mit Frag den Staat noch einiges vor: weitere Bundesländer an Bord bringen, Kampagnen zur Veröffentlichung von Informationsfreiheitsanfragen starten, Ergebnisse von Anfragen aufbereiten und verwerten und noch einiges mehr.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auf dem Laufenden könnt ihr bleiben auf &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://fragdenstaat.de/&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://twitter.com/fragdenstaat&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;@fragdenstaat&lt;/a&gt;. Oder tragt euch in die Mailingliste ein: &lt;a href=&#34;http://lists.okfn.org/mailman/listinfo/fragdenstaat&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; fragdenstaat@lists.okfn.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IFG-Portal “FragDenStaat.de” startet in Berlin und Brandenburg</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/ifg-portal-fragdenstaat.de-startet-in-berlin-und-brandenburg/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 17:15:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/ifg-portal-fragdenstaat.de-startet-in-berlin-und-brandenburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ab sofort können Bürger in &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berlin&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/brandenburg/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Brandenburg&lt;/a&gt; Anfragen an Landes- und Kommunalbehörden über die zentrale Internetseite “&lt;a href=&#34;http://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FragDenStaat.de&lt;/a&gt;” stellen. Die Organisationen Open Knowledge Foundation Deutschland und Transparency International Deutschland haben heute den offiziellen Startschuss für diese beiden Bundesländer gegeben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das unabhängige Portal ermöglicht es Bürgern, Anfragen nach den Informationsfreiheitsgesetzen zu stellen. Die Antwort der Behörde wird automatisch an die Plattform geleitet und dort zusammen mit der Anfrage des Nutzers veröffentlicht. Auch die Landes- und Kommunalbehörden Berlins und Brandenburgs sind jetzt eingebunden. Bisher waren Anfragen nur auf Bundesebene und in Nordrhein-Westfalen möglich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transparenzgesetz – Hamburg wird Vorreiter!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/06/transparenzgesetz-hamburg-wird-vorreiter/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 11:01:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/06/transparenzgesetz-hamburg-wird-vorreiter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der folgende Artikel ist eine Zusammenarbeit von Daniel Dietrich und Christian Pauschert, der sonst auf &lt;a href=&#34;http://tkarten.wordpress.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;tkarten.wordpress.com&lt;/a&gt; bloggt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hamburg hat am 13.06.12 ein in Deutschland bislang einmaliges &lt;a href=&#34;http://www.transparenzgesetz.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparenzgesetz&lt;/a&gt; beschlossen. Zukünftig müssen Politik und Verwaltung Dokumente von öffentlichem Interesse unaufgefordert und kostenfrei im Internet zur Verfügung stellen. Dazu wird in den nächsten zwei Jahren ein Informationsregister im Internet eingerichtet, wo die Daten frei und annonym zugänglich sein werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Damit haben die Bürgerschaftsfraktionen eine der Hauptforderungen der &lt;a href=&#34;http://www.transparenzgesetz.de/ueberuns/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Volksinitiative &amp;ldquo;Transparenz schafft Vertrauen&amp;rdquo;&lt;/a&gt; übernommen. Zu den Informationen, die dort künftig von Amstwegen veröffentlich werden müssen, gehören u.a. Senatsprotokolle, Gutachten, öffentliche Pläne, Geodaten, Subventionsvergaben und Bau- bzw. Abrißgenehmigungen, sowie insbesondere auch alle Verträge über 100.000 Euro, die im weitesten Sinne die öffentliche Daseinsvorsorge betreffen. Man verspricht sich davon ein wirksames Mittel gegen Steuerverschwendung und Korruption zu erhalten, da die Bürger und die Öffentlichkeit dann frühzeitig und einfach Einblick erhalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anhörung zu Strukturwandel politischer Kommunikation</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/03/anh%C3%B6rung-zu-strukturwandel-politischer-kommunikation/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 08:32:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/03/anh%C3%B6rung-zu-strukturwandel-politischer-kommunikation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Montag den 19.03. veranstaltete die Enquette-Kommission Internet und Digitale Gesellschaft eine &lt;a href=&#34;http://gruen-digital.de/2012/03/anhoerung-strukturwandel-der-politischen-kommunikation-partizipation-der-eidg/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Anhörung [Link auf Grün Digital] &lt;/a&gt;zum Strukturwandel politischer Kommunikation im Internet. Beim Lesen dieser Zeilen dürfte den meisten gleich Habermas in den Sin kommen, doch es ging nicht um abstrakte Fragestellungen, sondern um neue Bedürfnisse und Ansprüche von Bürgern an politische Kommunikation und Information.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für die Open Knowledge Foundation war Stefan Wehrmeyer als Experte eingeladen, er beschäftige sich in seinem Statement vor allem mit der Zukunft der Informationsfreiheit und berichtete über Erfahrungen mit Frag den Staat. Seit Frag den Staat im August 2011 gelauncht wurde hat sich die Anzahl der Informationsfreiheitsanfragen erhöht. Nie war es so einfach staatliche Institutionen zu &amp;lsquo;befragen&amp;rsquo;. Die OKFN hat auch eine &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/a/gierow.eu/document/d/1C8kAeMEu3kASl6FZz8lSdSmPIib14HEQWKixNMpHGFA/edit&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;schriftliche Version&lt;/a&gt; der Stellungnahme abgegeben [oder als &lt;a href=&#34;http://www.bundestag.de/internetenquete/dokumentation/Sitzungen/20120319/A-Drs_17_24_049-C_-_Stellungnahme_Wehrmeyer_19_3_2012.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PDF&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Frag den Staat beim 28C3</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/frag-den-staat-beim-28c3/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 13:21:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/frag-den-staat-beim-28c3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://stefanwehrmeyer.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stefan Wehrmeyer&lt;/a&gt; hat auf dem &lt;a href=&#34;http://events.ccc.de/congress/2011/wiki/Welcome&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;28C3&lt;/a&gt; in Berlin einen spannenden Vortrag über das Informationsfreiheitsportal &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frag den Staat&lt;/a&gt; sowie über Informationsfreiheit im allgemeinen gehalten. Dabei stellt er kurz die Plattform vor, berichtet über einige interessante Anfragen die seit dem Launch im August eingegangen sind sowie über Möglichkeiten sich in diesem OKF Projekt zu &lt;a href=&#34;https://okfn.de/projekte/frag-den-staat/&#34;&gt;beteiligen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unten das Video:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;{% youtube E9ltTJFJue0 560 315 %}&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es gibt auch einen &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/playlist?list=PLE42F91D57F812DA5&amp;amp;feature=plcp&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Youtube Channel &lt;/a&gt;vom 28C3 mit vielen anderen spannenden Videos!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NDR Medienmagazin ZAPP über Datenjournalismus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/ndr-medienmagazin-zapp-%C3%BCber-datenjournalismus/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 13:36:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/ndr-medienmagazin-zapp-%C3%BCber-datenjournalismus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das NDR-Medienmagazin ZAPP hat einen interssaten Beitrag über Datenjournalismus gemacht. Dazu wurde unter anderem auch Stefan Wehrmeyer von der OKF interviewt. Die Videos stehen erfreulicherweise unter CC-BY.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hier der &lt;a href=&#34;http://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/zapp/internet/datenjournalismus105.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Beitrag&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Frag den Staat“ erleichtert Zugang zu Informationen aus Ministerien und Behörden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/08/frag-den-staat-erleichtert-zugang-zu-informationen-aus-ministerien-und-beh%C3%B6rden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 10:30:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/08/frag-den-staat-erleichtert-zugang-zu-informationen-aus-ministerien-und-beh%C3%B6rden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute startet die OKF Deutschland das neue Informationsfreiheitsportal &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://fragdenstaat.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Frag den Staat&lt;/a&gt;&amp;rdquo;. Die Seite erlaubt es Bürgern, Journalisten und Forschern bei über 830 Bundeseinrichtungen Informationen anzufragen. Alle Anfragen können auf der Seite verfolgt werden und tragen damit zu einem öffentlichen Archiv amtlicher Dokumente bei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Obwohl es in Deutschland Gesetze für Verbraucherschutz- und Umweltinformationen sowie ein Informationsfreiheitsgesetz auf Bundesebene gibt, haben einige Bundesländer ihren Bürgern bis heute nicht die gleiche Möglichkeit eingeräumt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
