<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Positionen on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/positionen/</link>
    <description>Recent content in Positionen on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/positionen/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WTO eCommerce: digitale Kolonialisierung stoppen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/06/digitale-kolonialisierung-stoppen/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/06/digitale-kolonialisierung-stoppen/</guid>
      <description>In 10 Jahren OKF hat sich der digitale Datenaustausch explosionsartig entwickelt. Die Ausbreitung und damit auch Macht international agierender Unternehmen ist weit fortgeschritten. Die Welthandelsorganisation (WTO) entwickelt im Rahmen einer „Joint Statement Initiative“ (JSI) seit dem Frühjahr 2019 gemeinsame Regeln (WTO Electronic Commerce Negotiations) für den Handel in der Digitalökonomie. Wir fordern mit Aktivist:innen wie der Anwältin Renata Ávila Pinto den digitalen Kolonialismus zu stoppen und globale Regeln am Gemeinwohl auszurichten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die OKF der Zukunft – Teil III</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-drei/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-drei/</guid>
      <description>Als langjähriges (und vor kurzem ausgeschiedenes) Vorstandsmitglied nehme ich zum Abschied das Privileg in Anspruch, nicht nur laut über die vergangene und gegenwärtige Arbeit der OKF nachzudenken, sondern auch Überlegungen zur zukünftigen Ausrichtung der Organisation anzustellen.
Teil III Die Innovationsförderung von morgen Der Programme der OKF waren von Beginn an darauf ausgerichtet, Menschen außerhalb der Organisation zu fördern, zu unterstützen und gemeinsam Dinge voranzutreiben. Die 31 OK Labs sind Orte, an denen sich Ehrenamtliche treffen, um lokale Anwendungen für eine offene Gesellschaft zu entwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die OKF der Zukunft – Teil II</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-zwei/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-zwei/</guid>
      <description>Als langjähriges (und vor kurzem ausgeschiedenes) Vorstandsmitglied nehme ich zum Abschied das Privileg in Anspruch, nicht nur laut über die vergangene und gegenwärtige Arbeit der OKF nachzudenken, sondern auch Überlegungen zur zukünftigen Ausrichtung der Organisation anzustellen.
Teil II Die Zukunft unserer Daten Open Data ist Teil des Gründungsmythos der OKF. In den frühen Jahren haben Vorstand, Team und unzählige Freiwillige viel Zeit und Energie aufgebracht, um Verwaltungen im ganzen Land von der Sinnhaftigkeit offener Daten zu überzeugen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die OKF der Zukunft – Teil I</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-eins/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/06/okf-zukunft-teil-eins/</guid>
      <description>Als langjähriges (und vor kurzem ausgeschiedenes) Vorstandsmitglied nehme ich zum Abschied das Privileg in Anspruch, nicht nur laut über die vergangene und gegenwärtige Arbeit der OKF nachzudenken, sondern auch Überlegungen zur zukünftigen Ausrichtung der Organisation anzustellen.
Die großen Fragen der OKF Die OKF ist seit zehn Jahren Teil einer aktiven Zivilgesellschaft, die den gesellschaftlichen Wandel hin zu einer offenen Wissensgesellschaft gestaltet und vorantreibt. Sie fördert den freien Zugang zu Informationen und die Aneignung digitaler Kompetenzen, damit Menschen informierte Entscheidungen treffen und sich aktiv in soziale, gesellschaftliche und demokratische Prozesse einbringen und diese gestalten können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielleicht hilft eine App? – Prototype Fund kritisiert Solutionismus in der Innovationsentwicklung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/ptf-solutionismus-innovationsentwicklung/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/ptf-solutionismus-innovationsentwicklung/</guid>
      <description>Pressemitteilung
Berlin, 17.05.2021
Es gibt Apps bei Gesundheitsproblemen und gegen Arbeitslosigkeit, Technologien, die vor Diskriminierung schützen oder Gewalt beenden sollen. Kommt bald die App gegen den Hunger?
Der Prototype Fund kritisiert die Innovationsentwicklung, in der sich vermeintlich alle Probleme dieser Welt mit ein paar Klicks „lösen“ lassen. Nach dieser solutionistischen Ideologie erfüllen Technologien ein deterministisches Eigenleben und erlösen uns von unseren menschlichen Schwächen. Mit der Coronapandemie hat diese Vorstellung weiter an Auftrieb gewonnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stellungnahme zum Nationalen Aktionsplan der Bundesregierung zur Umsetzung der Open Data Charter der G8 (G7)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/stellungnahme-zum-nationalen-aktionsplan-der-bundesregierung-zur-umsetzung-der-open-data-charter-der-g8-g7/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/stellungnahme-zum-nationalen-aktionsplan-der-bundesregierung-zur-umsetzung-der-open-data-charter-der-g8-g7/</guid>
      <description>Grundsätzlich begrüßt die Open Knowledge Foundation Deutschland, dass die Bundesregierung mit fast einem Jahr Verspätung und als letztes der G7-Mitglieder endlich seinen nationalen Open Data Aktionsplan (PDF) veröffentlicht hat. Der veröffentlichte Aktionsplan enthält einige sehr gute und für das Thema Open Data in Deutschland recht progressive Ansätze. Allerdings gehen diese Ansätze aus Sicht der Open Knowledge Foundation Deutschland nicht weit genug. Anfang 2014 hat die Open Knowledge Foundation einen Empfehlungskatalog für den nationalen Aktionsplan an das federführende Referat im Bundesinnenministerium (BMI) übermittlet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampagne für offene Parlamente im Rahmen der Global Legislative Openness Week</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/kampagne-fuer-offene-parlamente-im-rahmen-der-global-legislative-openness-week/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/kampagne-fuer-offene-parlamente-im-rahmen-der-global-legislative-openness-week/</guid>
      <description>Am Montag, haben wir zusammen mit einer Gruppe von 108 zivilgesellschaftlichen Organisationen aus der ganzen Welt eine weltweite Kampagne für mehr Offenheit von Parlementen und deren Arbeit gestartet. Initiiert wurde die &amp;ldquo;Global Legislative Openness Week&amp;rdquo; von der US-amerikanischen NGO Sunlight Foundation. In der Kampagne geht es vor allem darum die Bedeutung von Transparenz und Rechenschaftspflicht für die Gesetzgeber herauszustellen und um die Forderung an die Parlamente neuen Technologien zu nutzen um Informationen über ihre Arbeit offen und frei für alle Bürgerinnen und Bürger zu veröffentlichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offener Brief: Aufruf an die neue Führung der Europäischen Union die Rechte und den Schutz des Einzelnen zu garantieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/offener-brief-aufruf-an-die-neue-fuehrung-der-europaeischen-union-die-rechte-und-den-schutz-des-einzelnen-zu-garantieren/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/offener-brief-aufruf-an-die-neue-fuehrung-der-europaeischen-union-die-rechte-und-den-schutz-des-einzelnen-zu-garantieren/</guid>
      <description>In einem Zeitalter, in dem Regierungen und Unternehmen immer mehr private Daten sammeln, bedarf es klarer Regeln und effektiver Mechanismen, um die Rechte und den Schutz des Einzelnen zu garantieren. Deutschland und Europa haben international den Ruf, das Datenschutz und Schutz der Privatsphäre in diesen Regionen einen hohen Stellenwert haben. Die Erfahrungen, die Deutschland und Europa bei der Entwicklung von Gesetzen und Institutionen in diesem Bereich gemacht haben, dürfte anderen Nationen von großem Nutzen sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemeinsame Stellungnahme zum Entwurf eines Gesetzes über die Weiterverwendung von Informationen öffentlicher Stellen (IWG)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/gemeinsame-stellungnahme-zum-entwurf-eines-gesetzes-ueber-die-weiterverwendung-von-informationen-oeffentlicher-stellen-iwg/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/gemeinsame-stellungnahme-zum-entwurf-eines-gesetzes-ueber-die-weiterverwendung-von-informationen-oeffentlicher-stellen-iwg/</guid>
      <description>Folgende Stellungnahme haben Open Knowledge Foundation Deutschland e.V., Wikimedia Deutschland e.V., Digitale Gesellschaft e. V. und Creative Commons Deutschland zum Entwurf einer Neufassung des Gesetzes über die Weiterverwendung von Informationen öffentlicher Stellen (IWG) abgegeben und an das Bundesministerium für Wirtschaft und Energie übermittelt:
Sehr geehrte Damen und Herren,
die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V., Wikimedia Deutschland e.V., Digitale Gesellschaft e. V. und Creative Commons Deutschland begrüßen eine Neufassung des Gesetzes über die Weiterverwendung von Informationen öffentlicher Stellen und insbesondere die Veröffentlichung des Entwurfs vorab im Internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gastbeitrag: Erfahrungen zweier Kommunen mit dem City Census</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/05/erfahrungen-city-census/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/05/erfahrungen-city-census/</guid>
      <description>Der folgende, eingeladene Gastbeitrag stammt von Claus Arndt, Referent des Bürgermeisters für E-Government und neue Medien der Stadt Moers und Christian Geiger, dem Beauftragten für Grundsatzfragen ulm 2.0 der Stadt Ulm. Sie schildern darin ihre Erfahrungen mit dem Open Data City Census Deutschland. Wir danken den Autoren für Ihren Debattenbeitrag, der ungekürzt wiedergegeben wird.
Rahmen
Der Open Data City Census hat direkt nach seinem Start für eine hohe Aufmerksamkeit in interessierten Verwaltungen gesorgt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effizienter Staat 2014: Offene Daten und transparentes Regierungshandeln in der Verwaltungsrealität</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/04/effizienter-staat-2014-offene-daten-und-transparentes-regierungshandeln-in-der-verwaltungsrealitaet/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/04/effizienter-staat-2014-offene-daten-und-transparentes-regierungshandeln-in-der-verwaltungsrealitaet/</guid>
      <description>In dieser Zeit geht einiges durcheinander: Dr. Göttrik Wewer, Vize-Präsident E-Government bei der Deutschen Post, holt in einem kürzlich veröffentlichten Artikel zu einem Generalschlag gegen die “Transparenzbewegung” aus. Aber ist das alles wirklich so einfach? Besteht die Entwicklung rund um offene Daten und transparentes Regierungshandeln in Deutschland aktuell nur aus &amp;ldquo;Transparenzterror&amp;rdquo;, sowie aus &amp;ldquo;Konfrontation, Kontrolle und Konflikt&amp;rdquo;?
Ich glaube nicht! Ja, es geht zu langsam, ja, es gibt eine drastische Unterausstattung der Verwaltungen bei dem Thema und ja, es gibt auch manchmal unschöne Konfrontationen - aber was im Moment in Bezug auf Open Government Data wirklich in den deutschen Verwaltungsstuben passiert, konnte man viel besser auf dem Verwaltungskongress des Behördenspiegels &amp;ldquo;Effizienter Staat 2014&amp;rdquo; beobachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deutschland muss endlich der Open Government Partnership beitreten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/deutschland-muss-der-open-government-partnership-beitreten/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/deutschland-muss-der-open-government-partnership-beitreten/</guid>
      <description>Die Bundesrepublik Deutschland muss sich endlich in der internationalen Initiative „Open Government Partnership“ zur Konkretisierung eines offenen Regierungs- und Verwaltungshandelns engagieren. Das fordert der Arbeitskreis für einen Beitritt Deutschlands zur Open Government Partnership (in dem auch die Open Knowledge Foundation Deutschland mitwirkt) und überreichte der Bundesregierung ein Umsetzungskonzept für die neue Legislaturperiode.
An der internationalen Open Government Partnership beteiligen sich bereits über 60 Staaten weltweit, darunter die USA, Brasilien, Schweden, Großbritannien und Mexiko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Open is the new normal&#34;: G8-Mitglieder zeichnen Open Data Charter</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/open-is-the-new-normal-g8-mitglieder-zeichnen-open-data-charter/</guid>
      <description>Kurz nach der Veröffentlichung der Ergebnisse des globalen Open Data Census unterzeichneten die G8-Mitgliedsstaaten, darunter auch Deutschland, die &amp;ldquo;Open Data Charter&amp;rdquo;. Die Unterzeichnerländer verpflichten sich damit unter anderem Haushaltsdaten, Unternehmensregister und andere Regierungsinformationen öffentlich zugänglich zu machen und sich gänzlich zur Offenheit zu bekennen, auch um &amp;ldquo;Transparenz und Innovation&amp;rdquo; zu fördern.
&amp;ldquo;Open Data by Default&amp;rdquo;
Die G8-Mitglieder versprechen in der Erklärung so viele Daten wie möglich, in einer Form, die für alle zugänglich ist, zu veröffentlichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gastbeitrag: Gibt es ein &#34;Open Movement&#34;?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/gastbeitrag-gibt-es-ein-open-movement/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/gastbeitrag-gibt-es-ein-open-movement/</guid>
      <description>Stefan Baack, 28 Jahre alt, schreibt derzeit eine Masterarbeit über die Open Data Bewegung an der Universität Bremen im Studiengang MA Medienkultur und geht in einem Gastbeitrag der Frage nach: Gibt es ein &amp;ldquo;Open Movement&amp;rdquo;?
Provokant bezeichnete Tom Slee die Open Data Bewegung vergangenen Mai als Witz. Er löste damit eine breite Diskussion darüber aus, ob es überhaupt so etwas wie eine Open Data Bewegungen im Sinne einer sozialen Bewegung gibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Anhörung im Unterausschuss Neue Medien</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/open-data-anhorung-im-unterausschuss-neue-medien/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/open-data-anhorung-im-unterausschuss-neue-medien/</guid>
      <description>Am 25.06.2012 hat der Unterausschuss Neue Medien im Deutschen Bundestag eine Anhörung zum Thema &amp;ldquo;Entwicklung und Stand von Open Data Projekten&amp;rdquo; veranstaltet, bei der ich für die OKFN als Experte teilgenommen habe.
Wie meistens bei offiziellen Besprechungen waren sich alle sehr einige darüber, dass mehr offene Daten bereitgestellt werden müssen und dass das Thema für die Stärkung demokratischer Prozesse von großer Bedeutung ist. Konkrete Vereinbarungen oder folgen gibt es bislang nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strategische Anregungen zur Öffnung von Haushaltswesen und Haushaltsdaten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/strategische-anregungen-zur-oeffnung-von-haushaltswesen-und-haushaltsdaten/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/strategische-anregungen-zur-oeffnung-von-haushaltswesen-und-haushaltsdaten/</guid>
      <description>**Der folgende Artikel ist Gastbeitrag von Prof. Dr. Jörn von Lucke, Zeppelin Universität Friedrichshafen, Mitglied des wissenschaftlichen Beitrats der Open Knowledge Foundation Deutschland. **
Das öffentliche Haushaltswesen in Deutschland unterliegt auf allen Ebenen Transparenz- und Öffent-lichkeitspflichten. Web 2.0-Technologien tragen derzeit maßgeblich zu einer nachhaltigen Öffnung von Staat und Verwaltung bei. Sie revitalisieren bestehende Berichtsinstrumente und ermöglichen eine intensivere Bürgerbeteiligung in den Haushaltsprozessen von Europäischer Union, Bund, Ländern und Kommunen. Ganz im Sinne von Open Budget 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pressemitteilung: Urheberrecht für das 21. Jahrhundert schaffen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/pressemitteilung-urheberrecht-fuer-das-21-jahrhundert-schaffen/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/pressemitteilung-urheberrecht-fuer-das-21-jahrhundert-schaffen/</guid>
      <description>In ihrem gemeinsamen Positionspapier “Was zu tun wäre: ein Urheberrecht für das 21. Jahrhundert” fordern Wikimedia Deutschland e.V., Digitale Gesellschaft e.V. und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. die Urheber und die Politik zu einem Dialog mit den Nutzern digitaler Werke auf. Anlass der Veröffentlichung des Positionspapiers ist eine Rede der für die Digitale Agenda zuständigen EU-Kommissarin Neelie Kroes, die festgestellt hatte, dass “Copyright” von einem begrüßenswerten Recht zu einem Hasswort für die Nutzer geworden sei.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
