<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Innovation on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/innovation/</link>
    <description>Recent content in Innovation on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/innovation/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Innovation geht nicht ohne Offenheit &amp; Partizipation</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/11/innovation-geht-nicht-ohne-offenheit-partizipation/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/11/innovation-geht-nicht-ohne-offenheit-partizipation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir sind davon überzeugt, dass die Bewältigung der gesellschaftlichen und globalen Herausforderungen nur gelingen wird, wenn das Innovationssystem auf den Prinzipien der Offenheit und Partizipation beruht. Die derzeit von der Bundesregierung ressortübergreifend entwickelte &lt;a href=&#34;https://www.bmbf.de/bmbf/de/forschung/zukunftsstrategie/zukunftsstrategie_node.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zukunftsstrategie Forschung und Innovation&lt;/a&gt; ist jedoch zu stark auf wirtschaftlichen Erfolg fokussiert. Hier muss nachgebessert werden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; (Algorithmwatch, Gesellschaft für Freiheitsrechte, Open Knowledge Foundation Deutschland, Reporter ohne Grenzen, Wikimedia Deutschland) haben wir im Rahmen der Online-Konsultation des Bundesministeriums für Bildung und Forschung (BMBF) eine Stellungnahme auf die vorgegebenen Fragen zur „Zukunftsstrategie Forschung und Innovation“ abgegeben. Die OKF fordert insbesondere folgende Punkte in der Zukunftsstrategie zu berücksichtigen:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps for Europe sucht die besten #opendata Apps</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/apps-for-europe-sucht-die-besten-opendata-apps/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 15:43:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/apps-for-europe-sucht-die-besten-opendata-apps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arbeitest Du an einer App, die offene Daten verwendet? Du möchtest Deine App in ein nachhaltiges Unternehmen weiterentwickeln? &lt;a href=&#34;http://www.apps4europe.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Apps for Europe&lt;/a&gt; hat einen Online-Wettbewerb gestartet, der die besten App-Entwickler dieses Erdteils finden soll. Wir suchen Apps, die folgendes sind:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Neu und nützlich&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einfach benutzbar&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Darauf ausgerichtet, tragfähige Unternehmen und Dienstleistungen zu schaffen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Der Welt das Potenzial von offenen Daten zu zeigen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du kannst Dich jetzt mit deiner App und deinem Geschäftsplan unter &lt;a href=&#34;http://www.appsforeurope.eu/content/submit-your-application&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.appsforeurope.eu/content/submit-your-application&lt;/a&gt; bewerben. Die Frist läuft am 31. Dezember 2014 ab. Du hast also nicht mehr so viel Zeit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bundes-Git – German Laws on GitHub</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/bundes-git-german-laws-on-github/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2013 17:45:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/bundes-git-german-laws-on-github/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;If you compare software code and legislation you can find many similarities: both are big bodies of text spread over multiple units (laws/files). The total amount of text inevitably grows bigger over time with many small changes to existing parts while most of the corpus stays the same.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;However, the tooling and editing process for these domains is very different: while developers are in the fortunate position that they can build and improve their own tools, legislators are stuck with proprietary tools like MS Word that are simply not built to collaboratively work on a big corpus of text.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
