<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anhörung on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/anh%C3%B6rung/</link>
    <description>Recent content in Anhörung on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Aug 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/anh%C3%B6rung/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Open Data Anhörung im Unterausschuss Neue Medien</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/open-data-anhorung-im-unterausschuss-neue-medien/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/open-data-anhorung-im-unterausschuss-neue-medien/</guid>
      <description>Am 25.06.2012 hat der Unterausschuss Neue Medien im Deutschen Bundestag eine Anhörung zum Thema &amp;ldquo;Entwicklung und Stand von Open Data Projekten&amp;rdquo; veranstaltet, bei der ich für die OKFN als Experte teilgenommen habe.&#xA;Wie meistens bei offiziellen Besprechungen waren sich alle sehr einige darüber, dass mehr offene Daten bereitgestellt werden müssen und dass das Thema für die Stärkung demokratischer Prozesse von großer Bedeutung ist. Konkrete Vereinbarungen oder folgen gibt es bislang nicht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anhörung zu Strukturwandel politischer Kommunikation</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/03/anhorung-zu-strukturwandel-politischer-kommunikation/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/03/anhorung-zu-strukturwandel-politischer-kommunikation/</guid>
      <description>Am Montag den 19.03. veranstaltete die Enquette-Kommission Internet und Digitale Gesellschaft eine Anhörung [Link auf Grün Digital] zum Strukturwandel politischer Kommunikation im Internet. Beim Lesen dieser Zeilen dürfte den meisten gleich Habermas in den Sin kommen, doch es ging nicht um abstrakte Fragestellungen, sondern um neue Bedürfnisse und Ansprüche von Bürgern an politische Kommunikation und Information.&#xA;Für die Open Knowledge Foundation war Stefan Wehrmeyer als Experte eingeladen, er beschäftige sich in seinem Statement vor allem mit der Zukunft der Informationsfreiheit und berichtete über Erfahrungen mit Frag den Staat.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
