<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>InitiativeFürEinenHandlungsfähigenStaat on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/initiativef%C3%BCreinenhandlungsf%C3%A4higenstaat/</link>
    <description>Recent content in InitiativeFürEinenHandlungsfähigenStaat on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/initiativef%C3%BCreinenhandlungsf%C3%A4higenstaat/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Initiative für einen handlungsfähigen Staat – Eine notwendige Debatte über unsere Demokratie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/11/initiativefuerhandlungsfaehigenstaat/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/11/initiativefuerhandlungsfaehigenstaat/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;eine-neue-inititiative&#34;&gt;Eine neue Inititiative&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 12. November 2024 fiel im Schloss Bellevue der Startschuss für die &lt;a href=&#34;https://www.bundespraesident.de/SharedDocs/Reden/DE/Frank-Walter-Steinmeier/Reden/2024/11/241112-Initiative-handlungsfaehiger-Staat.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Initiative für einen handlungsfähigen Staat&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, ein Projekt unter der Schirmherrschaft von Bundespräsident Frank-Walter Steinmeier. In einer Rede hob er die Dringlichkeit hervor, die Strukturen des Staates zu reformieren, um der Gesellschaft als Unterstützung dienen zu können. Die Open Knowledge Foundation e. V. begrüßt die Initiative, denn große Transformationen können nur durch sektorübergreifende Zusammenarbeit gemeistert werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;zivilgesellschaft-als-schlüssel&#34;&gt;#Zivilgesellschaft als Schlüssel&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In der Initiative werden größere Fragen der Transformation aus verschiedenen Perspektiven diskutiert. Das ist richtig und gut, denn nur durch eine Zusammenarbeit zwischen den Sektoren werden wir es schaffen, große Herausforderungen zu meistern. Insbesondere die Einbindung von Akteur*innen der Zivilgesellschaft und die Schaffung von Beteiligungsformaten sind dabei maßgeblich entscheidend. Ein funktionierender Staat braucht das Vertrauen und die Mitgestaltung der Menschen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
