<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Access on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-access/</link>
    <description>Recent content in Open Access on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2014 19:19:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/open-access/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mission Statement der deutschsprachigen Open Science AG veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/10/mission-statement-der-deutschsprachigen-open-science-ag-veroeffentlicht/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 19:19:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/10/mission-statement-der-deutschsprachigen-open-science-ag-veroeffentlicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zur internationalen &lt;a href=&#34;http://www.openaccessweek.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Access Week 2014&lt;/a&gt; hat die &lt;a href=&#34;https://okfn.de/themen/offene-wissenschaft&#34;&gt;AG Open Science ein Mission Statement veröffentlicht&lt;/a&gt;. Ziel der Arbeitsgruppe ist die Vernetzung von Aktiven im Bereich Öffnung von Wissenschaft und Forschung (Open Science) und die Erarbeitung rechtssicherer Rahmenbedingungen für das Veröffentlichen von Forschungsergebnissen. Zusätzlich soll die Arbeitsgruppe die Zusammenarbeit mit anderen internationalen Open Science Gruppen koordinieren und als Ansprechpartner für Forscher, Institute, Zivilgesellschaft, Wirtschaft und Politik zum Thema Open Science fungieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum – Up Februar</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/open-science-sum-up-februar/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 13:47:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/open-science-sum-up-februar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.plosone.org/article/info%3Adoi%2F10.1371%2Fjournal.pone.0004803&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Map of Science&lt;/a&gt; by &lt;a href=&#34;http://www.plosone.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PLOSOne&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/2.5/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CC BY 2.5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; ist eine Zusammenfassung des vergangenen Monats und bietet eine kleine Aussicht: Weltweit, in Österreich, in Deutschland und auf openscienceASAP.org.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dieser Artikel wurde ursprünglich auf &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/stream/2014/03/14/open-science-sum-up-februar/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;openscienceASAP.org&lt;/a&gt; veröffentlicht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;das-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Das letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zuerst sind Glückwünsche angebracht:&lt;/strong&gt; Vor einem Jahr ist Landsat 8 gestartet und liefert seit dem täglich mehr als 500 Satellitenbilder der Erde retour. Vulkanausbrüche, Gletscherrückgänge, Fluten, Verstädterung und Waldfeuer werden dadurch allen sichtbar und die Daten offen zugänglich gemacht. &lt;a href=&#34;http://www.nasa.gov/content/goddard/nasa-usgs-landsat-8-satellite-celebrates-first-year-of-success/index.html#.UxszS9vUKY6&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Happy Birthday&lt;/a&gt; und weiterhin guten Flug!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Open Data Day - Startschuss für die OK Labs!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/der-open-data-day-startschuss-fuer-die-ok-labs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 14:56:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/der-open-data-day-startschuss-fuer-die-ok-labs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://opendataday.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Day 2014 &lt;/a&gt;fand am 22. Februar in knapp 200 Städten in 46 Ländern auf 5 Kontinenten statt - allein &lt;a href=&#34;http://de.opendataday.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;in Deutschland nahmen sieben Städte teil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Teilnehmer und Teilnehmerinnen haben gemeinsam an bestehenden Projekten gearbeitet und neue Ideen entworfen. Auf unserem &lt;a href=&#34;http://odd14.hackdash.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hackdash&lt;/a&gt; sind die Hacks rund um Open Data dokumentiert, wie immer mit beeindruckenden Visualisierungen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aus Berlin beispielsweise kommt die Anwendung „&lt;a href=&#34;http://blog.buergerbautstadt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bürger baut Stadt“&lt;/a&gt; - die Seite ermöglicht es, Bauvorhaben im Kiez zu finden und sich daran zu beteiligen. Nicht etwa indem die Bürger und Bürgerinnen die Schaufel selbst in die Hand nehmen, sondern durch das Sichten von Bebauungsplänen und Beisteuern von eigenen Ideen. Auf dem Open Data Day wurde an neuen Features für Bürger baut Stadt, wie einer Timeline aller aktuellen und vergangenen Bauvorhaben, gearbeitet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Oktober 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivitaten-und-projekte-im-oktober-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 10:57:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivitaten-und-projekte-im-oktober-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein fröhliches Halloween wünschen wir! (CC-BY)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Oktober&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ende Oktober fand in London das Jahrestreffen der Teilnehmerländer der Open Government Partnership statt. Wir waren vor Ort und haben über unsere Versuche, Deutschland zu einem Beitritt zu bewegen, &amp;lt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&#34;&gt;a href=&amp;quot;&lt;/a&gt;/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&amp;quot;&amp;gt;berichtet.&lt;br&gt;&#xA;Der &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/open-data-index-2013/&#34;&gt;Open Data-Index&lt;/a&gt;, den wir kurz vor dem OGP-Treffen veröffentlicht haben, zeigt, wo die einzelnen Länder stehen. Er zeigt auch, dass die Bundesregierung noch einiges tun muss, um ihren Verpflichtungen aus der G8 Open Data Charter nachzukommen. Aber es gibt auch gute Neuigkeiten: Das Umweltbundesamt hat ein Portal für &lt;a href=&#34;thude.de&#34;&gt;Emissionsdaten &lt;/a&gt; gelauncht. Bis zum nächsten Open Data-Index planen wir, gemeinsam mit der Verwaltung alle geforderten Datensätze zu öffnen. Wichtiges Werkzeug dafür ist das deutschlandweite Datenportal &lt;a href=&#34;https://www.govdata.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GovData.de&lt;/a&gt;, das in den letzten Wochen umfangreich &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/govdata-in-der-evaluationsphase/&#34;&gt;evaluiert wurde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zur Konferenz &#34;Zugang gestalten! - Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/einladung-zur-konferenz-zugang-gestalten-mehr-verantwortung-fur-das-kulturelle-erbe/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2013 13:54:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/einladung-zur-konferenz-zugang-gestalten-mehr-verantwortung-fur-das-kulturelle-erbe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir möchten Euch herzlich zur 3. Internationalen Konferenz &lt;strong&gt;“&lt;a href=&#34;http://www.zugang-gestalten.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zugang gestalten!&lt;/a&gt; - Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe&lt;/strong&gt;”, am 28. und 29. November im Jüdischen Museum Berlin, einladen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das zweitägige Programm beinhaltet internationale Beispiele kultureller Institutionen im Zeitalter der Digitalisierung, Diskussionen zum Thema Selbstverständnis, rechtliche Rahmenbedingungen und kulturpolitische Positionen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zwei Tage lang werden Expertinnen und Experten aus Kultur, Wirtschaft, Zivilgesellschaft und Politik aktuelle Fragen des Zugangs zum kulturellen Erbe erörtern. Dazu präsentieren Vertreterinnen und Vertreter kultureller Institutionen neue Sichtweisen und innovative Projekte. Das ausführliche Programm und die Speaker findet Ihr &lt;a href=&#34;http://www.zugang-gestalten.de/programm/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im September 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/aktivitaten-und-projekte-im-september-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 05:55:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/aktivitaten-und-projekte-im-september-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die fröhlichen Gesichter von &amp;ldquo;Jugend hackt&amp;rdquo; (CC-BY)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den September&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für einen detaillierten und persönlichen Rückblick auf die &lt;a href=&#34;http://okcon.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Conference&lt;/a&gt; in Genf hat unser Team einen gemeinsamen &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013/&#34;&gt;Blogpost&lt;/a&gt; geschrieben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die schönste Veranstaltung im September war “&lt;a href=&#34;http://www.jugendhackt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/a&gt;”, der erste Open Data-Hackday für 12- bis 18-jährige Jugendliche aus ganz Deutschland. Wir können euch das &lt;a href=&#34;http://youtu.be/9ln9egZoksg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Video&lt;/a&gt; und die entstandenen &lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de/ergebnisse/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Projekte&lt;/a&gt; nur wärmstens ans Herz legen. Wer über die nächste Jugend hackt-Veranstaltung auf dem Laufenden bleiben möchte, trage sich in diesen &lt;a href=&#34;http://eepurl.com/E2acf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Verteiler&lt;/a&gt; ein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick: Open Access Tage 2013 in Hamburg</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/ruckblick-open-access-tage-2013-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 11:46:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/ruckblick-open-access-tage-2013-in-hamburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Genau zwei Wochen vor der 7. internationalen &lt;a href=&#34;http://www.openaccessweek.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Access Woche&lt;/a&gt; und knapp 10 Jahre nach der &lt;a href=&#34;http://oa.mpg.de/lang/de/berlin-prozess/berliner-erklarung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berliner Erklärung&lt;/a&gt;, fanden in Hamburg die diesjährigen &lt;a href=&#34;http://open-access.net/de/aktivitaeten/open_access_tage/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Access Tage&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 1. und 2. Oktober 2013 kamen die Vertreter der deutschsprachigen Open Access Community zusammen, um über die aktuellen Entwicklungen hin zur Öffnung des Zugangs auf wissenschaftliche Publikationen zu sprechen. Die Diskussionen und der Austausch beschäftigte sich dabei größtenteils mit den institutionellen Herausforderungen für Bibliotheken, Rechenzentren, Rechts- und IT-Fachabteilungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data auf der re:publica 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-auf-der-republica-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 12:53:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/open-data-auf-der-republica-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In der letzten Woche fand in Berlin wieder die &lt;a href=&#34;https://re-publica.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;re:publica&lt;/a&gt; statt. Einen guten Überblick über alle aufgezeichneten Vorträge hat Michael Kreil &lt;a href=&#34;http://michaelkreil.github.io/republicavideos/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; erstellt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Besonders den Montag bezeichneten wir intern als Open Data Day. Acht Vorträge handelten im weitesten Sinne von offene Daten und wurden von Aktivisten und OKF-Mitgliedern aus aller Welt gehalten. Besonders hinweisen möchten wir auf den Vortrag von Julia und Stefan -  &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=QBSNr6UXIJg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data - Was hat das mit mir zu tun?&lt;/a&gt;”, indem sie auf alltägliche Anwendungsmöglichkeiten von Open Data eingegangen sind. Hier das Video:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Freier Zugang zu staatlich finanzierter Wissenschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/10/freier-zugang-zu-staatlich-finanzierter-wissenschaft/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 08:18:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/10/freier-zugang-zu-staatlich-finanzierter-wissenschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Deutschland wird ein Großteil der Wissenschaft und Wissensproduktion durch die öffentliche Hand finanziert. Während die privatwirtschaftliche Aneignung und Nutzung des produzierten Wissens erwartet wird, sind die wissenschaftlichen Publikationen aber nur selten für den Steuerzahler frei verfügbar. Das muss sich ändern!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das ungewöhnliche Geschäftsmodell des wissenschaftlichen Publizierens&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bildungseinrichtungen und ihre Bibliotheken stehen vor akuten finanziellen Herausforderungen. In Zeiten knapper öffentlicher Kassen sind sie mit einem Erlösmodell der Wissenschaftsverlage konfrontiert, das die Mission der wissenschaftlichen Einrichtungen konterkariert. Es basiert auf einem sehr ungewöhnlichen Geschäftsmodell mit drei Teilnehmergruppen:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anmeldung Open-Access-Tage</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/08/anmeldung-open-access-tage/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 08:56:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/08/anmeldung-open-access-tage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 4. und 5. Oktober 2011 finden in Regensburg die Open-Access-Tage 2011 statt. Wir würden uns sehr freuen, Sie in Regensburg begrüßen zu dürfen. Die Anmeldung ist noch bis Ende September online möglich.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://open-access.net/de/aktivitaeten/open_access_tage/anmeldung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zur Anmeldung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://open-access.net/de/aktivitaeten/open_access_tage/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Weitere Informationen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Welcome to our Wikimedian in Residence on Open Science</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/welcome-to-our-wikimedian-in-residence-on-open-science/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2011 13:45:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/welcome-to-our-wikimedian-in-residence-on-open-science/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Our work at the Open Knowledge Foundation, both in Germany and globally, often involves catalyzing the interactions between communities from diverse backgrounds that share a common goal. For example, the upcoming &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2011/07/open-aid-data-konferenz/&#34;&gt;Open Aid Data Konferenz&lt;/a&gt; brings together communities working on and with Open Data, in and with the developing world, and on transparent governance.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Now, we are happy to announce that - thanks to a grant from the &lt;a href=&#34;http://www.soros.org/openaccess&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Society Foundations&lt;/a&gt; - we can &lt;strong&gt;welcome Daniel Mietchen as a Wikimedian in Residence on Open Science&lt;/strong&gt; (see also &lt;a href=&#34;http://blog.wikimedia.org/2011/07/20/joining-forces-with-open-science/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;the Wikimedia blog&lt;/a&gt;), so as to stimulate interactions between the wiki, Open Knowledge, Open Access and Open Science communities.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
