<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OKF DE on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/okf-de/</link>
    <description>Recent content in OKF DE on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/okf-de/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PIAZZA-Konferenz 2025: Call for Workshops</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/04/piazza-konferenz-2025-call-for-workshops/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/04/piazza-konferenz-2025-call-for-workshops/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;piazza-konferenz-2025&#34;&gt;PIAZZA-Konferenz 2025&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Konferenzreihe „PIAZZA – für digitale Verwaltung &amp;amp; Gesellschaft“ geht in die fünfte Runde! Am 06. November 2025 treffen sich Expert:innen aus öffentlicher Verwaltung, Zivilgesellschaft und Wissenschaft in bis zu acht Workshops, um Ideen rund um die Digitalisierung des Staates und der Gesellschaft zu diskutieren und Handlungsoptionen gemeinsam zu entwickeln. Neben dem bewährten Online-Format werden erstmals zwei Räume für Präsenz-Workshops am Fraunhofer-Institut FOKUS zur Verfügung gestellt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seid dabei und gestaltet die Digitalisierung mit! Bis zum 02. Juni 2025 können Workshop-Ideen eingereicht werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Team-Retreat in Stechlin/Brandenburg: Natur, Teambuilding, Zukunftsvisionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/07/team-retreat-in-stechlin/brandenburg-natur-teambuilding-zukunftsvisionen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/07/team-retreat-in-stechlin/brandenburg-natur-teambuilding-zukunftsvisionen/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;team-retreat&#34;&gt;Team-Retreat&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auch dieses Jahr hat sich die OKF wieder auf den Weg nach Stechlin gemacht: In Brandenburg fand sich unser Team bei einem Retreat zusammen, um gemeinsam an Themen und Visionen zu arbeiten. Auf unserer Agenda standen dieses Mal unter anderem: Governance-Strukturen, Instrumente zu mehr Partizipationsmöglichkeiten, Stärkung der Mitarbeiter:innen und die Reflexion der Veränderung des Vereins über die letzten Jahre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;natur&#34;&gt;Natur&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Stechlin-Institut, 80 km nördlich von Berlin, wird als inklusiver Ort Menschen bereitgestellt, die sich für eine offene Gesellschaft einsetzen und mit ihren Idealen die Welt aktiv verändern: &lt;em&gt;„Wir haben am Stechlin-Institut einen Raum geschaffen, der die Sinne schärft, sensibilisiert, erinnert, Verantwortung zu übernehmen für sein [da]sein, den anderen und sich selbst. Nicht nur den Menschen zentral zu sehen, sondern sich einzufügen in das komplexe System Erde und demutsvoll zurückzunehmen, paritätisch neben allem Lebendigen eingebettet in eine vergehende, noch immer intakt scheinende Natur.“&lt;/em&gt;, beschreiben die Leiter:innen Romy und Stef ihre Mission.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das war die re:publica 2024: Unser Recap</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/07/das-war-die-republica-2024-unser-recap/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/07/das-war-die-republica-2024-unser-recap/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vom 27. - 29.05.2024 fand in Berlin die &lt;strong&gt;re:publica&lt;/strong&gt; statt - das Festival für die digitale Gesellschaft! Die OKF war mit vielen verschiedenen &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2024/05/triffdieokfaufderrepublica24/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Themen und Formaten&lt;/a&gt; dabei. Während unseres Programms haben wir uns mit Expert:innen aus verschiedenen Bereichen ausgetauscht, führten zahlreiche spannende Gespräche und konnten dem Publikum unsere Projekte vorstellen. Hier könnt ihr einen kurzen Recap unserer Zeit vor Ort nachlesen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;jugend-hackt&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Meet-Up &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/session/critical-digital-literacy-how-are-you-dear&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;critical digital literacy - how are you dear?&lt;/a&gt; haben sich Jugend hackt in netter Runde darüber ausgetauscht, wie unterschiedliche Akteure Medienbildung mit politischer Bildung verschneiden und welche Herausforderungen dabei gesehen werden: Welche Formate sind geeignet, um Themen kritischer Medienbildung wie Datenschutz, Hate Speech und algorithmischen Filterblasen anzuleiten? Woher bekommen zivilgesellschaftliche Organisationen Geld für diese Arbeit? Wie erreichen sie mehr FLINTA-Personen für Technik-Workshops?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das erste Open Data Ranking ist erschienen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/05/das-erste-open-data-ranking-ist-erschienen/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/05/das-erste-open-data-ranking-ist-erschienen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir veröffentlichen das erste &lt;a href=&#34;https://opendataranking.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Ranking&lt;/a&gt;! In Anlehnung an das &lt;a href=&#34;https://transparenzranking.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Transparenzranking&lt;/a&gt; blicken wir auf die Open-Data-Landschaft in Deutschland und gehen über das reine Datensätzezählen hinaus. Die Analyse der rechtlichen Rahmenbedingungen, Datenqualität und personellen Ausstattung zeigen, dass es innerhalb Deutschlands erhebliche Unterschiede in Bezug auf Open Data gibt. Während sich einzelne Bundesländer auch schon um Linked Data kümmern, fehlen bei anderen noch jegliche Grundlagen für die Datenbereitstellung.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Behörden auf allen staatlichen Ebenen – von der Bundes- bis zur Kommunalverwaltung – produzieren täglich eine Vielzahl von Informationen. Allerdings wird nur ein vergleichsweise geringer Anteil davon unter freien Lizenzen in offenen und maschinenlesbaren Formaten automatisiert bereitgestellt. Mit der ersten Version des &lt;a href=&#34;https://opendataranking.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rankings&lt;/a&gt; möchten wir eine Bestandsaufnahme des Status quo von Open Data in Deutschland vornehmen und die Diskussion über offene Daten im Land auf eine breitere Basis stellen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Triff die OKF auf der re:publica!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/05/triff-die-okf-auf-der-republica/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/05/triff-die-okf-auf-der-republica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;re:publica&lt;/a&gt; steht wieder an: das Festival für die digitale Gesellschaft findet vom 27.-29. Mai 2024 in der &lt;a href=&#34;https://www.station-berlin.de/de/lage-anfahrt/lage.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;STATION Berlin&lt;/a&gt; statt. Die OKFDE wird mit vielen verschiedenen Themen und Formaten dabei sein.&#xA;Kommt vorbei und trefft uns hier:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durchgehend an allen drei Tagen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; Stand mit vielfältigem &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/standprogramm?field_date_value=1&amp;amp;has_partner=3003&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Standprogramm&lt;/a&gt;. Unseren Stand mit der Nummer C3 könnt ihr hier im &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/de/lageplan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lageplan&lt;/a&gt; finden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jugend hackt im WOW!Space in Halle 6.&#xA;Jeden Tag Mitmach-Workshops von 8:30 bis 14:00 Uhr im Rahmen der &lt;a href=&#34;https://tincon.org/event/berlin24/programm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;TINCON&lt;/a&gt;.&#xA;Danach Infostand für alle Besucher:innen der re:publica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PIAZZA-Konferenz 2024: Call for Workshops</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/05/piazza-konferenz-2024-call-for-workshops/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/05/piazza-konferenz-2024-call-for-workshops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am &lt;strong&gt;14. November 2024&lt;/strong&gt; findet die Konferenz „PIAZZA – Für digitale Verwaltung &amp;amp; Gesellschaft“ zum vierten Mal online statt. Die OKF wird dieses Jahr erstmalig im Trägerkreis dabei sein. Wir freuen uns sehr!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit PIAZZA bieten die vier Trägerorganisationen – das Kompetenzzentrum Öffentliche IT, die Gesellschaft für Informatik, NExT e.V. und die Open Knowledge Foundation Deutschland – eine Plattform für den Austausch zwischen öffentlicher Verwaltung, Zivilgesellschaft und Wissenschaft über die Digitalisierung von Staat und Gesellschaft. Im Zentrum stehen Workshops, die Menschen und Organisationen aus diesen drei Sektoren einbringen und gestalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gerade jetzt. Für alle.</title>
      <link>https://okfn.de/blog/1/01/gerade-jetzt.-f%C3%BCr-alle./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/1/01/gerade-jetzt.-f%C3%BCr-alle./</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Die OKF unterstützt die Kampagne &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Gerade jetzt. Für alle.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;: Im Bundeshaushalt 2025 drohen nach Sparvorgaben des Finanzministeriums massive Streichungen. Bei den derzeitigen Verhandlungen zeichnet sich ab, dass das vor allem die Programmhaushalte der Ministerien treffen wird. Damit sind zivilgesellschaftliche Projekte und Initiativen bundesweit in ihrer Existenz bedroht. Ein breites Bündnis aus mehr als 50 gemeinnützigen Organisationen warnt nun vor den dramatischen Folgen solcher Haushaltskürzungen für die Demokratie.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nach bisherigen Schätzungen droht im Bundeshaushalt eine Finanzierungslücke in Höhe von mindestens 25 Milliarden Euro. Wenn die Sparvorgaben der Bundesregierung jedoch wie geplant umgesetzt werden, gefährdet das auch das zivilgesellschaftliche Engagement in Deutschland: Kürzungen sind unter anderem in der Demokratieförderung, der Kinder- und Jugendarbeit, der politischen Bildung und bei den Freiwilligendiensten zu erwarten. Das Bündnis „Gerade jetzt. Für alle.“, in dem auch die OKF ein Teil ist, wendet sich daher mit einer Petition für den Erhalt der Fördergelder. &lt;a href=&#34;https://weact.campact.de/petitions/demokratieforderung-in-gefahr-kurzungen-jetzt-stoppen-geradejetztfueralle&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hier&lt;/a&gt; könnt ihr die Petition unterzeichnen!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
