<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Literacy on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/data-literacy/</link>
    <description>Recent content in Data Literacy on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/data-literacy/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Einladung zur Vorstellung von DatenmachenSchule in Moers</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/11/datenmachenschule/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/11/datenmachenschule/</guid>
      <description>Am Freitag, den 15. Dezember stellt die Open Knowledge Foundation Deutschland zusammen mit dem Leiter der Stabsstelle Zentrales E-Government der Stadt Moers Claus Arndt und dem lokalen Chapter des OK Lab Niederrhein ‘DatenmachenSchule’ vor, eine neue Plattform für offene Daten im Unterricht. Dazu sind Vertreter der Bildungslandschaft, Schüler, Lehrer, und Interessierte herzlich eingeladen.
‘DatenmachenSchule’ (ehem. Projekt ‘Open Data und Schule’) hat seit 2013 Ansätze und Lösungen entwickelt, um mit lokalen, offenen Daten im Unterricht zu arbeiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OffenesParlament.de macht Plenarprotokolle durchsuchbar!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/10/ds-offenes-parlament-relaunch/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/10/ds-offenes-parlament-relaunch/</guid>
      <description>Welche Themen werden im Bundestag besprochen? Wie positionieren sich die einzelnen Abgeordneten zu den Themen? Die Prozesse und Debatten im deutschen Bundestag sind für Bürger/innen, aber auch politische Organisationen und Initiativen oft nur schwer zu überblicken. Daher haben wir uns gemeinsam mit unserem Kooperationspartner abgeordnetenwatch.de in den letzten vier Monaten die Plenarprotokolle des Bundestages aus der 18. Legislaturperiode (2013-2017) genauer angesehen. Die Ergebnisse unserer Analyse zeigen wir in der neuen Version von OffenesParlament.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview der Datenschule mit BildungsCent: Über Schuldaten, Digitalisierung &amp; die gemeisame Datenarbeit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/08/interview-datenschule-bildungscent/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/08/interview-datenschule-bildungscent/</guid>
      <description>In den vergangenen Monaten haben wir bei der Datenschule gemeinsam mit unserem Partner BildungsCent e.V. intensiv an Schuldaten gearbeitet. Mit Silke Ramelow, Vorstandsvorsitzende von BildungsCent, ließen wir die Zeit Revue passieren und sprachen in einem Interview über die Chancen der Digitalisierung für gemeinnützige Organisationen, die Zusammenarbeit an den Daten und unser gemeinsames Projekt JedeSchule.de.
I Digitalisierung für NGOs Datenschule: Digitalisierung verändert die Welt der gemeinnützigen Organisationen. Was bedeutet bedeutet Digitalisierung für euch?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war der Datensummit ‘17 – Das Community-Festival der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/daswardatensummit/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/daswardatensummit/</guid>
      <description>Nach vier Monaten Vorbereitung auf Hochtouren und zwei Tagen geballtem Input zu Open Data, Civic Tech und Data Literacy haben wir ausgeschlafen und lassen Revue passieren: den Datensummit ‘17 – unser erstes zweitägiges Festival, das vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur gefördert wurde.
Rund 280 Teilnehmerinnen durften wir am ersten Tag im Erich-Klausener-Saal des BMVIs begrüßen und müssen zugeben, dass wir mit unseren pinken Programmflyern, bunten Armbändern und zehn Kästen Club Mate eine nicht alltägliche Veranstaltung für ein Ministerium organisiert haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschule und BildungsCent e.V. launchen JedeSchule.de</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/jedeschule-launch/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/jedeschule-launch/</guid>
      <description>Schule ist weit mehr als nur Unterricht. Potenziale, Persönlichkeit und das Engagement für die Gesellschaft entwickeln sich vorwiegend außerhalb des Stundenplans. Doch gut zugängliche Informationen zu allen Schulen in Deutschland sind oft nur spärlich vorhanden. Die Datenschule der OKF DE und BildungsCent e.V. haben sich daher in den letzten vier Monaten intensiv mit Schuldaten beschäftigt.
Wie können Daten besser für die Öffentlichkeit aufbereitet werden, die Schulen an Behörden kommunizieren? Welche neuen Perspektiven eröffnen sich dadurch auf die Potenziale von Schulen als Orte gesellschaftlicher Entwicklung?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschule - Kooperation mit BildungsCent e.V. zu den Themen Schule &amp; Bildung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/ds-kick-off-schule-bildung/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/ds-kick-off-schule-bildung/</guid>
      <description>Schule soll neben Mathe, Deutsch und Physik gesellschaftspolitische Kompetenzen aufbauen und Schüler/innen auf die Welt “da draußen” vorbereiten. Nicht immer klappt das gut - wenig Schulbudget, konservative Lernformate und (viel zu?) hohe Anforderungen an die Lehrer/innen machen den Wandel von einer konservativen Schule zu einer gesellschaftsfähigen Schule zu einer Herausforderung. Neuere Themen, bspw. das Programmieren und Medienkompetenzen, werden vor allem über neue Lernmethoden von außerschulischen Programmen vermittelt.
Auch unser erster Partner BildungCent e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zum Workshop: Analyse und Visualisierung von Schadstoffemissionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/ds-codeweek-workshop-einladung/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/ds-codeweek-workshop-einladung/</guid>
      <description>Welche Betriebe belasten die Umwelt in eurer Umgebung am stärksten? Welche Industriebranchen sind für die meisten CO2-Emissionen in Deutschland verantwortlich? Welche Konzerne produzieren den höchsten Abfallberg?
Bei unserem Workshop im Rahmen der diesjährigen Code Week zeigen wir euch mit einfachen Tools und Tipps, wie sich spannenden Fragen zur Umweltverschmutzung in Deutschland beantworten lassen und wie ihr Ergebnisse ansprechend aufbereiten könnt. Dabei schauen wir uns Daten zu freigesetzten Schadstoffen in Deutschland genauer an, analysieren und visualisieren sie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag der offen Tür - Die OKF beim BMZ</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/2030watch-datenschule-bmz/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/2030watch-datenschule-bmz/</guid>
      <description>Wie sich besser für mehr Transparenz und offene Daten einsetzen, als innerhalb der Ministerien selber? Am Tag der offenen Tür beim Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ) waren wir mit den Projekten 2030 Watch und der Datenschule vertreten.
Trotz besten Wetters erreichten viele BesucherInnen nach einem “Marsch durch die Institution” unseren Stand in der 11. Etage. Hier diskutierten wir mit den BesucherInnen, NGO-MitarbeiterInnen und Staatssekretär Thomas Silberhorn die Vorteile von offenen Daten für die internationale Entwicklungsarbeit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offene Türen, offene Daten! - Die Datenschule &amp; 2030-Watch beim Tag der offenen Tür am BMZ</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/datenschule-bmz/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/datenschule-bmz/</guid>
      <description>Für den diesjährigen Tag der offenen Tür öffnet das Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ) wieder seine Pforten. Am Sonntag, den 28. August, sind auch dieses Jahr zahlreiche Nichtregierungsorganisationen und Initiativen in der Stresemannstraße 94 in Berlin vertreten, um sich und ihre Projekte vorzustellen. Die Open Knowledge Foundation ist mit dabei! Die Datenschule und 2030 Watch sind mit einem Infostand vor Ort und werden über uns und unsere Arbeit berichten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschule - Lernen, wie man Daten und Technologien effektiv einsetzt!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/datenschule-launch/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/datenschule-launch/</guid>
      <description>Als wir Anfang des Jahres als Leuchtturmprojekt bei der Google Impact Challenge nominiert wurden, habt ihr uns mit euren Stimmen sehr unterstützt. Jetzt freuen wir uns umso mehr darauf, unser data literacy-Projekt, die Datenschule, zu launchen!
In einer zunehmend digitalen Welt vermittelt die Datenschule gemeinnützigen Organisationen die nötigen Fähigkeiten, Daten und Technologien zu verstehen, um sie zielgerichtet für ihre Aufgaben einzusetzen. Mit der Datenschule leisten wir einen Beitrag zur digitalen Alphabetisierung in der Gesellschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World! &lt;br&gt; Hello Prototype Fund!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/prototypefund-launch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/prototypefund-launch/</guid>
      <description>Nach über einem Jahr Planung und Konzeption freuen wir uns sehr darüber, endlich live zu sein! Mit dem Prototype Fund haben wir ein Programm ins Leben gerufen, das wir uns seit vielen Jahren selbst wünschen. Schon lange sind wir als gemeinnützige Organisation in den Bereichen Freies Wissen, Open Data und Civic Tech unterwegs. Wir entwickeln Tools, helfen dabei Communitys aufzubauen, veranstalten Events und vieles mehr. Aus eigener Erfahrung und derer vieler engagierter Menschen aus unser Community wissen wir, wie schwierig es sein kann, finanzielle Unterstützung für gemeinnützige Vorhaben oder für Projekte in neuen Themenfeldern zu bekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teamverstärkung für die &#34;Datenschule&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/04/stellenausschreibung-ds/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/04/stellenausschreibung-ds/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht Teamverstärkung im Bereich Projektmanagement und Datenanalyse für das Projekt &amp;ldquo;Datenschule&amp;rdquo;
Du interessierst dich für Tech-Projekte, Daten und digitale Tools - und hast Spaß daran, auch selbst mit Daten zu arbeiten? Du kannst anderen Tech-Kenntnisse verständlich vermitteln und für Tech-Themen begeistern?
Zum 01. Juni 2016 suchen wir Teamverstärkung in unserem neuen Projekt Datenschule. Deine Haupttätigkeit wird zum einen im Bereich Durchführung und Konzeption von Trainingsmodulen und zum anderen in der Datenerhebung und -analyse liegen, die gemeinnützigen Organisationen und öffentliche Stellen bereitstellen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
