<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transparenzranking on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/transparenzranking/</link>
    <description>Recent content in Transparenzranking on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/transparenzranking/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Neues Transparenz-Ranking 2021: Bundesländer meilenweit auseinander</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/07/transparenzranking-2021/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/07/transparenzranking-2021/</guid>
      <description>Das neue Transparenz-Ranking zeigt große Unterschiede zwischen den Bundesländern in Sachen Informationsfreiheit: Verträge der öffentlichen Hand, Gutachten oder für die Allgemeinheit wichtigen Informationen, zum Beispiel über staatlich kontrollierte Unternehmen, Hochschulen oder Strafverfolgungsbehörden, sind noch immer nicht in allen Bundesländern einsehbar. In Hamburg (Platz 1) macht die Verwaltung solche amtlichen Dokumente und Aufzeichnungen von sich aus kostenlos zugänglich, seitdem 2012 eine Volksinitiative für ein Transparenzgesetz erfolgreich war. Bayern, Sachsen und Niedersachsen (gemeinsam auf dem letzten Platz) dagegen ermöglichen der Bevölkerung bisher nicht einmal auf Nachfrage, an Informationen zu gelangen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erstes deutsches Transparenzranking: Bund schneidet schlecht ab</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/ranking/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/ranking/</guid>
      <description>Am 2. März 2017 hat die Open Knowledge Foundation Deutschland das erste Transparenz-Ranking herausgegeben, das in Zusammenarbeit mit der Mehr Demokratie entstanden ist. Das Ergebnis der Untersuchung: In vielen Bundesländern wird den Bürger/innen der Zugang zu Behördeninformationen schwer oder sogar ganz unmöglich gemacht.
Oftmals müssen Behörden nur sehr begrenzt Auskunft geben, darunter die Landtage, Hochschulen und der Verfassungsschutz. Hinzu kommen teilweise abschreckend hohe Gebühren und lange Antwortfristen. Elf von 16 Bundesländern erhielten in der Bewertung deshalb weniger als die Hälfte der möglichen Punktzahl.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
