<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nachhaltigkeit on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/blog/tags/nachhaltigkeit/</link>
    <description>Recent content in Nachhaltigkeit on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/blog/tags/nachhaltigkeit/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Öffentliche Daten nützen – Umwelt schützen und Zivilgesellschaft stützen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/07/bits-und-baeume-publikation/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/07/bits-und-baeume-publikation/</guid>
      <description>Eine leicht gekürzte Version dieses Artikels und viele weitere spannende Texte zur Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit findet ihr in der frisch erschienenen Publikation des Konferenzteams Bits&amp;amp;Bäume: „Was Bits und Bäume verbindet“ – in Papierform und als pdf unter freier Lizenz.
Öffentliche Daten – eine Grundlage für Nachhaltigkeit Informationen sind eine wichtige Ressource im Kampf für die nachhaltige Gestaltung unserer Zukunft. Ob Feinstaubbelastung, Nitratwerte im Grundwasser oder das Verkehrsaufkommen in Städten – wenn Informationen nicht verfügbar sind und in der Berichterstattung und damit auch in der gesellschaftlichen Debatte fehlen, wird aus einem öffentlichen Diskurs lediglich eine Reihe bloßer Meinungen und nicht belegter Behauptungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmeldung gestartet: Bits &amp; Bäume – Die Konferenz für Digitalisierung, Tech und Nachhaltigkeit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/anmeldung-bits-und-baeume/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/anmeldung-bits-und-baeume/</guid>
      <description>Welche Rolle spielt Nachhaltigkeit für Tech-Communities? Welche ökologischen Chancen stecken in digitalen Anwendungen für Klima- und Ressourcenschutz? Und wie kann Digitalisierung zur nachhaltigen Transformation der Gesellschaft beitragen? Und wie kann die digitale Gesellschaft demokratisch, nachhaltig und gerecht gestaltet werden?
Bislang agieren Umwelt-Aktivist/innen und digitale Menschenrechtler/innen oft nebeneinander. Beide Communities bieten Lösungsansätze und Ideen für ihre eigenen Themen. Beide wollen die Welt verstehen, aber vor allem aktiv gestalten. Eine demokratische und ökologisch wie sozial nachhaltige Gesellschaft kann aber nur gemeinsam gelingen – dafür müssen wir zusammenkommen, voneinander lernen, die Gemeinsamkeiten und Potentiale erkennen und diese mit neuer Wucht umsetzen!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>