<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elisa Lindinger on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/elisa-lindinger/</link>
    <description>Recent content in Elisa Lindinger on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/elisa-lindinger/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Öffentliche Daten und Künstliche Intelligenz – Unsere Kernthesen für die Enquete-Kommission</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/07/%C3%B6ffentliche-daten-und-k%C3%BCnstliche-intelligenz-unsere-kernthesen-f%C3%BCr-die-enquete-kommission/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/07/%C3%B6ffentliche-daten-und-k%C3%BCnstliche-intelligenz-unsere-kernthesen-f%C3%BCr-die-enquete-kommission/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Rahmen der &lt;a href=&#34;https://www.bundestag.de/ausschuesse/weitere_gremien/enquete_ki&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Enquete-Kommission&lt;/a&gt; “Künstliche Intelligenz – Gesellschaftliche Verantwortung und wirtschaftliche, soziale und ökologische Potenziale” haben wir unsere Einschätzung dazu abgegeben, wie öffentliche Daten für eine sinnvolle Nutzung durch KI-Anwendungen bereitgestellt werden müssen. Hier sind unsere Kernthesen, die wir der Kommission bei ihrer Sitzung am 3. Juni 2019 unterbreitet haben:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;handlungsfeld-1-öffentliche-daten-nutzbar-machen&#34;&gt;Handlungsfeld 1: Öffentliche Daten nutzbar machen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Damit öffentliche Daten als Grundlage für KI-getriebene Anwendungen dienen können, müssen sie zugänglich gemacht werden. Trotz zahlreicher erfolgversprechender Anwendungsbereiche z. B. in der Städteplanung, Antikorruptionsarbeit oder der Energiewende ist der Zugang zu öffentlichen Daten in Deutschland derzeit nicht gegeben. Mit Deutschlands Beitritt zur &lt;a href=&#34;https://opengovpartnership.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Government Partnership&lt;/a&gt; 2016 erfolgte zwar eine Willensbekundung zu mehr Offenheit und Transparenz, die bisher aber nicht zur Umsetzung einer flächendeckenden Open-Data-Strategie geführt hat. Existierende Portale für öffentliche Daten wie &lt;a href=&#34;https://www.govdata.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;govdata.de&lt;/a&gt; sind unvollständig, da sie weder über die nötigen finanziellen Mittel verfügen noch mit einem ausreichenden Mandat ausgestattet sind, Verwaltungsprozesse so umzugestalten, dass Daten aus öffentlicher Hand auf standardisiertem Weg in die Plattform eingespielt werden. In anderen Fällen stellen zivilgesellschaftliche Organisationen oder Ehrenamtliche Angebote bereit, in denen sie Verwaltungsdaten, die keinem offenen Standard entsprechen, aufbereiten und maschinenlesbar bereitstellen: Projekte wie &lt;a href=&#34;https://kleineanfragen.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kleine Anfragen&lt;/a&gt; übernehmen Kernaufgaben öffentlicher Einrichtungen, denen diese nicht nachkommen, ohne dafür Unterstützung von öffentlicher Seite zu erhalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
