<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aktivismus Von Innen on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/aktivismus-von-innen/</link>
    <description>Recent content in Aktivismus Von Innen on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/aktivismus-von-innen/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Konflikte bearbeiten - Eine Anleitung, um Spannungen im Team routiniert zu lösen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/09/konflikte-bearbeiten-eine-anleitung-um-spannungen-im-team-routiniert-zu-l%C3%B6sen/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/09/konflikte-bearbeiten-eine-anleitung-um-spannungen-im-team-routiniert-zu-l%C3%B6sen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In diesem Artikel teilen wir unsere erste Version einer Konfliktroutine: eine Anleitung, wie man vorgeht, wenn man sich in einem Konflikt befindet.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es ist leicht, alle teilhaben zu lassen, wenn alles rund läuft. Schwieriger wird es, wenn Spannungen entstehen. Genau dann zeigt sich, ob unsere Werte im Alltag bestehen. Wenn wir uns für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft einsetzen, müssen wir auch intern Räume schaffen, in denen Konflikte angesprochen, ausgehalten und bearbeitet werden können. Konflikte können eine Chance für persönliches Wachstum, bessere Zusammenarbeit und strukturelle Entwicklung sein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machtstrukturen aufdecken - Eine Übung, um über Macht zu sprechen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/09/machtstrukturen-aufdecken-eine-%C3%BCbung-um-%C3%BCber-macht-zu-sprechen/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/09/machtstrukturen-aufdecken-eine-%C3%BCbung-um-%C3%BCber-macht-zu-sprechen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In diesem Artikel teilen wir die Anleitung zu einer Übung, mit der wir Gespräche über Machtstrukturen in unserer Organisation führen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft fordern wir von der Politik Transparenz, Teilhabe und Zusammenarbeit auf Augenhöhe. Diese Werte versuchen wir in unserer Organisation nicht nur nach außen zu vertreten, sondern auch nach innen zu leben. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Über Machtstrukturen offen und entspannt zu sprechen ist wichtig, damit wir unsere Ansprüche an Transparenz und Gerechtigkeit auch intern einlösen. Das ist ein ehrenhafter Ansatz, der in der Praxis oft schwierig umzusetzen ist. Auch wenn wir flache, transparente Hierarchien haben, bilden sich unausgesprochene Machtverhältnisse und Routinen außerhalb der offiziellen Wege. Je weniger sie angesprochen werden, desto stärker verfestigen sie sich. Formelle Strukturen müssen wir darauf überprüfen, ob sie genug Gegengewichte und Kontrollmechanismen haben. Informelle Macht müssen wir erkennen und benennen, damit sie sich nicht ungerecht verteilt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entscheidungsstrukturen entwickeln - Wie wir unsere Zusammenarbeit organisieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/09/entscheidungsstrukturen-entwickeln-wie-wir-unsere-zusammenarbeit-organisieren/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/09/entscheidungsstrukturen-entwickeln-wie-wir-unsere-zusammenarbeit-organisieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In diesem Artikel zeigen wir, wie wir uns intern organisieren. Wir beschreiben unsere Strukturen, mit denen wir Mitbestimmung fördern und Macht verteilen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In unserer inhaltlichen Arbeit streben wir nach einer demokratischen, nachhaltigen und resilienten Zukunft, die auf Offenheit, Teilhabe und Transparenz basiert. Damit wir dem Anspruch auch innerhalb unserer Organisation gerecht werden, müssen wir unsere interne Zusammenarbeit gut organisieren: Wir brauchen ein solides Governance-Modell.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein Governance-Modell ist ein Plan dafür, wie Menschen in einer Gruppe Entscheidungen treffen. Es regelt Fragen wie: &lt;em&gt;Wer darf was entscheiden? Wer ist wofür verantwortlich?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivismus von innen - Einleitung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/09/aktivismus-von-innen-einleitung/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/09/aktivismus-von-innen-einleitung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;NGOs und gemeinnützige Organisationen arbeiten stets daran, die Gesellschaft nachhaltig zu verändern. Auch die OKF arbeitet in ihren vielen Projekten an sozialer Gerechtigkeit und Teilhabe auf vielen Ebenen. Oft fehlt Organisationen jedoch der Blick nach innen. Mit dieser neuen Serie möchten wir transparent darstellen: &lt;em&gt;Wie treffen wir Entscheidungen? Wie verteilen wir Macht? Wie gestalten wir Zusammenarbeit?&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://okfn.de/aktivismus-von-innen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Aktivismus von innen“&lt;/a&gt; setzt genau da an.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In den kommenden drei Wochen geben wir euch einen Einblick in unsere Strukturen und teilen Erfahrungen, Herausforderungen und Tools, wie wir unsere gesellschaftlichen Forderungen intern umsetzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
