<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aktivismus Von Innen on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/aktivismus-von-innen/</link>
    <description>Recent content in Aktivismus Von Innen on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/aktivismus-von-innen/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Entscheidungsstrukturen entwickeln - Wie wir unsere Zusammenarbeit organisieren</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/09/entscheidungsstrukturen-entwickeln-wie-wir-unsere-zusammenarbeit-organisieren/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/09/entscheidungsstrukturen-entwickeln-wie-wir-unsere-zusammenarbeit-organisieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In diesem Artikel zeigen wir, wie wir uns intern organisieren. Wir beschreiben unsere Strukturen, mit denen wir Mitbestimmung fördern und Macht verteilen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In unserer inhaltlichen Arbeit streben wir nach einer demokratischen, nachhaltigen und resilienten Zukunft, die auf Offenheit, Teilhabe und Transparenz basiert. Damit wir dem Anspruch auch innerhalb unserer Organisation gerecht werden, müssen wir unsere interne Zusammenarbeit gut organisieren: Wir brauchen ein solides Governance-Modell.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein Governance-Modell ist ein Plan dafür, wie Menschen in einer Gruppe Entscheidungen treffen. Es regelt Fragen wie: &lt;em&gt;Wer darf was entscheiden? Wer ist wofür verantwortlich?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivismus von innen - Einleitung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/09/aktivismus-von-innen-einleitung/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/09/aktivismus-von-innen-einleitung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;NGOs und gemeinnützige Organisationen arbeiten stets daran, die Gesellschaft nachhaltig zu verändern. Auch die OKF arbeitet in ihren vielen Projekten an sozialer Gerechtigkeit und Teilhabe auf vielen Ebenen. Oft fehlt Organisationen jedoch der Blick nach innen. Mit dieser neuen Serie möchten wir transparent darstellen: &lt;em&gt;Wie treffen wir Entscheidungen? Wie verteilen wir Macht? Wie gestalten wir Zusammenarbeit?&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://okfn.de/aktivismus-von-innen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Aktivismus von innen“&lt;/a&gt; setzt genau da an.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In den kommenden drei Wochen geben wir euch einen Einblick in unsere Strukturen und teilen Erfahrungen, Herausforderungen und Tools, wie wir unsere gesellschaftlichen Forderungen intern umsetzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
