<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Code for Germany on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/code-for-germany/</link>
    <description>Recent content in Code for Germany on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/code-for-germany/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Online-Seminar: Resiliente Kommunalverwaltungen - wie agieren wir krisenfest und flexibel?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/06/cfg-webinar-resiliente-kommunalverwaltungen/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/06/cfg-webinar-resiliente-kommunalverwaltungen/</guid>
      <description>Krisenzeiten legen Mängel und Versäumnisse schonungslos offen. Krisenzeiten machen aber auch einen Raum auf für Kreativität, Kooperation und Partizipation. Eine Zeit, in der neue Lösungen entstehen können.
In Corona-Zeiten laufen Kommunalverwaltungen auf Hochtouren. Auflagen müssen schnell umgesetzt und dynamisch angepasst werden. Bürger*innen brauchen Informationen und auch die alltäglichen Verwaltungsdienstleistungen müssen weitergehen. Das alles passiert, während auch die Mitarbeiter*innen der Verwaltung zu großen Teilen ins Homeoffice sollen.
Was können wir aus der Krise und in der Krise lernen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wahlsalons 2017</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/wahlsalons/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/wahlsalons/</guid>
      <description>Dieses Jahr steht der Schwerpunkt von Code for Germany ganz im Zeichen von Wahlen, Politik und Demokratie
Wahlen und Technik Im Herbst diesen Jahres finden die 19. Bundestagswahlen statt. Zu diesem Anlass nehmen wir uns dieses Jahr das Thema Wahldaten und Wahlen als Schwerpunkt vor. Wir wollen nützliche und informative Tools rund um die Wahl entwickeln und mit Offenen Wahldaten arbeiten. Dafür organisieren wir die Wahlsalonsin Berlin und Köln.
Es gibt zahlreiche Möglichkeiten, Code und Design zum Thema Wahlen einzusetzen: Vom Wahllokalfinderüber den Wahl-o-matenund informative Seiten wie Abgeordnetenwatchbis hin zum Faktenchecker - rund um Wahlen, Politik und Parteien gibt es eine Vielzahl an nützlichen Einsatzmöglichkeiten für Code und Design.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Mai 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/06/4079/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/06/4079/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland: Code for Germany wird zum OKFestival offiziell gelauncht, und für Jugend hackt im September könnt ihr euch jetzt anmelden. Anmelden solltet ihr euch auch für die Preisverleihung von Coding da Vinci, wenn erstmals Apps &amp;amp; Co. für den Kulturbereich von den teilnehmenden Teams präsentiert werden! Weitere Neuigkeiten gibt es in diesem Newsletter.
Rückblick in den Mai: Auf der re:publica 2014 haben wir mehrere Talks gehalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Open Data Day - Startschuss für die OK Labs!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/der-open-data-day-startschuss-fuer-die-ok-labs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/der-open-data-day-startschuss-fuer-die-ok-labs/</guid>
      <description>Der Open Data Day 2014 fand am 22. Februar in knapp 200 Städten in 46 Ländern auf 5 Kontinenten statt - allein in Deutschland nahmen sieben Städte teil.
Die Teilnehmer und Teilnehmerinnen haben gemeinsam an bestehenden Projekten gearbeitet und neue Ideen entworfen. Auf unserem Hackdash sind die Hacks rund um Open Data dokumentiert, wie immer mit beeindruckenden Visualisierungen.
Aus Berlin beispielsweise kommt die Anwendung „Bürger baut Stadt“ - die Seite ermöglicht es, Bauvorhaben im Kiez zu finden und sich daran zu beteiligen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallo, Code for Germany</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/02/hallo-code-for-germany/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/02/hallo-code-for-germany/</guid>
      <description>Pünktlich zum international Open Data Day am Samstag haben wir ein neues Projekt gestartet: Code for Germany. Unser Ziel ist es, in verschiedenen deutschen Städten Teams von Entwicklern und Designern zusammenzubringen, die praktisch an Open Data- und Civic Tech-Projekten arbeiten. Diese &amp;ldquo;OK Labs&amp;rdquo; werden sich regelmäßig treffen, um Projekte mit lokalem Bezug voranzutreiben.
Wir richten uns besonders an diese Gruppen, weil wir glauben, dass es wichtig ist, den Nutzen von Daten und den Bedarf nach weiteren Veröffentlichungen praktisch - anstatt nur in Gesprächskreisen theoretisch - aufzuzeigen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
