<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Science on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-science/</link>
    <description>Recent content in Open Science on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2015 10:42:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/open-science/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Open Science Call 9/15: Suchmaschine für Open-Access Inhalte, Opening up Science in Hamburg, Rückblick Chaos Communication Camp und vieles mehr</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/09/call-open-science-ag-september/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 10:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/09/call-open-science-ag-september/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Freitag, den 11. September, fand wieder einmal der monatliche öffentlich Call der deutschsprachigen Open-Science-AG statt. Teilnehmen konnten alle, die Interesse an dem Thema offene Wissenschaft mit all seinen Facetten haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dieses mal stellte Christian Pietsch von der Universitätsbibliothek Bielefeld einen Nachfolger der eingestellten Fragen-und-Antworten Seite Open Science StackExchange vor. Dieser wird seit kurzem im Rahmen des DFG-Projekts CONQUAIRE (&amp;ldquo;Continuous quality control for research data to ensure reproducibility&amp;rdquo;) von der Bielefelder Universitätsbibliothek &lt;a href=&#34;https://openscience.ub.uni-bielefeld.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;bereitgestellt&lt;/a&gt;. Zudem wies Christian auch auf neue Suchoptionen in der Literatur-Suchmaschine &lt;a href=&#34;https://base-search.net/Search/Advanced&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BASE&lt;/a&gt; hin, mit der sich nun gezielt Open-Access-Artikel gefiltert nach verschiedenen Creative-Commons-Lizenzen finden lassen. Die Suchmaschine lässt sich über verschiedene &lt;a href=&#34;https://base-search.net/about/de/about_develop.php?menu=2&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Schnittstellen&lt;/a&gt; in eigene (Web-)Anwendungen einbinden. Eine Freigabe der aggregierten und teilweise normalisierten Daten wird gerade anlässlich einer &lt;a href=&#34;https://github.com/ipfs/archives/issues/3&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Archivierung durch das IPFS-Team&lt;/a&gt; diskutiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick: Monatlicher Open Science AG Call im April 2015</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/04/call-open-science-ag-april/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 12:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/04/call-open-science-ag-april/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Rahmen des &lt;a href=&#34;http://2014.okfestival.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OK Festivals&lt;/a&gt; im Juli 2014 konstituierte sich für den Bereich Wissenschaft eine &lt;a href=&#34;https://okfn.de/themen/offene-wissenschaft&#34;&gt;deutschsprachige Open Science Arbeitsgruppe&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ziel der Arbeitsgruppe, bestehend aus rund 30 Personen, gut die Hälfte davon aktive Wissenschaftler, ist die Vernetzung von Aktiven im Bereich Open Science und die Erarbeitung rechtssicherer Rahmenbedingungen für das Veröffentlichen von Forschungsergebnissen - im Idealfall unter freien Lizenzen. Zusätzlich soll die Arbeitsgruppe die Zusammenarbeit mit anderen internationalen Open Science Gruppen koordinieren und als Ansprechpartner für Forscher, Institute und Politik zum Thema Open Science fungieren. Bereits im letzten Jahr wurde kollaborativ ein &lt;a href=&#34;https://github.com/OKScienceDE/Mission_Statement&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mission Statement&lt;/a&gt; erarbeitet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitale Geisteswissenschaften: Video zum DH Summit 2015</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/04/dh-summit-video/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 12:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/04/dh-summit-video/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;digitale-geisteswissenschaften-video-zum-dh-summit-2015&#34;&gt;Digitale Geisteswissenschaften: Video zum DH Summit 2015&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zentrales Thema des diesjährigen &lt;a href=&#34;https://de.dariah.eu/dhsummit2015&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DH Summits 2015&lt;/a&gt; am 3. und 4. März 2015 in Berlin war die zukünftige Entwicklung von digitalen Forschungsinfrastrukturen für die Geistes- und Kulturwissenschaften. Rund 300 Experten aus Wissenschaft und Politik waren der Einladung der beiden Forschungsinfrastrukturprojekte „Digital Research Infrastructures for the Arts and Humanities“ (DARIAH-DE) und „TextGrid – Virtuelle Forschungsumgebung für die Geisteswissenschaften“ gefolgt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Folgendes Video fasst den DH Summit 2015 wunderbar zusammen und gibt Denkanstöße für das Thema Digital Humanities:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum-Up Februar</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/03/open-science-sum-up-februar-2/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 00:28:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/03/open-science-sum-up-februar-2/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;der-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Der letzte Monat im Rückblick&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Einsichten in die Black Box von Förderungs-Reviews.&lt;/strong&gt; Eine Simulation weist darauf hin dass bereits kleine Voreingenommenheiten zu &lt;a href=&#34;http://news.sciencemag.org/funding/2015/02/little-bias-peer-review-scores-can-translate-big-money-simulation-finds&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gravierenden Unterschieden bei Förderquoten&lt;/a&gt; führen können. Es bleibt allerdings noch eine empirische Frage, ob und welche strukturellen Biases tatsächlich existieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nur gucken, nicht anfassen?&lt;/strong&gt; Im Zuge der Novellierung der Urheberrechts-Richtlinie sieht ein aktuell vorliegender &lt;a href=&#34;http://irights.info/artikel/wer-schuerfen-kann-ist-klar-im-vorteil/24906&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berichtsentwurf Ausnahmen&lt;/a&gt; für Text- und Data-Mining vor. Der Vorschlag von Felix Reda (&lt;a href=&#34;http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?pubRef=-//EP//NONSGML&amp;#43;COMPARL&amp;#43;PE-546.580&amp;#43;02&amp;#43;DOC&amp;#43;PDF&amp;#43;V0//DE&amp;amp;language=DE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;pdf&lt;/a&gt;) begründet dies unter anderem mit der Reduktion von Rechtsunsicherheiten und Transaktionskosten. Dieser wird jedoch &lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2015/eu-urheberrechtsreform-es-droht-leider-acta-reloaded-dank-der-konservativen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;von anderer Seite&lt;/a&gt; schon wieder torpediert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum-Up Januar</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/02/open-science-sum-up-januar/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 09:03:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/02/open-science-sum-up-januar/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;der-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Der letzte Monat im Rückblick&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die geplante Fusion von Springer und Macmillan würde ein Verlagshaus mit € 1,5 Mrd. Umsatz schaffen.&lt;/strong&gt; Die Mutterkonzerne BC Partners und Holtzbrinck sehen dies als &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://se.macmillan.com/Media/News/HOLTZBRINCK-PUBLISHING-GROUP-AND-BC-PARTNERS-ANNOUNCE--AGREEMENT-TO-MERGE-MAJORITY-OF-MACMILLAN-SCIENCE-AND-EDUCATION--WITH-SPRINGER-SCIENCE-BUSINESS-MEDIA/?taxId=145&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;strategische Transaktion um langfristiges Wachstum zu sichern&lt;/a&gt;.&amp;rdquo; Die ökonomischen Eigenheiten von Oligopolmärkten sind klar, es stellt sich viel mehr die Frage: Was ist das wirkliche Produkt, was ist der Mehrwert der noch generiert wird, welches Problem wird von solchen Konstrukten noch &lt;a href=&#34;http://www.betaboston.com/footnote/2014/05/06/the-exploitative-economics-of-academic-publishing/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;sinnvoll gelöst&lt;/a&gt;? Diese Fragen werden umso wichtiger, je stärker auch die Open Access-Veröffentlichungswelt von wenigen zentralen Akteuren dominiert wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum-Up Dezember</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/open-science-sum-up-dezember/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 16:07:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/open-science-sum-up-dezember/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;der-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Der letzte Monat im Rückblick&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir verzichten unsererseits auf einen Jahresrückblick und verweisen stattdessen auf:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://openscience.com/the-year-2014-in-open-access-a-subjective-review/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Access in 2014, a subjective review&lt;/a&gt; von openscience.com&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die &lt;a href=&#34;http://figshare.com/blog/The_figshare_top_10_of_2014_according_to_altmetric/142&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Top 10 Inhalte&lt;/a&gt; von figshare.com&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.altmetric.com/blog/2014-a-year-in-review/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;2014 im Rückblick&lt;/a&gt;, aus Sicht von Altmetric.com&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die &lt;a href=&#34;http://blogs.plos.org/absolutely-maybe/open-access-2014-a-year-that-data-cracked-through-secrecy-and-myth/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ausführliche und lesenswerte&lt;/a&gt; Review von PLOS&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mozilla will Fähigkeitslücken bei Open Science schließen.&lt;/strong&gt; Dafür wurde ein &lt;a href=&#34;http://mozillascience.org/announcing-new-support-to-build-capacity-for-open-science/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Förderprogramm initiiert&lt;/a&gt;, mit dem Ziel, Kompetenzen für kollaborative, effiziente, und reproduzierbare Wissenschaft einer breiteren Masse zu vermitteln. Dazu gehören auch Trainingsprogramme für Open Science und datenintensive Forschung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gastbeitrag - Open Science auf dem Chaos Communication Congress (31C3)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/open-science-auf-dem-chaos-communication-congress-31c3/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 10:37:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/open-science-auf-dem-chaos-communication-congress-31c3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ende Dezember 2014 veranstaltete der &lt;a href=&#34;http://ccc.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Chaos Computer Club&lt;/a&gt; zum 31. mal die jährliche, internationale Konferenz &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2014/wiki/Static:Main_Page&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Chaos Communication Congress (31C3)&lt;/a&gt;. An vier Tagen gab es unter dem Motto “A New Dawn” zahlreiche Aktivitäten zu unterschiedlichen technischen und gesellschaftlichen Themen. Ein Gastbeitrag von Konrad Förstner.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Chaos Communication Congress, der wieder einmal in Hamburg stattfand, lebte von der Initiative seiner Teilnehmer und bot neben über 120 Vorträgen viele Möglichkeiten selbstorganisiert Workshops und Meetings durchzuführen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum-Up November</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/12/open-science-sum-up-november/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2014 19:27:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/12/open-science-sum-up-november/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; fasst aktuelle Geschehnisse zu Open Science zusammen und gibt einen Ausblick auf nächste wichtige Ereignisse: Weltweit mit Schwerpunkt auf Österreich und Deutschland sowie zu openscienceASAP.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;der-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Der letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) empfiehlt offene Lizenzen.&lt;/strong&gt; In ihrem &lt;a href=&#34;http://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/info_wissenschaft_14_68/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Appell &lt;/a&gt;werden Creative-Commons-Lizenzen als rechtssichere, anpassbare und standardisierte Mittel angesehen, um Textpublikationen, Daten und Software umfassend nutzbar zu machen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das CERN beschleunigt nicht nur Teilchen, sondern auch Open Science.&lt;/strong&gt; Das neue &lt;a href=&#34;http://opendata.cern.ch/about&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Data Portal&lt;/a&gt; bietet sowohl Datensätze für Übungszwecke, als auch Daten inklusive Software für eigene Forschungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum-Up Oktober</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/11/open-science-sum-up-oktober/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 16:21:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/11/open-science-sum-up-oktober/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; fasst aktuelle Geschehnisse zu Open Science zusammen und gibt einen Ausblick auf nächste wichtige Ereignisse: Weltweit mit Schwerpunkt auf Österreich und Deutschland sowie zu openscienceASAP.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;das-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Das letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ist Open Access gescheitert?&lt;/strong&gt; Als Antwort auf die Bernstein-Analyse wirft Matthew Cockerill einen differenzierten Blick auf &lt;a href=&#34;http://blog.oup.com/2014/10/open-access-success-failure/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Erfolge und Niederlagen&lt;/a&gt; der Open Access-Bewegung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;** In einem Interview spricht Bo-Christer Björk über seine Forschung zu Open Access** und gibt uns seine &lt;a href=&#34;http://openscience.com/open-access-advocates-like-mensheviks-bolsheviks/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Einschätzung zur Open Access Debatte&lt;/a&gt; in der Wissenschaft sowie dem grünen und goldenen Weg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mission Statement der deutschsprachigen Open Science AG veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/10/mission-statement-der-deutschsprachigen-open-science-ag-veroeffentlicht/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 19:19:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/10/mission-statement-der-deutschsprachigen-open-science-ag-veroeffentlicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zur internationalen &lt;a href=&#34;http://www.openaccessweek.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Access Week 2014&lt;/a&gt; hat die &lt;a href=&#34;https://okfn.de/themen/offene-wissenschaft&#34;&gt;AG Open Science ein Mission Statement veröffentlicht&lt;/a&gt;. Ziel der Arbeitsgruppe ist die Vernetzung von Aktiven im Bereich Öffnung von Wissenschaft und Forschung (Open Science) und die Erarbeitung rechtssicherer Rahmenbedingungen für das Veröffentlichen von Forschungsergebnissen. Zusätzlich soll die Arbeitsgruppe die Zusammenarbeit mit anderen internationalen Open Science Gruppen koordinieren und als Ansprechpartner für Forscher, Institute, Zivilgesellschaft, Wirtschaft und Politik zum Thema Open Science fungieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Science AG ist eine offene Initiative, welche die Idee freier und offener Wissenschaft und Forschung in Wirtschaft, Gesellschaft und Politik etablieren möchte. Ihre Mitglieder rekrutieren sich aus verschiedenen Teilen der Forschungslandschaft und assozierter Gebieten. Sie sind überzeugt, dass offen praktizierter Forschung eine Verbesserung der Effizienz der Wissenschaft und langfristig positive Effekte für die gesamte Gesellschaft bewirken wird. Die Öffnung der Wissenschaft soll auf verschiendenen Ebene vorangetrieben werden. So unterstützt die Open Science AG WissenschaftlerInnen bei der Arbeit mit digitalen Ressourcen und Methoden in Forschung und Lehre. Sie will Kooperationsweisen, Methoden und digitale Werkzeuge optimieren, so dass Open Science ohne erheblichen Mehraufwand realisiert werden kann. Dazu gehört ebenfalls, dass WissenschaftlerInnen entsprechende Anerkennung wie auch finanzielle Mittel für die Öffnung der eigenen Forschung erhalten. Auch die Einbeziehung von Bürgern in den Wissenschaftsprozess (Citizen Science) soll vorangetrieben werden. Die AG lebt von den Ideen und der Iniative Ihrer Mitglieder und lädt daher alle Interessiert ein sich einzubrigen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum-Up September</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/10/open-science-sum-up-september/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 14:37:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/10/open-science-sum-up-september/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; fasst aktuelle Geschehnisse zu Open Science zusammen und gibt einen Ausblick auf nächste wichtige Ereignisse: Weltweit mit Schwerpunkt auf Österreich und Deutschland sowie zu openscienceASAP.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;das-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Das letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hat sich Open Access schon die Zähne ausgebissen?&lt;/strong&gt; Eine ökonomische Studie von Bernstein Research bescheinigt Open Access &lt;a href=&#34;http://www.richardpoynder.co.uk/Aspesi.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;sinkendes Potenzial&lt;/a&gt;, das Publikationswesen tiefgreifend zu verändern. Double Dipping und Hybrid Journals werden als Gründe genannt, ein weiterer kann &lt;a href=&#34;http://curt-rice.com/2014/09/30/main-problem-open-access-best-way-fix-isnt-going-work/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;mangelnder Fokus&lt;/a&gt; der Bewegung sein. Ähnliche Wahrnehmung dürfte auch zur abwartenden Haltung der &lt;a href=&#34;http://theconversation.com/top-scientific-publisher-chooses-not-to-advance-open-access-31248&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AAAS&lt;/a&gt; zu Open Access geführt haben. Entscheidungen wie auf der Uni Konstanz, alle &lt;a href=&#34;http://www.aktuelles.uni-konstanz.de/en/presseinformationen/2014/28/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Verträge mit Elsevier&lt;/a&gt; zu beenden, müssen erst noch ökonomische Wirkung entfalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum-Up August</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/open-science-sum-up-august/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 14:35:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/open-science-sum-up-august/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; fasst aktuelle Geschehnisse zu Open Science zusammen und gibt einen Ausblick auf nächste wichtige Ereignisse: Weltweit mit Schwerpunkt auf Österreich und Deutschland sowie zu openscienceASAP.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;der-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Der letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die neuen Lizenzen der Association for Scientific, Technical and Medical Publishers (STM) sind nicht Creative Commons kompatibel.&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://www.plos.org/global-coalition-of-access-to-research-science-and-education-organizations-calls-on-stm-to-withdraw-new-model-licenses/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Darüber hinaus schränken&lt;/a&gt; sie die Nutzung, Weiterverwendung und Interoperabilität von Wissen ein - wie es besser ginge zeigt &lt;a href=&#34;https://www.mysciencework.com/news/11561/a-creative-commons-guide-to-sharing-your-science&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Creative Commons&lt;/a&gt;. STM begründet die Einführung eigener Lizenzen als &lt;a href=&#34;http://www.stm-assoc.org/open-access-licensing/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Reaktion auf Text und Datenmining&lt;/a&gt;. Ausnahmen für Text- und Datenmining gibt es bis jetzt &lt;a href=&#34;http://blogs.lse.ac.uk/impactofsocialsciences/2014/06/04/the-right-to-read-is-the-right-to-mine-tdm/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;nur im UK&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review: 1. Open Science Arbeitsgruppentreffen im Juli 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/review-1-open-science-arbeitsgruppentreffen-im-juli-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 07:21:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/review-1-open-science-arbeitsgruppentreffen-im-juli-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Um trotz der Kürze des &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2014/07/okfestival-2014-berliner-sommerluft-und-offenes-wissen/&#34;&gt;OKFestivals&lt;/a&gt; von nur knapp drei Tagen möglichst viel Austausch zu haben, gab es in diesem Jahr eine ganze Reihe von Zusatzveranstaltungen vor und nach dem eigentlichen Event. Beispielsweise wurde die Arbeitsgruppe OpenGLAM (&lt;a href=&#34;https://lists.okfn.org/mailman/listinfo/openglam-de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mailingliste hier&lt;/a&gt; + &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2014/07/openglam-workshop-review/&#34;&gt;Review hier&lt;/a&gt;) in Deutschland gegründet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Doch auch im für den Bereich Wissenschaft konstituierte sich im Rahmen eines &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2014/07/okfestival-2014-fringe-event-arbeitsgruppe-fuer-die-oeffnung-von-wissenschaft-und-forschung-open-science/&#34;&gt;eigenen Open Science Fringe Events&lt;/a&gt; am 16.7.2014 im Büro der Open Knowledge Foundation Deutschland eine deutschsprachige Arbeitsgruppe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum-Up Juli</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/08/open-science-sum-up-juli/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 13:11:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/08/open-science-sum-up-juli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; fasst aktuelle Geschehnisse zu Open Science zusammen und gibt einen Ausblick auf nächste wichtige Ereignisse: Weltweit mit Schwerpunkt auf Österreich und Deutschland sowie zu openscienceASAP.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;das-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Das letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Rolle von Open Access in der Wissensgesellschaft.&lt;/strong&gt; In einem &lt;a href=&#34;http://www.editage.com/insights/beyond-open-access-sharing-research-derived-knowledge-with-society&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Videointerview&lt;/a&gt; diskutiert John Willinsky die transformativen Möglichkeiten von Open Access.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ist das schon Big Data?&lt;/strong&gt; Auf Figshare wurde ein Datensatz von knapp 50GB geteilt. In diesem Fall handelt es sich um &lt;a href=&#34;http://peccoud.vbi.vt.edu/uploaded-large-set-of-raw-data-on-figshare/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bildmaterial&lt;/a&gt; aus dem Zellbiologie-Bereich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fünf Fellowships für (digitale) GeisteswissenschaftlerInnen. Ausschreibung läuft bis zum 30.09.14!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/fuenf-fellowships-fuer-digitale-geisteswissenschaftlerinnen-ausschreibung-laeuft-bis-zum-30-09-14/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2014 11:41:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/fuenf-fellowships-fuer-digitale-geisteswissenschaftlerinnen-ausschreibung-laeuft-bis-zum-30-09-14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Rahmen der DH-Nachwuchsförderung sollen über die Ausschreibung von fünf &lt;a href=&#34;http://de.dariah.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DARIAH-DE&lt;/a&gt; Fellowships innovative sowie individuelle Ansätze und Projekte in den digitalen Geisteswissenschaften gefördert werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Programm richtet sich an DoktorandInnen/PostDocs aus den Feldern den Geistes- und Kulturwissenschaften, den Informationswissenschaften oder der Informatik, die sich im Rahmen ihrer Qualifikationsarbeiten mit einem Digital Humanities-Forschungsthema beschäftigen. Dabei soll besonders die Anfangskonzeption der Qualifikationsrbeit oder die Abschlussphase unterstützt werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die insgesamt fünf geförderten Personen forschen in einem Zeitraum von drei bis sechs Monaten in Forschungsfeldern der Digital Humanities, mit Unterstützung aus den Forschungsclustern des DARIAH-Programms. Die durchgeführte Forschung und deren Fortentwicklung, eine Vernetzung verschiedener geistes- und kulturwissenschaftlicher Fachdisziplinen, die Förderung des Austausches von Ressourcen, Methoden bzw. Forschungsdaten und Erfahrungen durch den Aufbau einer digitalen Forschungsinfrastruktur sollte in den Forschungsvorhaben eine besondere Rolle spielen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum-Up Juni</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/open-science-sum-up-juni/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 13:43:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/open-science-sum-up-juni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; fasst aktuelle Geschehnisse zu Open Science zusammen und gibt einen Ausblick auf nächste wichtige Ereignisse: Weltweit mit Schwerpunkt auf Österreich und Deutschland sowie zu openscienceASAP.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;das-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Das letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Offenheit ist kein Karrierehindernis.&lt;/strong&gt; Erfahrungen mit dem Teilen von Wissen, kulturellen Anreizen und der alltäglichen Praxis hat das &lt;a href=&#34;http://sciencecareers.sciencemag.org/career_magazine/previous_issues/articles/2014_06_10/caredit.a1400146&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sciencemag&lt;/a&gt; gesammelt. “My career has developed in large part because I’ve been open about everything”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Initiative &lt;a href=&#34;http://www.e-infrastructures.at/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;e-Infrastructures Austria&lt;/a&gt; ist gestartet.&lt;/strong&gt; Ziel ist der Ausbau und die Weiterentwicklung von Dokumentenservern in Österreich. Auch Forschungsdaten wurden ins Blickfeld genommen, und für diese sollen Infrastrukturen und Services aufgebaut werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKFestival 2014 Fringe Event: Arbeitsgruppe für die Öffnung von Wissenschaft und Forschung (Open Science)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/07/okfestival-2014-fringe-event-arbeitsgruppe-fuer-die-oeffnung-von-wissenschaft-und-forschung-open-science/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 15:00:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/07/okfestival-2014-fringe-event-arbeitsgruppe-fuer-die-oeffnung-von-wissenschaft-und-forschung-open-science/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Digitalisierung bietet der Wissenschaft vielfältige Chancen im Umgang mit Wissen und Information. Neue Verfahren des Austausches von Publikationen, Forschungsdaten, Programmcode und Lehrmaterialien über institutionelle, geographische und fachliche Grenzen hinweg haben auf Basis des Internets Eingang in Forschung und Lehre gefunden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Um die Entwicklungen rund um die Öffnung von Wissenschaft und Forschung auch im deutsprachigen Raum zu fordern und zu fördern, findet am 16.7 ab 19 Uhr im Büro der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V im Rahmen des &lt;a href=&#34;http://2014.okfestival.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OKFestivals 2014&lt;/a&gt; ein Kick-off-Meeting für eine deutschsprachige &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Offene_Wissenschaft&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Science&lt;/a&gt; Arbeitsgruppe statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum-Up Mai</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/06/open-science-sum-up-mai/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 15:19:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/06/open-science-sum-up-mai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; fasst aktuelle Geschehnisse zu Open Science zusammen und gibt einen Ausblick auf nächste wichtige Ereignisse: Weltweit mit Schwerpunkt auf Österreich und Deutschland sowie zu openscienceASAP.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;das-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Das letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/julietteculver/4171649933&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zome Ball at the London Knowledge Lab&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;cc by-nc-sa 2.0&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/julietteculver/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Juliette Culver&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;100 Millionen Fakten pro Jahr.&lt;/strong&gt; Das ist das Ziel von Peter Murray-Rust im Rahmen seines Projekts ContentMine. Warum und wie erklärt er in einem &lt;a href=&#34;http://derstandard.at/2000001938945/Wir-wollen-100MillionenFaktenim-Jahr-extrahieren?ref=article&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Interview mit dem Standard&lt;/a&gt;, das am Rande eines Vortrags- und Workshopprogramms in Wien stattfand.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum-Up April</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/05/open-science-sum-up-april/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 13:32:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/05/open-science-sum-up-april/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; fasst aktuelle Geschehnisse zu Open Science zusammen und gibt einen Ausblick auf nächste wichtige Ereignisse: Weltweit mit Schwerpunkt auf Österreich und Deutschland sowie zu openscienceASAP.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;das-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Das letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Große Aufmerksamkeit hat es in den letzten Tagen rund um Elsevier und deren Preisgestaltung gegeben.&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://gowers.wordpress.com/2014/04/24/elsevier-journals-some-facts/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Timothy Gowers&lt;/a&gt; hat mittels Freedom-Of-Information-Act Anfragen Zahlen zu den Ausgaben britischer Bibliotheken für Subscription-Abos von Elsevier erhalten. Diese zeigen eine sehr ungleich verteilte Kostenpolitik und starke Anstiege in den letzten Jahren. Michelle Brook von der OKFN beließ es nicht dabei, und hat zu weiteren Verlagen wie Wiley, Oxford University Press und Springer angefragt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum-Up März</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/04/open-science-sum-up-maerz/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2014 13:33:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/04/open-science-sum-up-maerz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; fasst aktuelle Geschehnisse zu Open Science zusammen und gibt einen Ausblick auf nächste wichtige Ereignisse: Weltweit mit Schwerpunkt auf Österreich und Deutschland sowie openscienceASAP.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;das-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Das letzte Monat im Rückblick&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zukünftig sollen auch Software und Rohdaten die verdiente Würdigung erfahren und einfach auffindbar sein.&lt;/strong&gt; Beides zitierbar machen, dazu haben sich Figshare, das Mozilla Science Lab und GitHub &lt;a href=&#34;http://figshare.com/blog/Working_with_Github_and_Mozilla_to_enable_Code_as_a_Research_Output_/117&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;zusammen geschlossen&lt;/a&gt;. Wie das am besten geht, dazu wurde auf &lt;a href=&#34;https://github.com/mozillascience/code-research-object/issues/12&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GitHub diskutiert&lt;/a&gt;. Weitere Kriterien für eine erfolgreiche Umsetzung sind Versionierung, Qualitätssicherung, Nachvollziehbarkeit, Wiederverwendbarkeit und persistente Identifikatoren, so das &lt;a href=&#34;http://www.gfz-potsdam.de/forschung/ueberblick/technologietransfer-zentren/cegit/projekte/sciforge/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GeoForschungsZentrum&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Science Sum – Up Februar</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/open-science-sum-up-februar/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 13:47:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/open-science-sum-up-februar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.plosone.org/article/info%3Adoi%2F10.1371%2Fjournal.pone.0004803&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Map of Science&lt;/a&gt; by &lt;a href=&#34;http://www.plosone.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PLOSOne&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/2.5/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CC BY 2.5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/social/monthly-sum-up/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;monatliche Open Science Sum-Up&lt;/a&gt; ist eine Zusammenfassung des vergangenen Monats und bietet eine kleine Aussicht: Weltweit, in Österreich, in Deutschland und auf openscienceASAP.org.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dieser Artikel wurde ursprünglich auf &lt;a href=&#34;http://openscienceasap.org/stream/2014/03/14/open-science-sum-up-februar/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;openscienceASAP.org&lt;/a&gt; veröffentlicht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;das-letzte-monat-im-rückblick&#34;&gt;Das letzte Monat im Rückblick&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zuerst sind Glückwünsche angebracht:&lt;/strong&gt; Vor einem Jahr ist Landsat 8 gestartet und liefert seit dem täglich mehr als 500 Satellitenbilder der Erde retour. Vulkanausbrüche, Gletscherrückgänge, Fluten, Verstädterung und Waldfeuer werden dadurch allen sichtbar und die Daten offen zugänglich gemacht. &lt;a href=&#34;http://www.nasa.gov/content/goddard/nasa-usgs-landsat-8-satellite-celebrates-first-year-of-success/index.html#.UxszS9vUKY6&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Happy Birthday&lt;/a&gt; und weiterhin guten Flug!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Knowledge Conference 2013 - Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 05:35:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/open-knowledge-conference-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;http://www.okcon.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Conference 2013&lt;/a&gt; ist vorbei. Vom 16. bis zum 18. September haben wir vom Team der Open Knowledge Foundation Deutschland in Genf Experten, Designer, Forscher, Mitarbeiter von Behörden und internationalen Organisationen, Startup-Gründer und Mitgliedern der Open Knowledge Foundation aus aller Welt getroffen. Themen der Konferenz waren neue Entwicklungen u.a. rund um Open Data, Open Science, Open Aid und Open Government.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;http://okcon.org/schedule/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programm&lt;/a&gt; war voll mit spannenden Sessions und bekannten &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Referenten&lt;/a&gt; wie &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/ellen-miller/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ellen Miller&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://sunlightfoundation.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sunlight Foundation&lt;/a&gt;), &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/jay-naidoo/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jay Naidoo&lt;/a&gt; (Global Alliance for Improved Nutrition) und &lt;a href=&#34;http://okcon.org/main-speakers/chris-taggart/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Chris Taggart&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://opencorporates.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Corporates&lt;/a&gt;).&#xA;Für einen guten Überblick über alle Workshops, Arbeitsgruppen und Vorträge können wir das Archiv des &lt;a href=&#34;http://okcon.org/live/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Liveblogs&lt;/a&gt; und die die Dokumentation der Conference auf &lt;a href=&#34;http://eventifier.co/event/okcon13/popular&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;eventifier&lt;/a&gt; empfehlen.&#xA;Bilder und weitere Berichte gibt es auf dem &lt;a href=&#34;http://blog.okfn.org/2013/09/30/wrapping-up-okcon/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Blog der Open Knowledge Foundation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick: Open Access Tage 2013 in Hamburg</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/ruckblick-open-access-tage-2013-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 11:46:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/ruckblick-open-access-tage-2013-in-hamburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Genau zwei Wochen vor der 7. internationalen &lt;a href=&#34;http://www.openaccessweek.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Access Woche&lt;/a&gt; und knapp 10 Jahre nach der &lt;a href=&#34;http://oa.mpg.de/lang/de/berlin-prozess/berliner-erklarung/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berliner Erklärung&lt;/a&gt;, fanden in Hamburg die diesjährigen &lt;a href=&#34;http://open-access.net/de/aktivitaeten/open_access_tage/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Access Tage&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 1. und 2. Oktober 2013 kamen die Vertreter der deutschsprachigen Open Access Community zusammen, um über die aktuellen Entwicklungen hin zur Öffnung des Zugangs auf wissenschaftliche Publikationen zu sprechen. Die Diskussionen und der Austausch beschäftigte sich dabei größtenteils mit den institutionellen Herausforderungen für Bibliotheken, Rechenzentren, Rechts- und IT-Fachabteilungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Freier Zugang zu staatlich finanzierter Wissenschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/10/freier-zugang-zu-staatlich-finanzierter-wissenschaft/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 08:18:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/10/freier-zugang-zu-staatlich-finanzierter-wissenschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Deutschland wird ein Großteil der Wissenschaft und Wissensproduktion durch die öffentliche Hand finanziert. Während die privatwirtschaftliche Aneignung und Nutzung des produzierten Wissens erwartet wird, sind die wissenschaftlichen Publikationen aber nur selten für den Steuerzahler frei verfügbar. Das muss sich ändern!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das ungewöhnliche Geschäftsmodell des wissenschaftlichen Publizierens&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bildungseinrichtungen und ihre Bibliotheken stehen vor akuten finanziellen Herausforderungen. In Zeiten knapper öffentlicher Kassen sind sie mit einem Erlösmodell der Wissenschaftsverlage konfrontiert, das die Mission der wissenschaftlichen Einrichtungen konterkariert. Es basiert auf einem sehr ungewöhnlichen Geschäftsmodell mit drei Teilnehmergruppen:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Welcome to our Wikimedian in Residence on Open Science</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/welcome-to-our-wikimedian-in-residence-on-open-science/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2011 13:45:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/welcome-to-our-wikimedian-in-residence-on-open-science/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Our work at the Open Knowledge Foundation, both in Germany and globally, often involves catalyzing the interactions between communities from diverse backgrounds that share a common goal. For example, the upcoming &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2011/07/open-aid-data-konferenz/&#34;&gt;Open Aid Data Konferenz&lt;/a&gt; brings together communities working on and with Open Data, in and with the developing world, and on transparent governance.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Now, we are happy to announce that - thanks to a grant from the &lt;a href=&#34;http://www.soros.org/openaccess&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Society Foundations&lt;/a&gt; - we can &lt;strong&gt;welcome Daniel Mietchen as a Wikimedian in Residence on Open Science&lt;/strong&gt; (see also &lt;a href=&#34;http://blog.wikimedia.org/2011/07/20/joining-forces-with-open-science/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;the Wikimedia blog&lt;/a&gt;), so as to stimulate interactions between the wiki, Open Knowledge, Open Access and Open Science communities.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
