<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zensurheberrecht on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/zensurheberrecht/</link>
    <description>Recent content in Zensurheberrecht on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/zensurheberrecht/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zensurheberrecht: Bundesregierung verklagt uns erneut wegen Glyphosat-Gutachten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/12/zensurheberrecht-bundesregierung-verklagt-uns-erneut-wegen-glyphosat-gutachten/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/12/zensurheberrecht-bundesregierung-verklagt-uns-erneut-wegen-glyphosat-gutachten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/blog/2019/06/03/bmel-interne-doks/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Über 100.000 Euro&lt;/a&gt; hat das Bundesinstitut für Risikobewertung (BfR) für seine Rechtsstreite schon ausgegeben. Mit seiner einstweiligen Verfügung gegen uns ist es im Sommer &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/blog/2019/07/04/glyphosat-gutachten-hier-ist-es/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;schon vor dem Landgericht Köln gescheitert&lt;/a&gt;. Aber jetzt verklagt das BfR von Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Klöckner (CDU) uns erneut.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Weil wir im Frühjahr ein von Beamten verfasstes Glyphosat-Gutachten des staatlichen Instituts veröffentlicht haben, &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/dokumente/3213-die-bfr-klage-gegen-uns/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;verklagt  die Behörde FragDenStaat wegen Urheberrechtsverletzung&lt;/a&gt;. Und nicht nur das. Wir sollen jetzt auch über 1.200 Euro zahlen, obwohl der Bundesregierung durch die Veröffentlichung gar kein Schaden entstanden ist. Bei einem Ordnungsgeld von bis zu 250.000 Euro will das BfR uns verbieten, das Dokument weiterhin zu veröffentlichen. Außerdem soll der Fall vor dem Landgericht Köln verhandelt werden, obwohl das BfR, deren Anwälte und wir allesamt in Berlin sitzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copyright Censorship: Cologne Court orders us to take down Glyphosate Report (Update)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/copyright-censorship-cologne-court-orders-us-to-take-down-glyphosate-report-update/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/copyright-censorship-cologne-court-orders-us-to-take-down-glyphosate-report-update/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The Cologne Regional Court has issued an injunction ordering FragDenStaat to depublish a glyphosate report from the Federal Institute for Risk Assessment. The Federal Institute that belongs to Julia Klöckner’s Agriculture Ministry had already sent us a cease-and-desist letter.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The glyphosate report was financed by the state and written by civil servants. The fact that copyright is being misused as a censorship right is an attack on freedom of the press! If necessary, we will take the case to the European Court of Justice.&#xA;You can request the report yourself with just one click!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zensurheberrecht: Landgericht Köln zwingt FragDenStaat, staatliches Glyphosat-Gutachten zu löschen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/zensurheberrecht-landgericht-k%C3%B6ln-zwingt-fragdenstaat-staatliches-glyphosat-gutachten-zu-l%C3%B6schen/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/zensurheberrecht-landgericht-k%C3%B6ln-zwingt-fragdenstaat-staatliches-glyphosat-gutachten-zu-l%C3%B6schen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Landgericht Köln hat FragDenStaat per einstweiliger Verfügung verboten, ein Glyphosat-Gutachten des Bundesinstituts für Risikobewertung zu veröffentlichen. Das staatliche Institut von Landwirtschaftsministerin Julia Klöckner hatte FragDenStaat vorher bereits abgemahnt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Glyphosat-Gutachten ist staatlich finanziert und von Beamten erstellt worden. Dass das Urheberrecht als Zensurheberrecht missbraucht wird, ist ein Angriff auf die Pressefreiheit! Wenn es nötig ist, ziehen wir mit dem Fall bis vor den Europäischen Gerichtshof.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;jetzt-mit-einem-klick-auch-das-gutachten-anfragen&#34;&gt;Jetzt mit einem Klick auch das Gutachten anfragen!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Landgericht ist der Ansicht, dass die Veröffentlichung des Dokuments durch die Transparenzplattform eine Urheberrechtsverletzung darstellt. FragDenStaat hatte das 6-seitige Gutachten vom Institut durch eine Anfrage nach dem Informationsfreiheitsgesetz erhalten. Darin geht es um Krebsrisiken des Unkrautvernichtungsmittels Glyphosat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copyright Censorship: We Got a Cease-and-Desist by the Government </title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/03/copyright-censorship-we-got-a-cease-and-desist-by-the-government/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/03/copyright-censorship-we-got-a-cease-and-desist-by-the-government/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The German government has threatened us in order to depublish a government report on the risks of glyphosate. The responsible Federal Institute for Risk Assessment (BfR), which reports to the Ministry of Agriculture of Julia Klöckner (CDU), accuses us of copyright infringement and demands that we sign a cease-and-desist declaration.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arne Semsrott, project lead of FragDenStaat: &amp;ldquo;It is shameful to see the Ministry of Agriculture abusing copyright to suppress unwelcome reporting. But we won&amp;rsquo;t be intimidated. If necessary, we will take the case to the European Court of Justice. Copyright must not become a censorship right.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zensurheberrecht: Bundesregierung mahnt uns ab, wir wehren uns</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/03/zensurheberrecht-bundesregierung-mahnt-uns-ab-wir-wehren-uns/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/03/zensurheberrecht-bundesregierung-mahnt-uns-ab-wir-wehren-uns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/zensurheberrecht/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Die Bundesregierung hat FragDenStaat für die Veröffentlichung eines staatlichen Gutachtens zu den Risiken von Glyphosat abgemahnt&lt;/a&gt;. Das zuständige Bundesinstitut für Risikobewertung (BfR), das dem Landwirtschaftsministerium von Julia Klöckner (CDU) untersteht, wirft uns eine Urheberrechtsverletzung vor und fordert von uns die Unterzeichnung einer Unterlassungserklärung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arne Semsrott, Projektleiter von FragDenStaat: &amp;ldquo;Es ist beschämend zu sehen, dass das Landwirtschaftsministerium das Urheberrecht missbraucht, um unliebsame Berichterstattung zu unterdrücken. Wir lassen uns aber nicht einschüchtern. Wenn es sein muss, ziehen wir mit dem Fall bis vor den Europäischen Gerichtshof. Das Urheberrecht darf nicht zum Zensurheberrecht werden.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
