<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jugendbildung on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/jugendbildung/</link>
    <description>Recent content in Jugendbildung on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/jugendbildung/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Projektmanagement politische Jugendbildung im Projekt Demokratielabore gesucht (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/11/stellenausschreibung-projektmanagement-politische-jugendbildung/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/11/stellenausschreibung-projektmanagement-politische-jugendbildung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://demokratielabore.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Demokratielabore&lt;/a&gt; sind ein Modellprojekt der OKF, das vom &lt;a href=&#34;http://www.bmfsfj.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend&lt;/a&gt; im Rahmen des Bundesprogramms &lt;a href=&#34;http://www.demokratie-leben.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Demokratie leben!“&lt;/a&gt; gefördert wird. Wir führen Workshop- und Aktionsformate mit Jugendlichen im Alter von 12 bis 21 Jahren rund um Digitalisierung, Technologien und gesellschaftliches Miteinander durch. Dazu arbeiten wir eng mit außerschulischen Jugendeinrichtungen und überregionalen Jugendverbände und Initiativen zusammen – deutschlandweit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für die Stärkung unseres Projekts &lt;strong&gt;im Bereich der politischen Jugendbildung&lt;/strong&gt; sind wir auf der Suche nach einer begeisterungsfähigen, teamstarken, politik- und technikinteressierten Persönlichkeit, die den Zusammenhang zwischen Technologie, Gesellschaft, Jugendbildung und Demokratie versteht. Wir wünschen uns eine Person mit mindestens zwei Jahren Erfahrung in diesem Arbeitsfeld, die unser Team insbesondere beim Aufbau und der Betreuung von lokalen Arbeitsgemeinschaften in der Jugendarbeit verstärkt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
