<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Schuldaten on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/schuldaten/</link>
    <description>Recent content in Schuldaten on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/schuldaten/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Interview der Datenschule mit BildungsCent: Über Schuldaten, Digitalisierung &amp; die gemeisame Datenarbeit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/08/interview-datenschule-bildungscent/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/08/interview-datenschule-bildungscent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In den vergangenen Monaten haben wir bei der &lt;a href=&#34;https://datenschule.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Datenschule&lt;/a&gt; gemeinsam mit unserem Partner &lt;a href=&#34;http://www.bildungscent.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BildungsCent e.V.&lt;/a&gt; intensiv an Schuldaten gearbeitet. Mit Silke Ramelow, Vorstandsvorsitzende von BildungsCent, ließen wir die Zeit Revue passieren und sprachen in einem Interview über die Chancen der Digitalisierung für gemeinnützige Organisationen, die Zusammenarbeit an den Daten und unser gemeinsames Projekt &lt;a href=&#34;https://jedeschule.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;JedeSchule.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;i----digitalisierung-für-ngos&#34;&gt;I    Digitalisierung für NGOs&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;datenschule-digitalisierung-verändert-die-welt-der-gemeinnützigen-organisationen-was-bedeutet-bedeutet-digitalisierung-für-euch-was-verändert-sich-für-euch&#34;&gt;&lt;em&gt;Datenschule&lt;/em&gt;: Digitalisierung verändert die Welt der gemeinnützigen Organisationen. Was bedeutet bedeutet Digitalisierung für euch? Was verändert sich für euch?&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Silke Ramelow&lt;/em&gt;: Ohne die Digitalisierung gäbe es uns wahrscheinlich nicht. Die Digitalisierung ist sehr wichtig für uns, weil die Distribution und Wirkung, die wir haben, wesentlich mit der Digitalisierung und der Arbeit mit elektronischen Medien zusammenhängt. Insofern ist es eine Grundvoraussetzung für uns, um unsere Zielgruppen zu erreichen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenschule und BildungsCent e.V. launchen JedeSchule.de</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/jedeschule-launch/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/jedeschule-launch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schule ist weit mehr als nur Unterricht. Potenziale, Persönlichkeit und das Engagement für die Gesellschaft entwickeln sich vorwiegend außerhalb des Stundenplans. Doch gut zugängliche Informationen zu allen Schulen in Deutschland sind oft nur spärlich vorhanden. Die &lt;a href=&#34;https://datenschule.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Datenschule&lt;/a&gt; der OKF DE und &lt;a href=&#34;https://bildungscent.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BildungsCent e.V.&lt;/a&gt; haben sich daher in den letzten vier Monaten intensiv mit Schuldaten beschäftigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie können Daten besser für die Öffentlichkeit aufbereitet werden, die Schulen an Behörden kommunizieren? Welche neuen Perspektiven eröffnen sich dadurch auf die Potenziale von Schulen als Orte gesellschaftlicher Entwicklung?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
