<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kommunal on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/blog/tags/kommunal/</link>
    <description>Recent content in Kommunal on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/blog/tags/kommunal/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Veröffentlichung des kommunalen Transparenz-Portals Politik bei uns 2</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/politk-bei-uns-2/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/politk-bei-uns-2/</guid>
      <description>Im Stadt- oder Landrat werden Entscheidungen getroffen, die Bürgerinnen und Bürger ganz direkt betreffen. Der Zugang dazu war bislang aber recht schwierig. &amp;ldquo;Politik bei uns&amp;rdquo; macht politische Entscheidungen einfach zugänglich, so dass es viel leichter wird, sich zu informieren und mitzubestimmen.
Dahinter steckt OParl, ein von der OKF entwickelter und betreuter Industriestandard für Gremiendaten. Im Rahmen eines OpenNRW-Förderprojektes unter der Leitung des KDVZ Rhein Erft Rur haben nun 27 Kommunen ihre Daten veröffentlicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunale Archive für alle: Start in Kerpen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/mein-stadtarchiv/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/mein-stadtarchiv/</guid>
      <description>Ein Stadtarchiv besteht aus Unmengen an Dokumenten aus vielen Jahrhunderten, die die Geschichte lebendig machen. Doch viele Bürgerinnen und Bürger wissen nicht viel davon, zudem muss man in Persona dahin, um die Dokumente einzusehen, und eine archivübergreifende Suche ist erst recht schwierig. Das geht besser - mit OpenData.
Ein Team aus dem Kerpener Stadtarchiv, dem KDVZ Rhein-Erft-Rur und der OKF haben in den vergangenen Monaten im Rahmen einer OpenNRW-Förderung die Daten aus der Archiv-Software extrahiert und diese in eine schnell und komfortabel durchsuchbare Form gebracht.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>