<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Henriette Litta on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/henriette-litta/</link>
    <description>Recent content in Henriette Litta on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/henriette-litta/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die Zukunft der Digitalpolitik 1/3: Transformation offen &amp; innovativ gestalten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/01/die-zukunft-der-digitalpolitik-1/3-transformation-offen-innovativ-gestalten/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/01/die-zukunft-der-digitalpolitik-1/3-transformation-offen-innovativ-gestalten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere &lt;a href=&#34;https://okfn.de/publikationen/2024-okf-forderungen-bundestagswahl/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forderungen zur Bundestagswahl 2025&lt;/a&gt; gruppieren sich um drei Kernaspekte, deren Umsetzung für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft unabdingbar sind. Dies ist der erste von drei Blogbeiträgen, in denen wir diese zentralen Aspekte näher beleuchten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eines unserer Kernanliegen die kommende Legislaturperiode ist es, dass Technologien mehr dazu beitragen, die Komplexität von Problemlagen zu erfassen und Lösungswege für gesellschaftliche Herausforderungen zu skizzieren. Technologien können dabei helfen, informierte Entscheidungen zu treffen, Zusammenhänge sichtbar zu machen sowie  Innovationen und Zusammenarbeit zu fördern – sei es bei der Bewältigung der Klimakrise, der Verbesserung sozialstaatlicher Leistungen oder der Förderung multimodaler Mobilität.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitalpolitik für eine demokratische und resiliente Zukunft - Forderungen der Open Knowledge Foundation Deutschland zur Bundestagswahl 2025</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/12/digitalpolitik-fu%CC%88r-eine-demokratische-und-resiliente-zukunft-forderungen-der-open-knowledge-foundation-deutschland-zur-bundestagswahl-2025/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/12/digitalpolitik-fu%CC%88r-eine-demokratische-und-resiliente-zukunft-forderungen-der-open-knowledge-foundation-deutschland-zur-bundestagswahl-2025/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;unsere-forderungen-zur-bundestagswahl-2025&#34;&gt;Unsere Forderungen zur Bundestagswahl 2025&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Bundestagswahl 2025 steht vor der Tür! Für eine demokratische und resiliente Zukunft ist die Gestaltung der Digitalpolitik, insbesondere der Umgang mit Daten und Informationen, von zentraler Bedeutung. Wir fordern politische Akteur:innen dazu auf, Digitalpolitik als Gesellschaftspolitik zu verstehen, die unsere demokratischen Werte schützt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere Forderungen gruppieren sich um drei Kernaspekte, deren Umsetzung für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft unabdingbar sind:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. HANDLUNGSFÄHIGKEIT stärken &amp;amp; VERTRAUEN zurückgewinnen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unruhe als Strukturprinzip - Die Arbeit im Beirat Digitalstrategie der Bundesregierung geht zu Ende</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/12/unruhe-als-strukturprinzip-die-arbeit-im-beirat-digitalstrategie-der-bundesregierung-geht-zu-ende/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/12/unruhe-als-strukturprinzip-die-arbeit-im-beirat-digitalstrategie-der-bundesregierung-geht-zu-ende/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;unruhe-als-strukturprinzip-die-arbeit-im-beirat-digitalstrategie-der-bundesregierung-geht-zu-ende&#34;&gt;Unruhe als Strukturprinzip: Die Arbeit im Beirat Digitalstrategie der Bundesregierung geht zu Ende&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nach zwei Jahren endet nun die Arbeit des Beirats Digitalstrategie der Bundesregierung. Dort war ich mit Mitglied der Gruppe der Zivilgesellschaft (neben Wissenschaft und Wirtschaft). Den 19 Leuchtturmprojekten aus der Digitalstrategie sollten wir Beiräte mit hilfreichen Tipps zum helleren Leuchten verhelfen. Und? Den Titel „Leuchtturm“ wird zumindest keines der Projekte vermissen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir haben viel Unruhe gestiftet. Im Digitalministerium hat man die Eigendynamik des Beirats wahrscheinlich nicht so kommen gesehen. Wir haben uns unsere Aufgaben selbst gesucht und überlegt, wie wir mit den einzelnen Projekten umgehen wollten. Mit strukturierten Leitfragen, vielen Vorgesprächen und Projektpatenschaften haben wir versucht, so tief wie möglich in die einzelnen Vorhaben einzutauchen, um nicht nur wohlige Ratschläge von der Außenlinie beizusteuern. Ungewohnt war es wohl, wie interessiert, sachorientiert und offen wir mit den Leuchtturmprojekten gesprochen haben. Am Ende zeigte sich deutlich, dass alle profitieren, wenn Neues gewagt wird: Wir haben den Beirat so geformt, dass ein großer Vertrauensraum zwischen uns und den Digitalprojekten entstanden ist. Ein Raum, in dem offene Gespräche, ehrlicher Austausch und auch deutliche Kritik möglich wurden. So konnten wir oftmals zu den wirklichen pain points vordringen und nach Lösungen suchen. Aber:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bündnis F5 beim Digital-Gipfel – Die Zivilgesellschaft muss um jeden Zentimeter Raum kämpfen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/10/b%C3%BCndnis-f5-beim-digital-gipfel-die-zivilgesellschaft-muss-um-jeden-zentimeter-raum-k%C3%A4mpfen/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/10/b%C3%BCndnis-f5-beim-digital-gipfel-die-zivilgesellschaft-muss-um-jeden-zentimeter-raum-k%C3%A4mpfen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressemitteilung des Bündnis F5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 18. Oktober 2024&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Am kommenden Montag beginnt der zweitägige &lt;a href=&#34;https://www.de.digital/DIGITAL/Navigation/DE/Digital-Gipfel/digital-gipfel.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digital-Gipfel der Bundesregierung&lt;/a&gt; in Frankfurt am Main. OKF-Geschäftsführerin Henriette Litta wird auf einem Panel zur Digitalstrategie der Regierung diskutieren. Unser Bündnis F5 wird erstmals mit einer offiziellen Rolle teilnehmen. Der Weg zu einer nachhaltigen Beteiligung der Zivilgesellschaft ist jedoch noch weit.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Henriette wird am zweiten Tag des Digitalgipfels um 11:30 Uhr über die Arbeit im Digitalbeirat und die Fortschritte bei der Digitalstrategie diskutieren sowie ihre Learnings und Forderungen an zukünftige Digitalpolitik skizzieren. Für das &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; (AlgorithmWatch, Gesellschaft für Freiheitsrechte, Open Knowledge Foundation Deutschland, Reporter ohne Grenzen, Wikimedia Deutschland) wird Matthias Spielkamp, der Geschäftsführer und Mitgründer von AlgorithmWatch, gemeinsam mit Bundesumweltministerin Steffi Lemke die Plattform 7 „Verbraucherpolitik und Nachhaltigkeit in der digitalen Transformation“ leiten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Global efforts to strengthen open source concepts – Insights from the OSPO conference at the United Nations</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/07/global-efforts-to-strengthen-open-source-concepts-insights-from-the-ospo-conference-at-the-united-nations/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/07/global-efforts-to-strengthen-open-source-concepts-insights-from-the-ospo-conference-at-the-united-nations/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Last week, the second edition of the conference &lt;a href=&#34;https://www.un.org/techenvoy/content/ospos-good-2024&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Source Programme Offices for Good&lt;/a&gt; (#OSPOsForGood) took place in New York. At the invitation of the United Nations (UN), around 450 open source enthusiasts from all over the world traveled to the event - a huge success for the organizers, as there were around 80 participants in 2023. It was about nothing less than the role of open source software in achieving the Sustainable Development Goals - i.e. saving the world, the UN&amp;rsquo;s core task.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Globale Anstrengungen zur Stärkung von Open Source Ansätzen – Eindrücke von der OSPO-Konferenz bei den Vereinten Nationen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/07/globale-anstrengungen-zur-st%C3%A4rkung-von-open-source-ans%C3%A4tzen-eindr%C3%BCcke-von-der-ospo-konferenz-bei-den-vereinten-nationen/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/07/globale-anstrengungen-zur-st%C3%A4rkung-von-open-source-ans%C3%A4tzen-eindr%C3%BCcke-von-der-ospo-konferenz-bei-den-vereinten-nationen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Letzte Woche fand die zweite Auflage der Konferenz &lt;a href=&#34;https://www.un.org/techenvoy/content/ospos-good-2024&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Source Programme Offices for Good&lt;/a&gt; (#OSPOsForGood) in New York statt. Auf Einladung der Vereinten Nationen (UN) reisten etwa 450 Open-Source-Enthusiast:innen aus aller Welt an - ein Riesenerfolg für die Veranstalter:innen, waren es 2023 noch rund 80 Teilnehmende. Es ging um nichts weniger als die Rolle von Open Source Software für die Erreichung der Sustainable Development Goals - also Weltrettung, Kernaufgabe der UN.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Dateninstitut kommt. Die Gemeinwohlorientierung bleibt fraglich</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/07/das-dateninstitut-kommt.-die-gemeinwohlorientierung-bleibt-fraglich/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/07/das-dateninstitut-kommt.-die-gemeinwohlorientierung-bleibt-fraglich/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Dateninstitut wird kommen: Bis zum 4. Juli 2024 &lt;a href=&#34;https://bieterportal.pd-g.e-va.eu/?tid=dd7c196d2ee42c5b953d617afb8ab0b0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;läuft&lt;/a&gt; die Frist für Bewerbungen für „Konzeptionierung, Gründung und Betrieb des Dateninstituts“. Mit diesem Startschuss löst die Ampel ein Versprechen aus ihrem Koalitionsvertrag ein. In Sachen Daten gibt es wahrlich viel zu tun. Gut, dass hier etwas passiert. Trotzdem haben sich Wikimedia Deutschland und die Open Knowledge Foundation Deutschland gegen eine Beteiligung an dem Bewerbungsverfahren entschieden. Im Weiteren erklären wir, welche Überlegungen zu unserer Entscheidung geführt haben und welche nächsten Schritte für ein gemeinwohlorientiertes Dateninstitut wichtig sind.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das war 2023: Unser Jahresbericht ist online!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/06/das-war-2023-unser-jahresbericht-ist-online/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/06/das-war-2023-unser-jahresbericht-ist-online/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unser Jahresbericht 2023 ist online! Viel ist passiert, und wir blicken zurück auf ein ereignisreiches Jahr voller spannender Projekt und beeindruckender Highlights. Nach der erfolgreich abgeschlossenen Wirtschaftsprüfung könnt ihr ab sofort unseren vollständigen Jahresbericht auf &lt;a href=&#34;https://2023.okfn.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;2023.okfn.de&lt;/a&gt; einsehen. Selbstverständlich steht auch eine &lt;a href=&#34;https://2023.okfn.de/assets/documents/OKF_Jahresbericht_2023.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PDF Version&lt;/a&gt; zum Download bereit. Taucht ein und erfahrt mehr über unsere Erfolge und Fortschritte im vergangenen Jahr!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;unsere-highlights-aus-2023&#34;&gt;Unsere Highlights aus 2023:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ein-scharfes-schwert-gegen-rechts&#34;&gt;Ein scharfes Schwert gegen rechts&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wer von rechts abgemahnt oder verklagt wird – sei es wegen eines Artikels, eines Tweets oder eines Theaterstücks – kann sich seit 2023 an unseren Rechtshilfefonds, den Gegenrechtsschutz wenden. Bisher fehlte es oft an ausreichenden Mitteln und sachverständiger Unterstützung, um gegen diese juristischen Angriffe und Einschüchterungsversuche vorzugehen. In einem halben Dutzend Fällen haben wir Betroffenen bereits geholfen, sich erfolgreich vor Gericht zu wehren. In vielen anderen Fällen hat bereits ein Anwaltsschreiben geholfen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verwaltungsmodernisierung durch Open Data</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/05/verwaltungsmodernisierung-durch-open-data/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/05/verwaltungsmodernisierung-durch-open-data/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;parlamentarisches-frühstück-des-bündnis-f5-zur-verwaltungsmodernisierung&#34;&gt;Parlamentarisches Frühstück des Bündnis F5 zur Verwaltungsmodernisierung&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unter der Schirmherrschaft von Nadine Schön, stellvertretende Vorsitzende der CDU/CSU Bundestagsfraktion und Mitglied im Ausschuss für Digitales, veranstaltete das &lt;a href=&#34;www.b%c3%bcndnis-f5.de&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; am 09.04.2024 ein parlamentarisches Frühstück, um sich darüber auszutauschen, welchen politischen Rahmen es für den Einsatz von KI braucht und wie das Potenzial von Daten für die Verwaltungsmodernisierung besser genutzt werden kann.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In vielen KI-Systemen werden derzeit Large Language Models (LLMs) verwendet. Diese Systeme neigen jedoch häufig zu Halluzinationen, wenn sie nur mit den Bestandsdokumenten der Verwaltung gefüttert werden. Durch die automatisierte Veröffentlichung von &lt;strong&gt;Linked Open Data&lt;/strong&gt; kann eine Grundlage für Symbolic AI geschaffen werden – also für Systeme, die aus dem maschinenlesbaren Wissen der öffentlichen Hand beweisbare Schlussfolgerungen ziehen können. Die Bereitstellung von offenen und maschinenlesbaren Daten kann dazu beitragen, dass staatlich eingesetzte KI-Systeme wie Chatbots Nutzer:innen mit zuverlässigen Informationen versorgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erste Digitalministerkonferenz: Bündnis F5 stellt Forderungen vor</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/04/erste-digitalministerkonferenz-b%C3%BCndnis-f5-stellt-forderungen-vor/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/04/erste-digitalministerkonferenz-b%C3%BCndnis-f5-stellt-forderungen-vor/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;erste-digitalministerkonferenz-bündnis-f5-stellt-forderungen-vor&#34;&gt;Erste Digitalministerkonferenz: Bündnis F5 stellt Forderungen vor&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 18.04.2024&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das zivilgesellschaftliche Bündnis F5, bestehend aus den Organisationen AlgorithmWatch, Gesellschaft für Freiheitsrechte e.V., Open Knowledge Foundation Deutschland, Reporter ohne Grenzen und Wikimedia Deutschland, begrüßt die Ziele der ersten Digitalministerkonferenz und stellt seine &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/publikationen/2024-04-18-forderungen-dmk&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forderungen für einen echten Perspektivwechsel in der Digitalpolitik&lt;/a&gt; vor. F5 betont die Notwendigkeit einer gemeinwohlorientierten digitalen Transformation, die nachhaltig gestaltet und gleichzeitig eng an gesellschaftliche Ziele geknüpft werden muss, um unsere demokratische Gesellschaft in ihrem Fundament zu stärken und zukunftsfähig zu machen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Initiativstellungnahme zur Änderung des Brandenburgischen E-Government-Gesetzes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/09/initiativstellungnahme-zur-%C3%A4nderung-des-brandenburgischen-e-government-gesetzes/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/09/initiativstellungnahme-zur-%C3%A4nderung-des-brandenburgischen-e-government-gesetzes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mit einer Gesetzesänderung möchte die Brandenburger Landesregierung das Thema Open Data endlich auch in den Rechtsrahmen aufnehmen. Doch die geplanten Änderungen gehen aus Sicht der OKF nicht weit genug. In einer kurzen Initiativstellungnahme haben wir einige Kritikpunkte zusammengefasst.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die brandenburgische Landesregierung geht mit dem Gesetzentwurf teilweise auf Versäumnisse ein, die bei der Einführung des E-Government-Gesetzes entstanden sind. So werden beispielsweise Anforderungen an die Bereitstellung von offenen Daten definiert. In der beigefügten Begründung wird die Förderung von Open Data explizit als Ziel genannt. Begrüßenswert ist zudem die geplante Einführung einer Informations- und Beratungsstelle, die Behörden bei Fragen rund um das Thema Open Data im Land Brandenburg unterstützen soll.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Beim Global Digital Compact braucht es eine stärkere Stimme der Zivilgesellschaft</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/09/beim-global-digital-compact-braucht-es-eine-st%C3%A4rkere-stimme-der-zivilgesellschaft/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/09/beim-global-digital-compact-braucht-es-eine-st%C3%A4rkere-stimme-der-zivilgesellschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Vereinten Nationen befassen sich im Rahmen des &lt;a href=&#34;https://www.un.org/techenvoy/global-digital-compact&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Global Digital Compact&lt;/a&gt; (GDC) mit der Gestaltung der digitalen Zukunft im globalen Rahmen. Hierzu hatte der UN-Generalsekretär im Mai 2023 einen &lt;a href=&#34;https://indonesia.un.org/sites/default/files/2023-07/our-common-agenda-policy-brief-gobal-digi-compact-en.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Policy Brief&lt;/a&gt; vorgelegt. Die Regierungen verorten derzeit ihre Positionen dazu und sollten dabei insbesondere auch die Stimmen aus der Zivilgesellschaft hören. Über die letzten Wochen hatte sich die Open Knowledge Foundation im Rahmen eines Bündnisses aus zivilgesellschaftlichen Organisationen (auf Initiative von Wikimedia Deutschland) den Policy Brief genauer angeschaut und Vorschläge für wünschenswerte Anpassungen gemacht. Beim &lt;a href=&#34;https://www.igf-d.de/igf-d-2023/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Internet Governance Forum Deutschland&lt;/a&gt; in der letzten Woche bot sich nun die Gelegenheit für einen neuen Austausch.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellungnahme des Bündnis F5 zur Datenstrategie der Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/09/stellungnahme-des-b%C3%BCndnis-f5-zur-datenstrategie-der-bundesregierung/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/09/stellungnahme-des-b%C3%BCndnis-f5-zur-datenstrategie-der-bundesregierung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;„Fortschritt durch Datennutzung“ – so lautet die Weiterentwicklung der Datenstrategie von 2021, die zur Mitte der Legislatur veröffentlicht wurde. Es ist deutlich erkennbar, dass die Bedeutung der Datenpolitik nun stärker als gesamtgesellschaftliches Thema begriffen wird. Dennoch verharrt das Dokument im üblichen Modus der zusammengeschusterten Strategiepapiere als Sammelsurium verschiedener bekannter Ansätze und Einzelmaßnahmen; ein Gesamtrahmen mit klaren Governance-Strukturen, Rollen und Prozessen sowie einer soliden Dateninfrastruktur für eine planvolle und effektive Umsetzung der bereits beschlossenen Maßnahmen fehlt weiterhin.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Halbzeit für die Ampel: Danke für die schönen Worte, lasst endlich Taten sprechen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/08/halbzeit-f%C3%BCr-die-ampel-danke-f%C3%BCr-die-sch%C3%B6nen-worte-lasst-endlich-taten-sprechen/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/08/halbzeit-f%C3%BCr-die-ampel-danke-f%C3%BCr-die-sch%C3%B6nen-worte-lasst-endlich-taten-sprechen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressemitteilung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zivilgesellschaftliche Organisationen und Freie-Software-Wirtschaft fordern die Bundesregierung auf, eine nachhaltige und soziale Digitalpolitik umzusetzen und im Bundeshaushalt jetzt die nötigen Mittel bereitzustellen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland zieht eine negative Halbzeitbilanz für die Digitalpolitik der Bundesregierung und fordert gemeinsam mit 20 Akteur:innen aus der Zivilgesellschaft und Freie-Software-Wirtschaft: Die Bundesregierung und die Koalitionsfraktionen im Bundestag müssen jetzt dringend ihre digitalpolitischen Versprechen aus dem Koalitionsvertrag umsetzen. Dafür müssen sie im Haushalt 2024 ausreichend Mittel bereitstellen. Zudem muss die Zivilgesellschaft stärker in Entscheidungsprozesse eingebunden werden. Es gibt in dieser Legislatur noch ein kurzes Zeitfenster dafür, Deutschland auf einen nachhaltigen, inklusiven und sozialen digitalpolitischen Kurs zu lenken. Diese Chance darf die Regierung nicht vertun.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die OKF hat eine Whistleblowing Policy eingeführt, um Hinweisgebende besser zu schützen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/07/die-okf-hat-eine-whistleblowing-policy-eingef%C3%BChrt-um-hinweisgebende-besser-zu-sch%C3%BCtzen/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/07/die-okf-hat-eine-whistleblowing-policy-eingef%C3%BChrt-um-hinweisgebende-besser-zu-sch%C3%BCtzen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir haben uns einem zivilgesellschaftlichen Bündnis zur Einführung einer Whistleblowing Policy angeschlossen. Mit der Whistleblowing Policy verpflichten wir uns, Menschen zu schützen, die erhebliches Fehlverhalten in unserer Organisation melden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir haben das neue Hinweisgeberschutzgesetz zum Anlass genommen, bei uns in der OKF ein eigenes System dafür einzuführen. Wir haben uns dazu dem seit Ende 2022 bestehenden Bündnis der Whistleblowing Policy für die Zivilgesellschaft angeschlossen und mit den beteiligten Organisationen eine gemeinsame Meldestelle eingerichtet, an die Whistleblower:innen sich wenden können. In der Meldestelle arbeiten unabhängige Jurist:innen, die der Whistleblowing-Meldung nachgehen. Die Meldestelle ist hier zu erreichen: &lt;a href=&#34;https://www.vertrauensanwalt.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.vertrauensanwalt.org/&lt;/a&gt;. Die Whistleblowing Policy und unsere Verfahrensordnung haben wir zudem auf unserer Website unter &lt;a href=&#34;https://okfn.de/transparenz/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OKF &amp;gt; Transparenz&lt;/a&gt; veröffentlicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digital Services Act: Deutschland braucht eine Plattformaufsicht, keine Poststelle</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/07/digital-services-act-deutschland-braucht-eine-plattformaufsicht-keine-poststelle/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/07/digital-services-act-deutschland-braucht-eine-plattformaufsicht-keine-poststelle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Berlin, 06.07.2023&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Deutschland droht die Chance zu verspielen, Internetplattformen – wie soziale Netzwerke oder Online-Marktplätze – unter eine effektive, unabhängige Aufsicht zu stellen. Der Digital Services Act (DSA) soll Nutzer*innenrechte online schützen und legt Sorgfaltspflichten für Plattformen wie TikTok, Facebook und Twitter fest. Um diese Ziele wirkungsvoll zu erreichen, bedarf es einer zentralen und gut organisierten Plattformaufsicht in den EU-Mitgliedstaaten, die Beschwerden von Betroffenen zügig und kompetent bearbeitet und ihre Rechte durchsetzt. Mit dieser Aufgabe sind die sogenannten Koordinatoren für Digitale Dienste (Digital Services Coordinators, DSCs) in Zusammenarbeit mit der EU-Kommission betraut. Jedoch streiten sich die deutschen Behörden seit Monaten um Zuständigkeiten und verzögern damit die dringend notwendigen Vorbereitungen für eine effektive Plattformaufsicht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das war 2022: Unser Jahresbericht ist jetzt veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/06/das-war-2022-unser-jahresbericht-ist-jetzt-ver%C3%B6ffentlicht/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/06/das-war-2022-unser-jahresbericht-ist-jetzt-ver%C3%B6ffentlicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer erinnert sich noch an 2022? Es ist viel passiert, wenn man so zurückschaut!&#xA;Nach erfolgreich abgeschlossener Wirtschaftsprüfung findet ihr auf &lt;a href=&#34;https://2022.okfn.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;2022.okfn.de&lt;/a&gt; unseren Jahresbericht online.&#xA;Eine &lt;a href=&#34;https://2022.okfn.de/assets/documents/OKF_Jahresbericht_2022.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PDF Version&lt;/a&gt; zum Herunterladen gibt es auch.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;unsere-highlights-aus-2022&#34;&gt;Unsere Highlights aus 2022:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;die-erste-förderrunde-ist-vom-stapel-gelaufen-50-open-hardware-projekte-für-eine-offene-nachhaltige-gesellschaft&#34;&gt;Die erste Förderrunde ist vom Stapel gelaufen: 50 Open-Hardware-Projekte für eine offene, nachhaltige Gesellschaft&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die erste Runde des Prototype Fund Hardware ist gestartet. Mehr als 50 Bewerbungen sind eingegangen. Alle spiegeln den Willen wider, offene, reparierbare und gesellschaftsrelevante Technologien zu entwickeln. Dabei sind Vorhaben wie „Heizen mit Kompost“, das Kompostwärme effizient nutzen möchte, eine Boje, die Umweltdaten zu Gewässern aufzeichnet oder ein Projekt, das die Nachnutzung von elektronischen Bauteilen verbessern möchte. Sie alle wollen Technologie zugänglicher machen und sozial-ökologische Probleme lösen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Engagementstrategie des Bundes: Unsere Forderungen für ein starkes digitales Ehrenamt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/06/engagementstrategie-des-bundes-unsere-forderungen-f%C3%BCr-ein-starkes-digitales-ehrenamt/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/06/engagementstrategie-des-bundes-unsere-forderungen-f%C3%BCr-ein-starkes-digitales-ehrenamt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noch in dieser Legislaturperiode soll unter Beteiligung der Zivilgesellschaft eine neue &lt;a href=&#34;https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/themen/engagement-und-gesellschaft/engagement-staerken/engagementstrategie-des-bundes-222072&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Engagementstrategie des Bundes&lt;/a&gt; erarbeitet werden. Die letzte Engagementstrategie stammt noch aus dem Jahr 2010. Es wird also Zeit – denn es hat sich viel getan! Das digitale Ehrenamt ist stark gewachsen und neue Technologien durchdringen mehr und mehr unser Leben. Im Rahmen der Verbändebeteiligung haben wir gemeinsam im &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; eine Stellungnahme eingereicht. Hier sind unsere zentralen Forderungen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anerkennung, Wertschätzung und Förderung des digitalen Ehrenamts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitaler Aufbruch in Berlin nach der Wiederholungswahl - oder weiter so?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/02/digitaler-aufbruch-in-berlin-nach-der-wiederholungswahl-oder-weiter-so/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/02/digitaler-aufbruch-in-berlin-nach-der-wiederholungswahl-oder-weiter-so/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Im ersten Jahr ihrer Regierungstätigkeit hat die Koalition im Berliner Abgeordnetenhaus im Digitalbereich vor allem an der Theorie gearbeitet – aber in der Praxis Forderungen der Zivilgesellschaft weiter ignoriert. Eine fortbestehende oder umgebildete Regierung muss in der restlichen Legislaturperiode zum Handeln übergehen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ende Januar wurde mit &lt;a href=&#34;https://gemeinsamdigital.berlin.de/de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gemeinsam Digital: Berlin&lt;/a&gt; eine umfassende digitale Vision für die Hauptstadt vorgestellt, die alle Aspekte der digitalen Transformation von Stadt und Verwaltung umfasst. Treibende politische Kraft ist Berlins Chief Digital Officer Ralf Kleindiek, der in Personalunion Staatssekretär im Innensenat und CDO in der Senatskanzlei ist. Die Maßnahmen der neuen Digitalstrategie zeigen viele kluge Ideen für ein einheitliches Vorgehen bei Digitalvorhaben auf: Es wird Raum für Experimente und agile Methoden geschaffen und eine &lt;em&gt;ermöglichende Verwaltung&lt;/em&gt; in den Mittelpunkt gestellt. Die Einbeziehung der breiten Stadtgesellschaft in die Bedarfsermittlung ist tatsächlich klar und gut zu erkennen. Umso verwunderlicher ist jedoch, dass das bis dato nicht verwirklichte Transparenzgesetz mit keiner Silbe erwähnt wurde, obwohl es für viele der aufgezeigten Handlungsfelder als Grundlage dienen kann und - ganz im Sinne der Verfasser:innen der Digitalstrategie - aus der Stadtgesellschaft in die Politik getragen wurde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digital-Gipfel der Bundesregierung – ein staatlich organisiertes Lobbyfest</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/12/digital-gipfel-der-bundesregierung-ein-staatlich-organisiertes-lobbyfest/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/12/digital-gipfel-der-bundesregierung-ein-staatlich-organisiertes-lobbyfest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Heute endet der Digital-Gipfel der Bundesregierung. Titel: „Digitalisierung betrifft uns alle – Unternehmen wie Bürgerinnen und Bürger, Wissenschaft wie Gesellschaft.“ Doch „die Gesellschaft“ spricht gar nicht mit. Schon bei der Digitalstrategie war es ein Problem, dass die Zivilgesellschaft nicht eingebunden war. Die Ampel gelobte, alles besser zu machen. Der Digital-Gipfel zeigt, dass das ein Lippenbekenntnis war. Die Regierung behandelt die digitalpolitische Zivilgesellschaft wie es die GroKo tat: Gerne mal reden – aber strukturelle Einbindung, gleichberechtigte Teilnahme, Mitgestaltung? Fehlanzeige&amp;hellip;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Innovation geht nicht ohne Offenheit &amp; Partizipation</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/11/innovation-geht-nicht-ohne-offenheit-partizipation/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/11/innovation-geht-nicht-ohne-offenheit-partizipation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir sind davon überzeugt, dass die Bewältigung der gesellschaftlichen und globalen Herausforderungen nur gelingen wird, wenn das Innovationssystem auf den Prinzipien der Offenheit und Partizipation beruht. Die derzeit von der Bundesregierung ressortübergreifend entwickelte &lt;a href=&#34;https://www.bmbf.de/bmbf/de/forschung/zukunftsstrategie/zukunftsstrategie_node.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zukunftsstrategie Forschung und Innovation&lt;/a&gt; ist jedoch zu stark auf wirtschaftlichen Erfolg fokussiert. Hier muss nachgebessert werden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://buendnis-f5.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis F5&lt;/a&gt; (Algorithmwatch, Gesellschaft für Freiheitsrechte, Open Knowledge Foundation Deutschland, Reporter ohne Grenzen, Wikimedia Deutschland) haben wir im Rahmen der Online-Konsultation des Bundesministeriums für Bildung und Forschung (BMBF) eine Stellungnahme auf die vorgegebenen Fragen zur „Zukunftsstrategie Forschung und Innovation“ abgegeben. Die OKF fordert insbesondere folgende Punkte in der Zukunftsstrategie zu berücksichtigen:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das neue Lobbyregister braucht schon jetzt ein Update (und wir sind auch drin)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/02/das-neue-lobbyregister-braucht-schon-jetzt-ein-update-und-wir-sind-auch-drin/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/02/das-neue-lobbyregister-braucht-schon-jetzt-ein-update-und-wir-sind-auch-drin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Berlin, 10.02.2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die OKF DE ist unter die Lobbyist:innen gegangen und hat sich heute im neuen Lobbyregister des Bundestags registriert (Registernummer R000405). Seit dem 1. Januar 2022 ist das neue Lobbyregister des Bundestags in Kraft getreten, und es herrscht helle Aufregung in der Welt der Verbände, Vereine und sonstigen Interessenvertretungen: Erstmals drohen Sanktionen bei fehlender Registrierung oder falschen Angaben, im schlimmsten Falle ein Bußgeld von 50.000 Euro.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 16. April 2021 hatte die Große Koalition die Einführung eines öffentlich einsehbaren &lt;a href=&#34;https://www.lobbyregister.bundestag.de/startseite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lobbyregisters&lt;/a&gt; beschlossen. Viele Jahre lang wehrten sich die jeweils amtierenden Regierungen dagegen. Unter dem Druck von Skandalen mehrerer Abgeordneter über Nebenverdienste und unethischem Verhalten, gelang also im letzten Jahr der Durchbruch. Das neue Lobbyregister löst die alte Verbändeliste ab, die immer schon ein zahnloser Tiger war.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Koalitionsvertrag liegt vor. In der Digitalpolitik soll vieles anders werden. Gut so. Aber bitte auch liefern.</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/11/der-koalitionsvertrag-liegt-vor.-in-der-digitalpolitik-soll-vieles-anders-werden.-gut-so.-aber-bitte-auch-liefern./</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/11/der-koalitionsvertrag-liegt-vor.-in-der-digitalpolitik-soll-vieles-anders-werden.-gut-so.-aber-bitte-auch-liefern./</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gestern hat die Ampel ihren &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/dokumente/142083-koalitionsvertrag-2021-2025/#page-1&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Koalitionsvertrag&lt;/a&gt; vorgestellt. Für die Digitalpolitik nimmt sie sich viel vor. Sehr erfreulich ist der vorgenommene Perspektivwechsel: Im Zentrum der Vorschläge stehen die Bürger:innen mit ihren Rechten, ihrem Bedürfnis nach Sicherheit und dem Wunsch nach mehr Partizipation. Darüber hinaus ist es den Verhandelnden gelungen, die Digitalpolitik in ihrer gesamten Bandbreite quer über alle Themen zu verankern: Von der Infrastruktur, den Digitalkompetenzen, den Verbraucher:innenrechten bis zur IT-Sicherheit und der Außenpolitik. Aus der Zivilgesellschaft bekommt die Ampel daher viel Lob zum Start. Ob sie die ambitionierten Pläne wirklich umsetzt, werden wir ab jetzt kritisch begleiten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF gründet gemeinsam mit Partnerorganisationen Bündnis F5 für eine gemeinwohlorientierte Digitalisierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/09/okf-gr%C3%BCndet-gemeinsam-mit-partnerorganisationen-b%C3%BCndnis-f5-f%C3%BCr-eine-gemeinwohlorientierte-digitalisierung/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/09/okf-gr%C3%BCndet-gemeinsam-mit-partnerorganisationen-b%C3%BCndnis-f5-f%C3%BCr-eine-gemeinwohlorientierte-digitalisierung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF), AlgorithmWatch, die Gesellschaft für Freiheitsrechte, Reporter ohne Grenzen und Wikimedia Deutschland schließen sich zum Bündnis F5 zusammen. Ziel der Kooperation ist es, für einen Neustart in der Digitalpolitik (F5) zu werben, um die Digitalisierung an den Interessen der Menschen in Deutschland und Europa auszurichten. Der Fokus sollte in Zukunft auf dem Gemeinwohl liegen, anstatt Interessen von Behörden und die Einnahmen von Tech-Konzerne zum Gradmesser zu machen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das war 2020: Unser Jahresbericht ist jetzt veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/07/das-war-2020-unser-jahresbericht-ist-jetzt-ver%C3%B6ffentlicht/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/07/das-war-2020-unser-jahresbericht-ist-jetzt-ver%C3%B6ffentlicht/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;das-letzte-jahr-war-mal-wieder-besonders-aufregend-eine-kurze-übersicht-über-2020-stellen-wir-euch-hier-zusammen-ausführlichere-und-übersichtlich-zusammengestellte-informationen-findet-ihr-in-unserem-jahresbericht-2020https2020okfnde&#34;&gt;Das letzte Jahr war mal wieder besonders aufregend. Eine kurze Übersicht über 2020 stellen wir euch hier zusammen. Ausführlichere und übersichtlich zusammengestellte Informationen findet ihr in unserem &lt;a href=&#34;https://2020.okfn.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jahresbericht 2020&lt;/a&gt;.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;In diesem Jahr eröffnete &lt;a href=&#34;https://jugendhackt.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/a&gt; drei neue Labs in Cottbus, Heilbronn und Heidelberg. Zusammen mit den 2019 gestarteten Pilot-Labs in Fürstenberg und Ulm gibt es damit in fünf deutschen Städten ein regelmäßiges Angebot von Jugend hackt mit Workshops, Vorträgen und offenen Nachmittagen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Digitale Ehrenamt ist ein wichtiger Baustein für eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/das-digitale-ehrenamt-ist-ein-wichtiger-baustein-f%C3%BCr-eine-gemeinwohlorientierte-digitalpolitik/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/das-digitale-ehrenamt-ist-ein-wichtiger-baustein-f%C3%BCr-eine-gemeinwohlorientierte-digitalpolitik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Superwahljahr 2021 hat bereits volle Fahrt aufgenommen. Digitale Themen standen noch nie so sehr im Fokus wie jetzt. Aus unserer Sicht kommt der Zivilgesellschaft und insbesondere den Digital Ehrenamtlichen bei der Gestaltung von Digitalisierung eine Schlüsselrolle zu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;aktivitäten-im-digitalen-ehrenamt&#34;&gt;Aktivitäten im Digitalen Ehrenamt&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vor etwa einem Jahr haben sich viele von uns plötzlich im Homeoffice wiedergefunden. Unsere Freizeitaktivitäten und auch unser ehrenamtliches Engagement musste sich auf einmal komplett digital abspielen. Während diese Situation für viele von uns eine große Umstellung bedeutete, gibt es auch außerhalb von Pandemiezeiten Menschen, deren Ehrenamt sich häufig im oder mit dem Digitalen abspielt. Im Digitalen Ehrenamt sind Engagierte an der Schnittstelle von Technologien und Gesellschaft aktiv. Sie möchten mehr staatliche Transparenz und zivilgesellschaftliche Beteiligung möglich machen und erproben, wie sich (digitale) Technologien zur Demokratisierung einsetzen lassen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenstrategie der Bundesregierung: Gute Ansätze, aber zu sehr auf die Wirtschaft verengt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/datenstrategie-der-bundesregierung-gute-ans%C3%A4tze-aber-zu-sehr-auf-die-wirtschaft-verengt/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/datenstrategie-der-bundesregierung-gute-ans%C3%A4tze-aber-zu-sehr-auf-die-wirtschaft-verengt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Bundesregierung hat am 27.01.2021 ihre erste Datenstrategie im Kabinett verabschiedet. Sie ist ein Schritt in die richtige Richtung und folgt aus unserer Sicht einer richtigen gesellschaftlichen Zielsetzung: Rahmenbedingungen zu schaffen für eine verantwortungsvolle und innovative Datennutzung, die sich an den Werten der informationellen Selbstbestimmung und des Schutzes persönlicher Daten orientiert und dem Gemeinwohl verpflichtet ist. Leider versäumt es die Bundesregierung, diesen Werten das nötige Gewicht zu verleihen. Die Datenstrategie verengt sich zu stark auf wirtschaftliche Aspekte und lässt dabei weitere, gemeinwohlorientierte Aspekte der Datennutzung unter den Tisch fallen. Die Zivilgesellschaft bleibt weiterhin Zaungast in der Diskussion: In der Datenstrategie finden sich die Vorschläge, die aus der Zivilgesellschaft kamen, nur teilweise berücksichtigt. Ungehört bleibt auch der Wunsch nach einem Regulativ: Die Gefahr des Datenmissbrauchs durch staatliche Behörden lässt die Datenstrategie gänzlich unbehandelt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unsere Stellungnahme zum Open-Data-Gesetz in NRW</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/06/unsere-stellungnahme-zum-open-data-gesetz-in-nrw/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/06/unsere-stellungnahme-zum-open-data-gesetz-in-nrw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im März 2020 wurden wir gebeten, eine Stellungnahme zum Gesetzentwurf der Landesregierung zur Änderung des E-Government-Gesetzes Nordrhein-Westfalen und zur Änderung weiterer Vorschriften (&lt;a href=&#34;https://www.landtag.nrw.de/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument/MMD17-8795.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Drs. 17/8795&lt;/a&gt; des Landtags Nordrhein-Westfalen) abzugeben. In Vorbereitung der Stellungnahme haben wir Inputs aus unserer Community eingesammelt, um Expertise aus verschiedenen Arbeitsbereichen der OKF einbringen zu können. Alle &lt;a href=&#34;https://www.landtag.nrw.de/home/dokumente_und_recherche/aktuelle-dokumente.html?dokTyp=ST&amp;amp;wp=17&amp;amp;dokNum=Drs%2017/8795&amp;amp;_eventId_sendform=suchen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;eingegangenen Stellungnahmen&lt;/a&gt; hat der Landtag NRW veröffentlicht. Der schriftlichen Stellungnahme folgte eine öffentliche Anhörung im Landtag NRW am 14.05.2020, an der unsere Geschäftsführerin Henriette Litta teilnahm. Im Folgenden haben wir unser Feedback an die Landesregierung NRW für euch zusammengefasst.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
