<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Henriette Litta on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/henriette-litta/</link>
    <description>Recent content in Henriette Litta on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/authors/henriette-litta/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Das war 2020: Unser Jahresbericht ist jetzt veröffentlicht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/07/jahresbericht-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/07/jahresbericht-2020/</guid>
      <description>Das letzte Jahr war mal wieder besonders aufregend. Eine kurze Übersicht über 2020 stellen wir euch hier zusammen. Ausführlichere und übersichtlich zusammengestellte Informationen findet ihr in unserem Jahresbericht 2020.   In diesem Jahr eröffnete Jugend hackt drei neue Labs in Cottbus, Heilbronn und Heidelberg. Zusammen mit den 2019 gestarteten Pilot-Labs in Fürstenberg und Ulm gibt es damit in fünf deutschen Städten ein regelmäßiges Angebot von Jugend hackt mit Workshops, Vorträgen und offenen Nachmittagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Digitale Ehrenamt ist ein wichtiger Baustein für eine gemeinwohlorientierte Digitalpolitik</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/digitales-ehrenamt-gemeinwohl/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/digitales-ehrenamt-gemeinwohl/</guid>
      <description>Das Superwahljahr 2021 hat bereits volle Fahrt aufgenommen. Digitale Themen standen noch nie so sehr im Fokus wie jetzt. Aus unserer Sicht kommt der Zivilgesellschaft und insbesondere den Digital Ehrenamtlichen bei der Gestaltung von Digitalisierung eine Schlüsselrolle zu.
Aktivitäten im Digitalen Ehrenamt Vor etwa einem Jahr haben sich viele von uns plötzlich im Homeoffice wiedergefunden. Unsere Freizeitaktivitäten und auch unser ehrenamtliches Engagement musste sich auf einmal komplett digital abspielen. Während diese Situation für viele von uns eine große Umstellung bedeutete, gibt es auch außerhalb von Pandemiezeiten Menschen, deren Ehrenamt sich häufig im oder mit dem Digitalen abspielt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenstrategie der Bundesregierung: Gute Ansätze, aber zu sehr auf die Wirtschaft verengt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-datenstrategie-nach-kabinettbeschluss/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-datenstrategie-nach-kabinettbeschluss/</guid>
      <description>Die Bundesregierung hat am 27.01.2021 ihre erste Datenstrategie im Kabinett verabschiedet. Sie ist ein Schritt in die richtige Richtung und folgt aus unserer Sicht einer richtigen gesellschaftlichen Zielsetzung: Rahmenbedingungen zu schaffen für eine verantwortungsvolle und innovative Datennutzung, die sich an den Werten der informationellen Selbstbestimmung und des Schutzes persönlicher Daten orientiert und dem Gemeinwohl verpflichtet ist. Leider versäumt es die Bundesregierung, diesen Werten das nötige Gewicht zu verleihen. Die Datenstrategie verengt sich zu stark auf wirtschaftliche Aspekte und lässt dabei weitere, gemeinwohlorientierte Aspekte der Datennutzung unter den Tisch fallen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere Stellungnahme zum Open-Data-Gesetz in NRW</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/06/stellungnahme-open-data-gesetz-nrw/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/06/stellungnahme-open-data-gesetz-nrw/</guid>
      <description>Im März 2020 wurden wir gebeten, eine Stellungnahme zum Gesetzentwurf der Landesregierung zur Änderung des E-Government-Gesetzes Nordrhein-Westfalen und zur Änderung weiterer Vorschriften (Drs. 17/8795 des Landtags Nordrhein-Westfalen) abzugeben. In Vorbereitung der Stellungnahme haben wir Inputs aus unserer Community eingesammelt, um Expertise aus verschiedenen Arbeitsbereichen der OKF einbringen zu können. Alle eingegangenen Stellungnahmen hat der Landtag NRW veröffentlicht. Der schriftlichen Stellungnahme folgte eine öffentliche Anhörung im Landtag NRW am 14.05.2020, an der unsere Geschäftsführerin Henriette Litta teilnahm.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
