<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Henriette Litta on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/henriette-litta/</link>
    <description>Recent content in Henriette Litta on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/authors/henriette-litta/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Datenstrategie der Bundesregierung: Gute Ansätze, aber zu sehr auf die Wirtschaft verengt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-datenstrategie-nach-kabinettbeschluss/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-datenstrategie-nach-kabinettbeschluss/</guid>
      <description>Die Bundesregierung hat am 27.01.2021 ihre erste Datenstrategie im Kabinett verabschiedet. Sie ist ein Schritt in die richtige Richtung und folgt aus unserer Sicht einer richtigen gesellschaftlichen Zielsetzung: Rahmenbedingungen zu schaffen für eine verantwortungsvolle und innovative Datennutzung, die sich an den Werten der informationellen Selbstbestimmung und des Schutzes persönlicher Daten orientiert und dem Gemeinwohl verpflichtet ist. Leider versäumt es die Bundesregierung, diesen Werten das nötige Gewicht zu verleihen. Die Datenstrategie verengt sich zu stark auf wirtschaftliche Aspekte und lässt dabei weitere, gemeinwohlorientierte Aspekte der Datennutzung unter den Tisch fallen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere Stellungnahme zum Open-Data-Gesetz in NRW</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/06/stellungnahme-open-data-gesetz-nrw/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/06/stellungnahme-open-data-gesetz-nrw/</guid>
      <description>Im März 2020 wurden wir gebeten, eine Stellungnahme zum Gesetzentwurf der Landesregierung zur Änderung des E-Government-Gesetzes Nordrhein-Westfalen und zur Änderung weiterer Vorschriften (Drs. 17&amp;frasl;8795 des Landtags Nordrhein-Westfalen) abzugeben. In Vorbereitung der Stellungnahme haben wir Inputs aus unserer Community eingesammelt, um Expertise aus verschiedenen Arbeitsbereichen der OKF einbringen zu können. Alle eingegangenen Stellungnahmen hat der Landtag NRW veröffentlicht. Der schriftlichen Stellungnahme folgte eine öffentliche Anhörung im Landtag NRW am 14.05.2020, an der unsere Geschäftsführerin Henriette Litta teilnahm.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>