<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Okf on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/okf/</link>
    <description>Recent content in Okf on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/okf/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OKF 2020: Ein Brief zum Jahresbeginn</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/01/okf-2020-ein-brief-zum-jahresbeginn/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/01/okf-2020-ein-brief-zum-jahresbeginn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe Freund*innen der OKF,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;im zurückliegenden Jahr haben wir unsere Organisationsstruktur durchleuchtet und unsere Entscheidungsprozesse hinterfragt. Wir haben begonnen, unsere strategische Ausrichtung auf den Prüfstand zu stellen und unsere Zusammenarbeit neu organisiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit diesem Blogpost wollen wir euch darüber informieren, was wir bislang erreicht und uns für 2020 vorgenommen haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;kinderjahre&#34;&gt;Kinderjahre&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als eine Handvoll Menschen 2010 gemeinsam den Entschluss fassten, die Open Knowledge Foundation Deutschland zu &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2010/05/okfn-deutschland-gegruendet/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gründen&lt;/a&gt;, war nicht abzusehen, dass unsere Arbeit in derart vielen Bereichen so erfolgreich sein würde. Hier nur einige unserer aktuellen Projekte:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neue Stelle bei FragDenStaat: Wir suchen Projektmanager*in! (75-100%, ab August 2019)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/neue-stelle-bei-fragdenstaat-wir-suchen-projektmanagerin-75-100-ab-august-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/neue-stelle-bei-fragdenstaat-wir-suchen-projektmanagerin-75-100-ab-august-2019/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;wer-wir-sind&#34;&gt;Wer wir sind&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;FragDenStaat ist das Portal für Informationsfreiheit in Deutschland. Seit 2011 ermöglicht es allen Menschen, einfach und transparent Informationen von Behörden zu befreien – mit technischen Tools, Kampagnen, Klagen und journalistischer Berichterstattung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Informationsfreiheit ist uns ein Herzensanliegen. FragDenStaat ist ursprünglich als ehrenamtliches Projekt gestartet und wird inzwischen von einem kleinen Team getragen. Damit erreichen wir deutlich mehr Menschen als früher. Unsere Entwicklung hat aber gerade erst angefangen: Wir haben viel Raum für neue Ideen, experimentieren gerne und suchen dafür Verstärkung!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>In eigener Sache: Wechsel der Geschäftsführung bei der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/in-eigener-sache-wechsel-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/in-eigener-sache-wechsel-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nach zwei Jahren als Geschäftsführerin verlässt Nadine Evers Mitte Juni die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.&lt;br&gt;&#xA;Vorstand und Team der OKF entwerfen zur Zeit das aktualisierte Aufgabenprofil und werden die Stelle in Kürze neu ausschreiben. In der Zwischenzeit übernimmt Juliane Krüger, bisher Referentin von Nadine, die kommissarische Geschäftsführung der OKF.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nadine hat in den letzten zwei Jahren die OKF, die in den letzten Jahren deutlich gewachsen ist, enorm dabei unterstützt, sich weiterzuentwickeln. Unter ihrer Leitung ist es uns gelungen, neue Finanzierungsquellen zu erschließen, das hauptamtliche Team zu vergrößern und zahlreiche neue Projekte zu starten. Nadine hat das Finanzmanagement professionalisiert und auf Bilanzierung umgestellt, was uns einen besseren Überblick und damit mehr Planungssicherheit ermöglicht. Zudem hat sie die externe Wirtschaftsprüfungen eingeführt, um unseren Partnern und Geldgebern eine noch größere Transparenz in der Verwendung von Geldern zu verschaffen.&lt;br&gt;&#xA;Mit diesen Schritten hat Nadine enorm zur Absicherung und Weiterentwicklung der OKF beigetragen, von der die Organisation noch lange profitieren wird und auf die wir jetzt aufbauen können. Dafür und für ihre engagierte Arbeit und herzliche Art sind wir Nadine sehr dankbar und wünschen ihr für ihre neuen Abenteuer alles Gute!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir suchen eine Assistenz der Buchhaltung (Minijob oder studentische Hilfskraft, 10h, ab sofort)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/wir-suchen-eine-assistenz-der-buchhaltung-minijob-oder-studentische-hilfskraft-10h-ab-sofort/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/wir-suchen-eine-assistenz-der-buchhaltung-minijob-oder-studentische-hilfskraft-10h-ab-sofort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF) ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in&#xA;Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung&#xA;einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Der&#xA;Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und&#xA;finanzieller Eigenverantwortung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wen wir suchen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für die Assistenz der Buchhaltung bei der OKF sind wir auf der Suche nach einer teamstarken,&#xA;sorgfältigen und zuverlässigen Persönlichkeit, die Freude daran hat, ein technikbegeistertes&#xA;und politisch engagiertes Team zu unterstützen. Wir wünschen uns mit dir eine Person mit&#xA;ersten Erfahrungen in Projektabrechnung, Rechnungslegung oder Bilanzierung, die die&#xA;Geschäftsführung und Buchhaltung des Berliner Kernteams verstärkt. Du solltest außerdem in&#xA;ein von viel Herzblut getragenes, gemeinnütziges Programm einer Nonprofit-Organisation&#xA;(NPO) passen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
