<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Source on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-source/</link>
    <description>Recent content in Open Source on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/open-source/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sovereign Tech Fund: Bundestag muss Open Source im Haushalt verankern</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/03/stf-offener-brief/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/03/stf-offener-brief/</guid>
      <description>Berlin, 28.03.2022
Die Open Knowledge Foundation Deutschland wendet sich heute in einem gemeinsamen offenen Brief an die Bundestagsfraktionen der Ampel-Koalition, um für eine Kurskorrektur beim Bundeshaushalt zu werben. Trotz der Ankündigung des Bundesministeriums für Wirtschaft und Klimaschutz, mit dem Sovereign Tech Fund in diesem Jahr eine Förderstruktur für die nachhaltige Unterstützung von Open-Source-Basistechnologien zu schaffen, fehlen Mittel für dieses Schlüsselprojekt im Kabinettsbeschluss über den Haushalt, der nun vom Bundestag beraten wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prototype Fund fördert eure Open-Source-Softwareideen – bewerbt euch jetzt!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/ptf-runde-zehn/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/ptf-runde-zehn/</guid>
      <description>Seit dem 1. Februar 2021 könnt ihr euch mit eurer Open-Source-Softwareidee für die kommende 10. Förderphase des Prototype Fund bewerben. Die Bewerbungsrunde ist themenoffen – auch wenn wir uns in der Trendforschung speziell an der Schnittstelle von Journalismus, Medien und Technologien umgesehen haben. Die Bereiche, in die eure Idee fallen sollte, heißen Civic Tech, Data Literacy, Datensicherheit und Softwareinfrastruktur. Darüber hinaus sind euch keine Grenzen gesetzt!
Wie immer veröffentlichen wir parallel zum Ausschreibungsbeginn einen Trendforschungsreport, in dem wir aktuelle, übergeordnete gesellschaftliche und technologische Entwicklungen diskutieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Prototype Fund geht in die 8. Runde: Förderung von bis zu 47.500 € für Open-Source-Projekte</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/02/prototype-fund-achte-runde/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/02/prototype-fund-achte-runde/</guid>
      <description>Nachdem uns über die letzten sieben Runden Projektvorschläge zu so unterschiedlichen Schwerpunkten wie Machine Learning oder Vertrauen in und durch Technologie erreicht haben, wollen wir mit der Runde 8 bis zum 31.3.2020 noch einmal die ganze Bandbreite von Public Interest Technologie einfangen.
Während wir in den bisherigen Schwerpunkten beispielsweise den Fokus darauf gelegt haben, welche Ansätze Entwicklerinnen verfolgen, um Nutzerinnen und ihre Daten zu schützen oder Maschinen lernen zu lassen, ist uns wichtig zu sehen, welche Themen euch darüber hinaus umtreiben – und wie sich das Ökosystem entwickelt hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/zivilgesellschaftliche-forderungen/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/zivilgesellschaftliche-forderungen/</guid>
      <description>Digitalisierung ist eines der zentralen Themen der neuen Bundesregierung. Doch diese darf nicht zum Selbstzweck werden. Mit Transparenz, der Einbeziehung der im Digitalisierungsdiskurs aktiven Zivilgesellschaft und einer modernen Verwaltung kann Politik besser auf lokale, nationale und globale Herausforderungen reagieren. Politik benötigt in unserer komplexen Gegenwart die Ideen und das persönliche Engagement der Menschen, wenn sie nicht nur verwalten, sondern auch aktiv gestalten will. Eine offene und durch digitale Werkzeuge unterstützte Regierungsweise ist daher nicht nur eine zentrale Voraussetzung für Teilhabe, sondern auch eine natürliche Barriere gegen politischen Extremismus und nationale Alleingänge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmeldung für Coding da Vinci in Berlin geöffnet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/anmeldung-codingdavinci/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/anmeldung-codingdavinci/</guid>
      <description>Wir möchten euch herzlich zum 4. Kultur-Hackathon &amp;ldquo;Coding da Vinci&amp;rdquo; in Berlin einladen! Um was es geht: Kulturinstitutionen aus Deutschland stellen Daten zu ihren Sammlungsbeständen als frei zur Verfügung. Gemeinsam mit Kulturinteressierten, Entwicklerinnen und Designerinnen wollen wir dieses vielfältige Kulturerbe in neue Kontexte setzen.
Coding da Vinci dauert insgesamt 6 Wochen, die Auftaktveranstaltung findet am 21./22. Oktober statt, die Preisverleihung am 2. Dezember. Dazwischen haben die Teams und Kulturinstitutionen Zeit, ihre Ideen und Projekte weiterzuentwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/zivilgesellschaftliche-forderungen/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/zivilgesellschaftliche-forderungen/</guid>
      <description>Digitalisierung ist ein zentrales Thema für eine neue Bundesregierung. Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist eine der größten zivilgesellschaftlichen Organisationen in diesem Bereich. Wir setzen uns für den freien Zugang zu Informationen ein, vermitteln Wissen und stärken die digitale Zivilgesellschaft.
An die künftige Bundesregierung der nächsten vier Jahre haben wir vier Forderungen:
1. Transparenz vorantreiben Das Handeln von Staat und Regierung soll für alle Bürgerinnen und Bürger transparent nachvollziehbar sein. Zugang zu Informationen muss möglichst umfassend, unmittelbar und barrierefrei sein, um die demokratische Meinungsbildung und Teilhabe zu fördern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World! &lt;br&gt; Hello Prototype Fund!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/prototypefund-launch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/prototypefund-launch/</guid>
      <description>Nach über einem Jahr Planung und Konzeption freuen wir uns sehr darüber, endlich live zu sein! Mit dem Prototype Fund haben wir ein Programm ins Leben gerufen, das wir uns seit vielen Jahren selbst wünschen. Schon lange sind wir als gemeinnützige Organisation in den Bereichen Freies Wissen, Open Data und Civic Tech unterwegs. Wir entwickeln Tools, helfen dabei Communitys aufzubauen, veranstalten Events und vieles mehr. Aus eigener Erfahrung und derer vieler engagierter Menschen aus unser Community wissen wir, wie schwierig es sein kann, finanzielle Unterstützung für gemeinnützige Vorhaben oder für Projekte in neuen Themenfeldern zu bekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Humanities Awards 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/open-humanities-awards-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/open-humanities-awards-2013/</guid>
      <description>Freunde der Open Humanities aufgepasst:
Die Open Knowlegde Foundation vergibt dieses Jahr erstmalig gemeinsam mit der Digital Humanities Quarterly die Open Humanities Awards! Die Awards richten sich an Projekte, die Offene Daten, offene Inhalte und/oder Open Source-Tools verwenden, um Forschung und Lehre in den Geisteswissenschaften voranzubringen.
Ausgewählt werden 3-5 Siegerprojekte, die mit 15.000 Euro Preisgeld ausgezeichnet werden.
Das Gute: Die Auswahlkriterien sind bewusst breit gehalten, die Jury ist offen für die vielfältigsten Themengebiete, Quellen und Schwerpunkte – wichtig ist, dass Open Data/ Open Content/Open Source-Ansätze und Tools verwendet werden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
