<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Whistleblowing on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/whistleblowing/</link>
    <description>Recent content in Whistleblowing on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/whistleblowing/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die OKF hat eine Whistleblowing Policy eingeführt, um Hinweisgebende besser zu schützen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/07/whistleblowingpolicy/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/07/whistleblowingpolicy/</guid>
      <description>Wir haben uns einem zivilgesellschaftlichen Bündnis zur Einführung einer Whistleblowing Policy angeschlossen. Mit der Whistleblowing Policy verpflichten wir uns, Menschen zu schützen, die erhebliches Fehlverhalten in unserer Organisation melden.
Wir haben das neue Hinweisgeberschutzgesetz zum Anlass genommen, bei uns in der OKF ein eigenes System dafür einzuführen. Wir haben uns dazu dem seit Ende 2022 bestehenden Bündnis der Whistleblowing Policy für die Zivilgesellschaft angeschlossen und mit den beteiligten Organisationen eine gemeinsame Meldestelle eingerichtet, an die Whistleblower:innen sich wenden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Knowledge Foundation Germany awarded H2020 project to improve transparency in public spending and support whistleblowing</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/okfde-awarded-h2020-project-to-improve-transparency-in-public-spending-and-support-whistleblowing/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/okfde-awarded-h2020-project-to-improve-transparency-in-public-spending-and-support-whistleblowing/</guid>
      <description>Horizon 2020 project DIGIWHIST to build a digital whistleblowing platform and help improve transparency in public spending
Berlin – 25.01.2014 – The tell-tale signs of public spending gone wrong are easy to spot. For example, an airport that is many years behind schedule and billions of Euro over budget, or a highway which leads to nowhere. What has been harder up to now is to how to shine a light on the problem and engage civil society in helping to curb it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir suchen: Projektmanagerin (w/m) für DIGIWHIST - ein H2020 EU-Forschungsprojekt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/wir-suchen-projektmanager-fuer-digiwhist-ein-projekt-mit-schwerpunkt-transparenz-korruptionsbekaempfung-und-whistleblowing/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/wir-suchen-projektmanager-fuer-digiwhist-ein-projekt-mit-schwerpunkt-transparenz-korruptionsbekaempfung-und-whistleblowing/</guid>
      <description>Festanstellung (50%), Gehalt nach Öffentlichem Dienst Berlin E13 Stufe 3, Projektlaufzeit drei Jahre, Bewerbungsfrist 15. Februar 2015
Die Open Knowledge Foundation Deutschland (e.V.) ist eine der führenden NGOs im Bereich Freies Wissen, Offene Daten und Transparenz in Deutschland. Viele unserer Projekte gelten als Pionierarbeiten, unsere Expertise wird von Regierungen, Anbietern wie Nutzern Offener Daten geschätzt und wir sind ein wichtiger Förderer der deutschen Open Data Community. Wir suchen idealerweise zum 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
