<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jugend Hackt on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/jugend-hackt/</link>
    <description>Recent content in Jugend Hackt on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/jugend-hackt/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Einladung zur Jugendkonferenz „Beyond Code“</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/09/konferenz-beyond-code/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/09/konferenz-beyond-code/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jugend hackt lädt ein zur ersten Jugendkonferenz zu digital literacy, KI und digitaler Verantwortung; vom 17. bis 18. November 2022, in den Technischen Sammlungen Dresden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei Beyond Code wollen wir mit jungen Menschen darüber diskutieren, wie gesellschaftliche und technologische Entwicklungen zusammenhängen. Wir wollen den Fokus dabei auf zwei zentrale Themen setzen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Digital Literacy:&lt;/em&gt; Wie sieht eigentlich eine zeitgemäße digitale Bildung aus und was brauchen wir dafür in den Schulen, aber auch außerhalb der Schule? Was brauchen wir in der Ausbildung von Lehrer*innen? Was brauchen Schüler*innen? Welche Kompetenzen braucht es gesamtgesellschaftlich, um die technologischen und gesellschaftlichen Entwicklungen zu verstehen und sie mitgestalten zu können? Warum ist digital literacy mehr als das bloße Erlernen von Anwendungen und Programmiersprachen, die mir beruflich weiterhelfen?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jugend hackt sucht Partner*innen für neue Labs</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/jugend-hackt-labs-2021-ausschreibung/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/jugend-hackt-labs-2021-ausschreibung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jugend hackt wächst - und wir wollen, dass ihr dabei seid!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit Code die Welt verbessern – das ist seit 2013 das Ziel von Jugend hackt, dem gemeinsamen Programm der &lt;em&gt;OKF DE&lt;/em&gt; und &lt;a href=&#34;https://medialepfade.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;mediale pfade - Verein für Medienbildung e.V.&lt;/a&gt; Wir sind ein Programm für Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die Lust auf Technik haben und darauf, sich damit auseinanderzusetzen, wie Technik und Gesellschaft zusammenhängen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere &lt;strong&gt;Jugend hackt Labs&lt;/strong&gt; sind Orte, an denen Jugendliche regelmäßig zusammenkommen, um sich kreativ auszuprobieren und sich selbst einzubringen. In den Labs finden idealerweise zweimal im Monat Workshops, Talks und offene Bastel- und Codingformate statt. Die Labs verbinden unsere „peer learning“-Ansätze mit Vermittlung technischer Skills, echter Partizipation, inhaltlicher Auseinandersetzung mit gesellschaftspolitischen Themen, Code-Kunst, digitaler Zivilgesellschaft, ehrenamtlichem Engagement und vielem mehr.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nachlese: Vorträge auf dem Congress (rc3)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/01/nachlese-wikipaka-rc3/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/01/nachlese-wikipaka-rc3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Einer unserer Standardtermine jedes Jahr ist der &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Chaos Communication Congress&lt;/a&gt; zwischen Weihnachten und Neujahr. Viele Haupt- und Ehrenamtliche der OKF besuchen den weltweiten Kongress von Hacker:innen und gesellschaftspolitischen Aktivist:innen und gestalten auch das Programm mit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bekanntermaßen war 2020 nicht das Jahr für Präsenzveranstaltungen, weshalb der Congress diesmal unter dem Titel &amp;ldquo;remote Chaos Experience&amp;rdquo; (rC3) komplett online stattfand. Der soziale Teil, dazu gehören auch Workshops und Meetups, passierte dabei in Videocall-Tools wie &lt;a href=&#34;https://jitsi.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jitsi&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://bigbluebutton.org/teachers/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BBB&lt;/a&gt;, darüber hinaus konnten Ticket-Inhaber:innen eine eigens angelegte 2D-Welt im Stil klassischer Computerspiele mit Avataren entdecken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF 2020: Ein Brief zum Jahresbeginn</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/01/ein-brief-zum-jahresbeginn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe Freund*innen der OKF,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;im zurückliegenden Jahr haben wir unsere Organisationsstruktur durchleuchtet und unsere Entscheidungsprozesse hinterfragt. Wir haben begonnen, unsere strategische Ausrichtung auf den Prüfstand zu stellen und unsere Zusammenarbeit neu organisiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit diesem Blogpost wollen wir euch darüber informieren, was wir bislang erreicht und uns für 2020 vorgenommen haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;kinderjahre&#34;&gt;Kinderjahre&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als eine Handvoll Menschen 2010 gemeinsam den Entschluss fassten, die Open Knowledge Foundation Deutschland zu &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2010/05/okfn-deutschland-gegruendet/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gründen&lt;/a&gt;, war nicht abzusehen, dass unsere Arbeit in derart vielen Bereichen so erfolgreich sein würde. Hier nur einige unserer aktuellen Projekte:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jugend-Hackathons für alle – unser Handbuch ist da</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/03/jugend-hackathons-fuer-alle/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 13:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/03/jugend-hackathons-fuer-alle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mittlerweile gibt es Jugend hackt im vierten Jahr. Wir haben sieben Veranstaltungen organisiert und gezeigt, dass Hackathons auch als Format für junge Menschen funktionieren. Während dieser aufregenden Zeit konnten wir viele Erfahrungen sammeln, haben an der ein oder anderen Stelle nachgebessert und wahnsinnig viel gelernt. Es liegt im Selbstverständnis der Open Knowledge Foundation Deutschland und von mediale pfade dieses Wissen für alle zugänglich und nachnutzbar zu machen. Wir (also Maria Reimer, Daniel Seitz und Paula Glaser) haben deshalb einen Praxisleitfaden für die Veranstaltung von Jugend-Hackathons geschrieben. Wir hoffen, dass wir damit noch mehr Menschen inspirieren dieses Format auszuprobieren und in der Bildungsarbeit einzusetzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jugend hackt - ein Wochenende lang hacken, basteln und programmieren mit 120 Jugendlichen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/jugend-hackt-ein-wochenende-lang-hacken-basteln-und-programmieren-mit-120-jugendlichen/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 13:58:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/jugend-hackt-ein-wochenende-lang-hacken-basteln-und-programmieren-mit-120-jugendlichen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin, 15.09.2014 - Am vergangenen Wochenende fand zum zweiten Mal &lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/a&gt; statt, eine Veranstaltung der &lt;a href=&#34;//okfn.de&#34;&gt;Open Knowledge Foundation&lt;/a&gt; in Kooperation mit “&lt;a href=&#34;https://youngrewiredstate.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Young Rewired State&lt;/a&gt;” aus Großbritannien und der Agentur für Medienbildung “&lt;a href=&#34;http://medialepfade.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mediale Pfade&lt;/a&gt;”. Ein Wochenende lang kamen 120 Jugendliche aus ganz Deutschland im &lt;a href=&#34;http://www.jugendhaus-koenigstadt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugendhaus Königstadt&lt;/a&gt; in Berlin zusammen, um gemeinsam mit Gleichgesinnten an Softwareprojekten rund um die Themen Überwachung, Bildung, Gesundheit, Gesellschaft, Freizeit und Umwelt zu arbeiten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jugend hackt-Teilnehmer feiern Erfolg beim Festival of Code</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/09/jugend-hackt-yrs-festival-of-code/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 10:59:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/09/jugend-hackt-yrs-festival-of-code/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jugend hackt beim Festival of Code&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ein Erfahrungsbericht&lt;/em&gt; – Nach &lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/a&gt; konnten wir, das sind Leander Berg, Daniel Petri, Timo Denk, Felix Schwarzer, Anne Keune und Björn Ternes, es bis zum nächsten Jahr einfach nicht mehr abwarten. Deshalb haben wir uns entschlossen nach England aufzubrechen: Seit nunmehr sechs Jahren findet dort das &lt;a href=&#34;https://youngrewiredstate.org/festival-of-code&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Young Rewired State Festival of Code&lt;/a&gt; statt, dieses Jahr vom 28. Juli bis zum 3. August. Das Projekt ist so ähnlich wie Jugend hackt nur um einiges größer. Montags bis Freitags treffen sich junge Hacker in Centern, die über ganz Großbritannien verteilt sind. Dort wird, wie bei Jugend hackt, fleißig an kleinen Webseiten oder Apps gearbeitet – das ganze basierend auf offenen Daten. Am abschließenden Wochenende kommen dann die knapp 1000 Teilnehmer zusammen um ihre Hacks vorzustellen. Der wohl größte kulturelle Unterschied: Weit und breit keine Club-Mate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Mai 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/06/4079/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 14:46:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/06/4079/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;monatlicher-bericht-über-aktivitäten-und-projekte-der-open-knowledge-foundation-deutschland&#34;&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland:&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Code for Germany wird zum OKFestival offiziell gelauncht, und für Jugend hackt im September könnt ihr euch jetzt anmelden. Anmelden solltet ihr euch auch für die Preisverleihung von Coding da Vinci, wenn erstmals Apps &amp;amp; Co. für den Kulturbereich von den teilnehmenden Teams präsentiert werden! Weitere Neuigkeiten gibt es in diesem Newsletter.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;rückblick-in-den-mai&#34;&gt;Rückblick in den Mai:&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auf der re:publica 2014 haben wir mehrere Talks gehalten. Aufzeichnungen gibt es von “&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=4TQon4hnGS8&amp;amp;index=76&amp;amp;list=PLAR_6-tD7IZV--8ydJQRCZNEWOp9vf6PY&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wie geht’s dir, Kinderzimmerprogrammierer/in?&lt;/a&gt;” von Maria Reimer sowie von “&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=kwmuQwNNJhQ&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Civic Tech &amp;ndash; of the people, by the people, for the people&lt;/a&gt;” von Julia Kloiber und Stefan Kaufmann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
