<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transparenzgesetz on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/transparenzgesetz/</link>
    <description>Recent content in Transparenzgesetz on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/transparenzgesetz/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Digitalpolitik im Berliner Koalitionsvertrag: Wenig Zeit für Veränderung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/04/digitalpolitik-im-berliner-koalitionsvertrag-wenig-zeit-f%C3%BCr-ver%C3%A4nderung/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/04/digitalpolitik-im-berliner-koalitionsvertrag-wenig-zeit-f%C3%BCr-ver%C3%A4nderung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sollten die jeweiligen Parteigremien Ende April zustimmen, bleibt einer neuen Regierungskoalition aus CDU und SPD nur wenig Zeit, um in der restlichen Legislaturperiode digitalpolitische Vorhaben umzusetzen. Welche Projekte priorisiert werden sollen, bleibt im Koalitionsvertrag vage. Viel wird von dem neuen Personal abhängen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aller guten Dinge sind drei? Transparenzgesetz wird wieder angekündigt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zum dritten Mal in Folge wurde die Schaffung eines Transparenzgesetzes in einen &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/dokumente/237094-koalitionsvertrag_berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Berliner Koalitionsvertrag&lt;/a&gt; geschrieben. Zum dritten Mal ist aber auch fraglich, ob es die Vorlage  zur Verabschiedung schafft. Unter Rot-Rot-Grün wurde der Entwurf Ende 2022 im Digitalausschuss in letzter Sekunde von der Tagesordnung genommen, obwohl schon seit Jahren in der Stadtgesellschaft Einigkeit herrscht, dass ein Transparenzgesetz kommen muss. Im Gegensatz zum letzten Koalitionsvertrag fehlt dieses Mal ein konkreter Zeitpunkt für die Verabschiedung: statt „Ende 2023“ heißt es nun, dass ein Gesetz „schnellstmöglich“ kommen soll.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitaler Aufbruch in Berlin nach der Wiederholungswahl - oder weiter so?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2023/02/digitaler-aufbruch-in-berlin-nach-der-wiederholungswahl-oder-weiter-so/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2023/02/digitaler-aufbruch-in-berlin-nach-der-wiederholungswahl-oder-weiter-so/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Im ersten Jahr ihrer Regierungstätigkeit hat die Koalition im Berliner Abgeordnetenhaus im Digitalbereich vor allem an der Theorie gearbeitet – aber in der Praxis Forderungen der Zivilgesellschaft weiter ignoriert. Eine fortbestehende oder umgebildete Regierung muss in der restlichen Legislaturperiode zum Handeln übergehen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ende Januar wurde mit &lt;a href=&#34;https://gemeinsamdigital.berlin.de/de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gemeinsam Digital: Berlin&lt;/a&gt; eine umfassende digitale Vision für die Hauptstadt vorgestellt, die alle Aspekte der digitalen Transformation von Stadt und Verwaltung umfasst. Treibende politische Kraft ist Berlins Chief Digital Officer Ralf Kleindiek, der in Personalunion Staatssekretär im Innensenat und CDO in der Senatskanzlei ist. Die Maßnahmen der neuen Digitalstrategie zeigen viele kluge Ideen für ein einheitliches Vorgehen bei Digitalvorhaben auf: Es wird Raum für Experimente und agile Methoden geschaffen und eine &lt;em&gt;ermöglichende Verwaltung&lt;/em&gt; in den Mittelpunkt gestellt. Die Einbeziehung der breiten Stadtgesellschaft in die Bedarfsermittlung ist tatsächlich klar und gut zu erkennen. Umso verwunderlicher ist jedoch, dass das bis dato nicht verwirklichte Transparenzgesetz mit keiner Silbe erwähnt wurde, obwohl es für viele der aufgezeigten Handlungsfelder als Grundlage dienen kann und - ganz im Sinne der Verfasser:innen der Digitalstrategie - aus der Stadtgesellschaft in die Politik getragen wurde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Volksentscheid Transparenz Berlin: 33.000 Unterschriften für mehr Transparenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/12/volksentscheid-transparenz-berlin-33.000-unterschriften-f%C3%BCr-mehr-transparenz/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/12/volksentscheid-transparenz-berlin-33.000-unterschriften-f%C3%BCr-mehr-transparenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Bündnis Volksentscheid Transparenz hat in weniger als vier Monaten 32.827 Unterschriften gesammelt! Heute hat die Initiative die Unterschriften an die zuständige Senatsverwaltung für Inneres übergeben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Das Signal ist klar: Berlin braucht ein Transparenzgesetz. Um Korruption zu bekämpfen und Partizipation zu ermöglichen, muss das Land Berlin seine Aktenschränke öffnen“, sagt Arne Semsrott, Sprecher des Volksentscheids Transparenz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Bündnis hatte dem Senat bereits im Februar einen Entwurf für ein Berliner Transparenzgesetz überreicht. Mit der Übergabe der Unterschriften muss der Senat jetzt den Antrag auf ein Volksbegehren und den Gesetzentwurf prüfen. Für den Antrag hätten bereits 20.000 Unterschriften gereicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein Transparenzgesetz für Berlin: Volksbegehren startet im Juli</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/ein-transparenzgesetz-f%C3%BCr-berlin-volksbegehren-startet-im-juli/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/ein-transparenzgesetz-f%C3%BCr-berlin-volksbegehren-startet-im-juli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Milliardenschwere Bauvorhaben, Geheimverträge mit der Wirtschaft und Einflussnahme von Lobbyist*innen: Ein Bündnis zivilgesellschaftlicher Organisationen will jetzt Licht ins Dunkel der Berliner Verwaltung bringen. Dafür hat es ein eigenes Transparenzgesetz auf den Weg gebracht, das das Recht auf Informationen des Staates in Zukunft weitreichend stärken soll.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;https://volksentscheid-transparenz.de/&#34;&gt;Bündnis Volksentscheid Transparenz&lt;/a&gt;, zu dem unter anderem die Open Knowledge Foundation Deutschland, Mehr Demokratie, der Chaos Computer Club und die Digitale Gesellschaft zählen, hat dem Senat im April &lt;a href=&#34;https://volksentscheid-transparenz.de/documents/BerlTG-E-6_clean.pdf&#34;&gt;einen Gesetzentwurf vorgelegt&lt;/a&gt;, nach dem Berliner Landes- und Bezirksbehörden proaktiv Informationen in einem zentralen Transparenzportal offenlegen müssen. Dazu zählen zum Beispiel Senatsbeschlüsse, Gutachten, Planungsunterlagen, Sponsoring-, Bau- und Umweltdaten sowie der Quelltext von Computerprogrammen der Verwaltung. Verträge über 100.000 Euro, die das Land Berlin oder die Bezirke schließen, müssten einen Monat vor Inkrafttreten veröffentlicht werden. Außerdem sollen Angaben zu Treffen von Regierungsmitgliedern mit Lobbyistinnen im Transparenzregister zu finden sein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neu: Unser Entwurf für ein Berliner Transparenzgesetz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/neu-unser-entwurf-f%C3%BCr-ein-berliner-transparenzgesetz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/neu-unser-entwurf-f%C3%BCr-ein-berliner-transparenzgesetz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Berliner Koalitionsvertrag haben die Regierungsparteien vereinbart, das Berliner Informationsfreiheitsgesetz zu einem Transparenzgesetz weiterzuentwickeln. Ein konkreter Entwurf wird bislang jedoch nicht erarbeitet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das möchten wir ändern: Die Open Knowledge Foundation Deutschland hat gemeinsam mit zivilgesellschaftlichen Partnern einen Entwurf für ein Berliner Transparenzgesetz geschrieben. Es ist online zu finden auf &lt;a href=&#34;https://berlin.transparenzgesetz.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;berlin.transparenzgesetz.de&lt;/a&gt; und kann in den kommenden Wochen auf der Webseite von der Öffentlichkeit kommentiert werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir glauben, dass der Entwurf eine gute Grundlage ist, um den Zugang zu amtlichen Informationen moderner und umfassender zu gestalten. Die Erhebung von Gebühren für Behördenauskünfte wollen wir abschaffen. Außerdem etabliert unser Vorschlag für das Transparenzgesetz Veröffentlichungspflichten von zentralen Daten und Dokumenten der Verwaltung, darunter Verträge der öffentlichen Hand, (Bau-)Pläne und Weisungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 Gründe, warum Berlin jetzt ein Transparenzgesetz braucht</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/7-gr%C3%BCnde-warum-berlin-jetzt-ein-transparenzgesetz-braucht/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/7-gr%C3%BCnde-warum-berlin-jetzt-ein-transparenzgesetz-braucht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist höchste Zeit, dass Berlin ein Transparenzgesetz einführt, durch das die Verwaltung wichtige Daten proaktiv veröffentlichen muss. &lt;a href=&#34;http://transparenz.hamburg.de/&#34;&gt;Wie in Hamburg&lt;/a&gt; müssen auch die Behörden der Hauptstadt verpflichtet werden, unter anderem Verträge der öffentlichen Verwaltung, Haushalts- und Vergabedaten sowie interne Weisungen offenzulegen. Die neue rot-rot-grüne Koaltion muss jetzt handeln:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Besser für die Verwaltung&lt;/strong&gt;: Größter Nutznießer des Hamburger Transparenzgesetzes ist die Verwaltung selbst. Durch das Transparenzportal werden Datensilos abgeschafft. VerwaltungsmitarbeiterInnen müssen Daten anderer Behörden nicht mehr einzeln anfordern, sondern können sie direkt selbst im Internet abrufen. Außerdem müssen BürgerInnen oft keine Anfragen mehr stellen, da sie Daten von sich aus online finden können. Das macht Verwaltungsarbeit schneller und effektiver.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
