<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Workshop on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/workshop/</link>
    <description>Recent content in Workshop on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/workshop/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Einladung zu Workshop &amp; Umfrage: Daten &amp; digitale Tools in der Jugendarbeit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/11/abschlussworkshop-bedarfsanalyse-demokratielabore/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/11/abschlussworkshop-bedarfsanalyse-demokratielabore/</guid>
      <description>Nach unserem ersten Workshop im Rahmen der Demokratielabore zu den Bedarfen und Herausforderungen der Digitalisierung für Mitarbeiter/innen in der Jugendarbeit möchten wir uns nun in einem zweiten Workshop noch stärker mit dem Thema Daten beschäftigen: Was sind Daten? Wie können sie in der Jugendarbeit genutzt werden? Wie kann ich sie einfach analysieren und visualisieren?
Dazu laden wir interessierte Fachkräfte aus der Jugendarbeit herzlich am 07. und 08. Dezember, jeweils von 10 bis 15 Uhr, ins Wild Wedding Loft nach Berlin ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roboter, Comics, Prototypen - Das erste FamilienLabor im FEZ-Berlin startet am 16. Juli</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/erstes-familienlabor/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/erstes-familienlabor/</guid>
      <description>Was hilft Familien dabei, ihren Alltag besser zu organisieren? Wie lassen sich Familie und Beruf besser vereinbaren? Und welche technologischen Werkzeuge können uns hierbei helfen? Um diese und andere Fragen geht es beim ersten FamilienLabor Deutschlands. Familienmitglieder und Technologieexpertinnen und -experten können dabei gemeinsam einen Tag lang praktische Lösungen für den konkreten Familienalltag entwickeln. Eine Wartezimmer-App? Ein Pizzabutton? In Form von verrückten Workshopformaten mit Comics, Mini-Robotern, Klick/Papierprototypen und Fotolovestories wird alles möglich!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschule - Kooperation mit BildungsCent e.V. zu den Themen Schule &amp; Bildung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/ds-kick-off-schule-bildung/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/ds-kick-off-schule-bildung/</guid>
      <description>Schule soll neben Mathe, Deutsch und Physik gesellschaftspolitische Kompetenzen aufbauen und Schüler/innen auf die Welt “da draußen” vorbereiten. Nicht immer klappt das gut - wenig Schulbudget, konservative Lernformate und (viel zu?) hohe Anforderungen an die Lehrer/innen machen den Wandel von einer konservativen Schule zu einer gesellschaftsfähigen Schule zu einer Herausforderung. Neuere Themen, bspw. das Programmieren und Medienkompetenzen, werden vor allem über neue Lernmethoden von außerschulischen Programmen vermittelt.
Auch unser erster Partner BildungCent e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zum Workshop: Analyse und Visualisierung von Schadstoffemissionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/ds-codeweek-workshop-einladung/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/ds-codeweek-workshop-einladung/</guid>
      <description>Welche Betriebe belasten die Umwelt in eurer Umgebung am stärksten? Welche Industriebranchen sind für die meisten CO2-Emissionen in Deutschland verantwortlich? Welche Konzerne produzieren den höchsten Abfallberg?
Bei unserem Workshop im Rahmen der diesjährigen Code Week zeigen wir euch mit einfachen Tools und Tipps, wie sich spannenden Fragen zur Umweltverschmutzung in Deutschland beantworten lassen und wie ihr Ergebnisse ansprechend aufbereiten könnt. Dabei schauen wir uns Daten zu freigesetzten Schadstoffen in Deutschland genauer an, analysieren und visualisieren sie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackday zum Thema Energieversorgung und Blackout am 14. November 2015</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/09/blogpost-snb-workshop/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/09/blogpost-snb-workshop/</guid>
      <description>Deutschland ist ein Land mit einer überdurchschnittlich guten Versorgungssicherheit. Wenig Grund – möchte man meinen – sich Gedanken um Versorgungsengpässe oder gar Blackouts zu machen. Was viele jedoch nicht wissen: In der Vergangenheit haben starke Schneestürme oder Kurzschlüsse im Stromnetz in Teilen der Bundesrepublik zu mehrtägigen Stromausfällen mit der Folge von ausfallenden Kommunikationsmöglichkeiten und kritischer Versorgungsinfrastrukturen geführt.
Mit Energyhack Reloaded, der zweiten Reihe der Hacks zum Thema Energieversorgung, wollen wir uns überlegen, welche Anwendungen und Geräte zur Sensibilisierung des Themas Versorgungssicherheit in der Gesellschaft beitragen könnten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smarte Bürger - Diskussionsrunde im Abgeordnetenhaus zu Verbraucherschutz in der digitalen Welt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/08/blogpost-smart/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/08/blogpost-smart/</guid>
      <description>Mit dem Smartphone steht dir das ganze Internet jederzeit zur Verfügung. Jede Information bekommst du mit einem Fingertipp und du kannst alles von überall erledigen.
Über Vor- und Nachteile, die daraus entstehen und über weitere Themen des Verbraucherschutzes in der digitalen Welt wollen wir im Rahmen des Projekts Smarte Bürger mit Vertretern der Berliner Politik diskutieren.
Auf dem Podium diskutieren:  Sven Kohlmeier, Sprecher der Fraktion der SPD für Rechts- und Netzpolitik Burkhard Dregger, Sprecher der Fraktion der CDU für Netzpolitik, elektronische Verwaltung, Datenschutz und Informationsfreiheit Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Mai 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/06/newsletter-mai-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/06/newsletter-mai-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Hier ist unser Bericht für Mai. Wer ihn abonnieren will, kann das hier tun.
 Rückblick in den Mai
Im Mai feierte die Open Knowledge Foundation ihren 9. Geburtstag. Spontan wurde am Gründungshaus in Cambridge eine Gedenktafel angebracht und einige Sektflaschen geleert.
Entgegen unserer Vorsätze haben wir wieder viel zu viele schöne Maitage damit verbracht Überzeugungsarbeit und Lobbying zu betreiben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apps and the City: App Präsentation &amp; Daten Workshop</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/apps-and-the-city-prasentation-daten-workshop/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/apps-and-the-city-prasentation-daten-workshop/</guid>
      <description>Mit einer umfassenden Vorstellung von prototypischen Apps, die im Rahmen des von der Open Knowledge Foundation Deutschland in Kooperation mit dem Verkehrsverbund Berlin-Brandenburg (VBB) durchgeführten Apps and the City Projekts in Berlin entwickelt wurden, fand nun am 22. März 2013 die erste öffentliche Zwischenpräsentation in den Räumlichkeiten des VBB statt.
Nachdem sich bereits im Dezember letzten Jahres über 100 Entwickler, Designer und Forscher sowie Web-Worker und Gründer während des gut elfstündigen _Apps and the City Hackdays_ mit den vom VBB veröffentlichten, offenen Transportdaten für Berlin und Brandenburg auseinandersetzten, ging es bei diesem Follow-Up insbesondere darum, entstandene Projektideen und erste umfangreichere Prototypen vorzustellen sowie gemachte Erfahrungen im Umgang sowohl mit den GTFS-Daten als auch mit der Echtzeitdaten-API auszutauschen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop zu offenen Daten in Essen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/04/workshop-zu-offenen-daten-in-essen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/04/workshop-zu-offenen-daten-in-essen/</guid>
      <description>Die Initiative OpenData Ruhr lädt für den 10. April ab 19 Uhr zu einem Workshop in das Essener Unperfekthaus ein: Friedrich-Ebert-Straße 18, 45127 Essen.
Nach dem Gründungstreffen am 19. März will die Initiative einen Schritt weiter gehen und konkrete Projekte für das Ruhrgebiet entwickeln. Verschiedene Städte, wie z.B. Moers, haben vorgemacht, wie man Daten interessierten Bürgern zur Verfügung stellen kann. Diese Idee möchten wir auch im Ruhrgebiet umsetzen. Vorstellbar wäre z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackidemia: Workshops für Kids, Berlin 1. April</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/03/hackidemia-is-coming-back-to-berlin-1st-april/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/03/hackidemia-is-coming-back-to-berlin-1st-april/</guid>
      <description>HacKIDemia ist ein mobiles Erfinderlabor das die Verwandlung materieller und virtueller Dinge zum Thema eines umfangreichen Kursprogramms macht. Dabei werden modernste Technologien angewendet und für die Kursteilnehmer unmittelbar erfahrbar gemacht.
Nach dem Kurs sind Kinder, Schüler und Eltern und der Lage:
 gemeinsam technisch anspruchsvolle Produkte zu entwickeln. mit 3D Druckern, Lasercuttern, 3D Scannern und Microcontrollern umzugehen. -Ihrem kreativen Potential Ausdruck zu verleihen Teil der internationalen &amp;ldquo;Crowd-Crafting&amp;rdquo; Community zu werden.  Wenn Sie teilnehmen möchten, melden sie sich hier für die Workshops am Vormittag und hier für die Workshops am Nachmittag an und vergessen sie nicht, Ihre Freunde zu unsem Facebookevent einzuladen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open GLAM Workshop in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/open-glam-workshop-in-berlin/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/open-glam-workshop-in-berlin/</guid>
      <description>Nach dem positiven Feedback zu unserem Open GLAM Workshop in London freuen wir uns nun auch einen Workshop in Berlin ankündigen zu dürfen.
Der Workshop zum Thema Rechtliche Fragen beim Öffnen von (Meta-) Daten Gedächtnisinstitutionen wird Ende April in der Staatsbibliothek Berlin stattfinden. Vertreter von Creative Commons, der Wikimedia Foundation, von Europeana, der Staatsbibliothek und anderen Kulturinstitutionen, haben ihr Kommen bereits bestätigt.
Mehr Informationen und Details zum Workshop finden Sie im unteren Teil dieser Nachricht.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
