<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Government on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/categories/open-government/</link>
    <description>Recent content in Open Government on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/categories/open-government/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Open Gov Netzwerk</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/ogp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/ogp/</guid>
      <description>Als Teil des Open Government Netzwerks setzen wir uns für die aktive Mitwirkung Deutschlands in der Open Government Partnership (OGP) und die Interessen der deutschen Zivilgesellschaft in diesem Prozess ein und koordinieren das zivilgesellschaftliche Netzwerk.
Das Netzwerk ist ein Zusammenschluss von zivilgesellschaftlichen Organisationen und Einzelpersonen, der sich seit 2011 für die Förderung eines offenen Regierungs- und Verwaltungshandelns als ganzheitlichem Ansatz zur Stärkung der Demokratie einsetzt. Dabei liegt der Fokus insbesondere auf dem Austausch mit der Bundesregierung sowie der Entwicklung der nationalen Aktionspläne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bundesgit</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/bundesgit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/bundesgit/</guid>
      <description>Dieses Git-Repository enthält alle deutschen Bundesgesetze und -verordnungen im Markdown-Format. Als Quelle dienen die XML-Versionen der Gesetze von gesetze-im-internet.de . Mit BundesGit wird die jeweils aktuellste Version eines Gesetzes versioniert gespeichert - so wird die Entstehung, historische Entwicklung und die Aktualisierung von Gesetzen einfach und frei nachvollziehbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digiwhist</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/digiwhist/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/digiwhist/</guid>
      <description>Die Vergabe von öffentlichen Aufträgen, also Dienstleistungen, Bauleistungen und Waren macht einen großen Anteil der Staatsausgaben aus. In der EU sind dies etwa 16% des Bruttoinlandsprodukts. Oft ist die Vergabe dieser Aufträge allerdings nicht besonders Transparent. So können 20-25% des Auftragsvolumens an Korruption verloren gehen.
Um das zu ändern arbeiten wir mit 5 Partnern am Projekt DIGIWHIST. Das Ziel ist es zum einen das Vertrauen in Regierungen zu erhöhen und zum anderen die Effizienz in der Vergabe von öffentlichen Aufträgen in Europa zu steigern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OParl</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/oparl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/oparl/</guid>
      <description>Viele Kommunen, Landkreise und Regionen in Deutschland verfügen über Ratsinformationssysteme, um die Gremienarbeit im Gemeinderat, Kreistag etc. sowie den Ausschüssen und Bezirksvertretungen zu organisieren. In diesen Ratsinformationssystemen deutscher Kommunen verstecken sich viele Informationen. Einerseits wird dort die gesamte Kommunalpolitik dokumentiert – Entscheidungen, die ganz direkte Auswirkungen auf die Bewohner der Stadt haben. Möchte man Bürgerinnen und Bürger in die Politik der Stadt einbinden und ihr kreatives Potential nutzen, so ist es wichtig, Informationen bereitzustellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offener Haushalt</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/offenerhaushalt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/offenerhaushalt/</guid>
      <description>Die zentrale Aufgabe eines Parlaments ist die Aufstellung und Debatte eines Haushalts. Dieser essentielle politische Prozess entscheidet, welche Tätigkeiten der Staat ausführen kann, und welche Leistungen nicht bereitgestellt werden können. Haushaltsdaten müssen per Gesetz veröffentlicht werden. Leider ist dabei das Format nicht vorgeschrieben, was dazu führt, dass Hefte mit über 1000 Seiten gedruckt werden und im Rathaus versauern oder als PDF-Dateien auf die Webseiten gestellt werden. Dadurch bleibt ein wesentlicher Aspekt der politischen Arbeit für viele verschlossen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Budgets</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/openbudgets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/openbudgets/</guid>
      <description>OpenBudgets ist ein EU-Horizon2020 gefördertes Projekt, das europaweit die Daten des öffentlichen Haushalts in zentraler und transparenter Form zugänglich machen möchte.
Der derzeitige Mangel an offenen Haushalts- und Transaktionsdaten erschwert es den Bürgern und anderen Beteiligten sehr, sich einen Überblick über die öffentlichen Ausgaben zu verschaffen. Noch schwieriger erweist sich der Vergleich der Haushalte zwischen Verwaltungsregionen und anderen Regierungsebenen.
Foto: Leonard Wolf CC-BY-SA 4.0  Foto: Leonard Wolf CC-BY-SA 4.0   Die OpenBudgets-Plattform ist für öffentliche Verwaltungen, Bürger, NGOs, Medienorganisationen, öffentliche Dienstleistungsunternehmen und Interessengruppen, die mit Steuerdaten arbeiten, konzipiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparenzranking</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/transparenzranking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/transparenzranking/</guid>
      <description>Gemäß Artikel 5 Grundgesetz hat jede Person das Recht, sich aus allgemein zugänglichen Quellen ungehindert zu unterrichten. Das hört sich erst einmal vielversprechend an. Doch lange Zeit mangelte es an allgemein zugänglichen Quellen. Erst um die Jahrtausendwende wagten viele deutsche Bundesländer einen großen Schritt: Informationsfreiheit war das Gebot der Stunde. Durch Informationsfreiheitsgesetze verpflichteten in Berlin und Brandenburg die ersten Landtage kommunale Verwaltungen und Landesbehörden zur Abkehr vom bislang geltenden Amtsgeheimnis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volksentscheid Transparenz Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/volksentscheid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/volksentscheid/</guid>
      <description>Im Berliner Koalitionsvertrag haben die Regierungsparteien vereinbart, das Berliner Informationsfreiheitsgesetz zu einem Transparenzgesetz weiterzuentwickeln. Ein konkreter Entwurf wird bislang jedoch nicht erarbeitet. Das möchten wir ändern. Wir haben gemeinsam mit zivilgesellschaftlichen Partnern einen Entwurf für ein Berliner Transparenzgesetz geschrieben. Im Rahmen eines Volksentscheids setzen wir bis 2021 den Gesetzentwurf für ganz Berlin durch.
Das Transparenzgesetz verpflichtet Senat und Behörden für die Öffentlichkeit wichtige Informationen offenzulegen. Dazu gehören unter anderem Senatsbeschlüsse, geheime Verträge mit Unternehmen, Gutachten z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleineAnfragen</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/kleineanfragen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/kleineanfragen/</guid>
      <description>Das Fragerecht ist ein wichtiges Recht der Abgeordneten – und ein häufig genutztes parlamentarisches Kontrollinstrument. Allein im Bundestag werden pro Wahlperiode tausende kleine Anfragen gestellt, die von der Regierung schriftlich beantwortet werden müssen. Nimmt man die Anfragen in den Länderparlamenten hinzu, ist dies ein riesiger, aber in den verschiedenen Onlinearchiven verstreuter Fundus nützlicher Informationen. Auf kleineanfragen.de sammelt und bündeln wir diese Dokumente und machen sie so – als Beitrag zu Transparenz und Partizipation – leichter für die Öffentlichkeit zugänglich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sehrGutachten</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/sehrgutachten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/sehrgutachten/</guid>
      <description>Nach der Kampagne #FragDenBundestag von FragDenStaat und Abgeordnetenwatch entschied der Bundestag, die Gutachten seines Wissenschaftlichen Dienstes online zu veröffentlichen. Über FragDenBundestag.de haben in den letzten drei Wochen tausende Nutzerinnen Gutachten angefragt, die der Bundestag nach dem Informationsfreiheitsgesetz (IFG) herausgeben muss.
Die Dokumente sind allerdings nicht aufbereitet – die Aufstellung ist unübersichtlich und nicht durchsuchbar. Deswegen gibt es sehrgutachten: Auf dieser Seite stellen wir die Gutachten strukturiert dar und machen sie auch im Volltext durchsuchbar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>