<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Knowledge on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-knowledge/</link>
    <description>Recent content in Open Knowledge on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/open-knowledge/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Von der ersten Anfrage bis zu großen Enthüllung - zwei Perspektiven auf 10 Jahre Informationsfreiheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/08/freiheit-fuer-wissen/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/08/freiheit-fuer-wissen/</guid>
      <description>Unser Veranstaltungsreihe im Rahmen des 10. Geburtstags der OKF ist am 20. Juli 2021 in die nächste Runde gegangen. Dieses Mal haben sich Julia Reda und Stefan Wehrmeyer über Informationsfreiheit ausgetauscht.
Informationsfreiheit spielt schon seit Gründung in der OKF eine wichtige Rolle, denn FragDenStaat.de – die Plattform für Informationsfreiheit – wird dieses Jahr ebenfalls 10 Jahre alt und war somit von Anfang an mit dabei. Stefan erzählt, wie er 2011 als Softwareentwickler nach guten Civic Tech-Anwendungsfällen gesucht und bei befreundeten internationalen Organisationen das Thema entdeckt hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freiheit für Wissen! Freiheit für uns?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-fuer-wissen-freiheit-fuer-uns/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/07/freiheit-fuer-wissen-freiheit-fuer-uns/</guid>
      <description>Wir laden ein! Julia Reda, Internetaktivistin und Vorständin der OKF und Stefan Wehrmeyer, Gründer von FragDenStaat.de, diskutieren über Informationsfreiheit, Urheberrechte und demokratische Möglichkeiten durch freien Zugang zu Wissen.
Ein Bildschirmgespräch zum 10. Geburtstag der OKF
20. Juli 2021, 18 - 19 Uhr
Zum Livestream auf YouTube
Jede*r hat ein Recht auf Zugang zu Informationen – was nun? Informationsfreiheit ist dank FragDenStaat kein Fremdwort mehr. Dennoch sind sich immer noch viele ihrer Rechte nicht bewusst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitale Nachhaltigkeit nur mit digitaler Gerechtigkeit!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/digitale-nachhaltigkeit-gerechtigkeit/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/digitale-nachhaltigkeit-gerechtigkeit/</guid>
      <description>Das Buzzword Nachhaltigkeit begleitet uns überall. Doch was bedeutet Nachhaltigkeit im Kontext der Arbeit der OKF? Ermöglicht durch eine Projektförderung der Postcode Lotterie konnten wir uns intensiver mit dem Thema auseinandersetzen und mögliche Handlungsfelder für unsere Arbeit herausarbeiten. Im Folgenden stellen wir einige der Ideen kurz vor. Die vollständige Publikation kann hier heruntergeladen werden.
Zugänge zu digitaler Nachhaltigkeit Als Teil des Bits &amp;amp; Bäume Konsortiums haben wir verschiedene Dimensionen von Nachhaltigkeit im Blick, z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freies Wissen in der Wikipedia</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/editathon/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/editathon/</guid>
      <description>Wenn ihr dabei sein wollt, dann tragt euch gerne auf der entsprechenden Wikipediaseite dazu ein: 18.02. - Freies Wissen in der WikipediaFoto: CC BY 2.0Fotograf: Sebastiaan ter Burg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung und Call for Papers zur WikiCon 2016</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/05/wikicon/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/05/wikicon/</guid>
      <description>Was dem Chaos Computer Club der jährliche Congress, ist der Wikipedia-Community und ihrer Schwesterprojekte die WikiCon – und wenngleich die WikiCon bislang ohne Bällebad und Tschunk-Express auskommen musste, folgt sie dieses Jahr dem Vorbild des Congress und öffnet sich einem breiteren Publikum.
Vom 16. bis 18. September sind dieses Jahr im Kultur- und Kongresszentrum – Das K in Kornwestheim bei Stuttgart daher nicht nur eingefleischte Wikipedianer*innen angesprochen:
 Du bist begeistert von freiem Wissen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deutschland im weltweiten Open Data Index nur auf Platz 26</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/12/veroeffentlichung_opendataindex/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/12/veroeffentlichung_opendataindex/</guid>
      <description>Deutschland fällt in Sachen Open Data hinter einen Großteil der Industrienationen zurück. Das geht aus dem Open Data Index 2015 hervor, der heute von der Open Knowledge Foundation veröffentlicht wurde.
Landete Deutschland im letzten Jahr noch auf Platz 9, liegt es jetzt auf Platz 26 der Rangliste. Während das Land sich in keiner der Kategorien verbessern konnte, verlor es in den Bereichen Gesetzgebung und Unternehmensregister sogar an Punkten, da dieses Jahr das Vergleichsverfahren mit anderen Ländern verfeinert wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OER-Atlas 2016: Jetzt #OER-Projekte einreichen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/11/oer-atlas/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/11/oer-atlas/</guid>
      <description>Für den OER-Atlas 2016 werden Projekte, Akteure und Angebote zum Thema Open Educational Resources gesammelt. Als Open Educational Resources, kurz OER, werden Lern- und Lehrmaterialien bezeichnet, die kostenlos genutzt, verbreitet und bearbeitet werden dürfen. Als eine Art Jahrbuch nimmt der OER-Atlas alle deutschsprachigen Angebote im Bereich freier Lehr- und Lernmittel auf. Die Daten zu Akteuren und Projekten werden im vierten Quartal 2015 in Zusammenarbeit mit dem OER World Map-Projekt des Hochschulbibliothekszentrums NRW (hbz) erhoben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Knowledge Conference, 16.-18. September 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/open-knowledge-conference-16-18-september-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/open-knowledge-conference-16-18-september-2013/</guid>
      <description>Genf wird am 16.-18. September Schauplatz einer aussergewöhnlichen Begegnung: die Open Knowledge Conference macht die Diplomatenstadt zum Mittelpunkt der weltweiten Open Data Bewegung und zum Treffpunkt für Vertreter der Vereinten Nationen und öffentlicher Verwaltungen mit Technologie-Aktivisten, Startup-Unternehmern, Designern und Datenjournalisten.
Das Programm der dreitägigen Konferenz ist vollgepackt mit einer vielzahl spannender Vorträge, Workshops und Sessions mit großartigen Vortragenden.
Hier findet ihr die deutsche und englische Presseerklärung und weitere Updates im Konferenzblog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creative Commons, P2PU und Wikimedia laden ein zum School of Open-Workshop!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/02/creative-commons-p2pu-und-wikimedia-laden-ein-zum-school-of-open-workshop/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/02/creative-commons-p2pu-und-wikimedia-laden-ein-zum-school-of-open-workshop/</guid>
      <description>School of Open Project Showcase from Creative Commons on Vimeo.
Das kurze Video erklärt das Projekt Open School auf anschauliche Weise. Leider fehlt wieder der Hinweis, dass die restriktiven Lizenzen NC und ND von Creative Commons eben leider weder offen noch für den Aufbau unserer digitalen Gemeingüter geeignet sind. Siehe den hervorragenden Leitfaden &amp;ldquo;Folgen, Risiken und Nebenwirkungen der Bedingung &amp;ldquo;nicht-kommerziell&amp;rdquo; in Creative Commons Lizenzen&amp;rdquo; (PDF).
Die School of Open ist eine Initiative, die von Creative Commons und der Peer-2-Peer University (P2PU) ins Leben gerufen wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BundesGit Hackday im OKFN Office</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/01/bundesgit-hackday-im-okfn-office/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/01/bundesgit-hackday-im-okfn-office/</guid>
      <description>An alle Coderinnen und Hacker:
Am Samstag dem 12.01.2013 wird es einen kleinen BundesGit Hackday im OKFN Office in Berlin geben.
Wir wollen ein paar Features ausbauen und brauchen dazu eure Unterstützung!
Beginn: 11.00Uhr | Location: OKFN Office Gneisenaustraße 11a, Berlin
Anmeldung: https://terminplaner.dfn.de/foodle.php?id=hhndrdx742az60wf.
Auch alle außerhalb Berlins sind herzlich eingeladen mitzucoden,
über @bundegit auf twitter wird ein IRC Chat announct.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Call for Participation: Digital Openness Index</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/11/call-for-participation-digital-openness-index/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/11/call-for-participation-digital-openness-index/</guid>
      <description>Wir wollen euch auf ein interessantes Projekt aufmerksam machen, dass die Digitale Gesellschaft derzeit mit dem österreichischen Verein Freie Netze. Freies Wissen. und dem schweizer Verein Digitale Allmend plant. Es geht dabei um die Entwicklung eines Digitalen Offenheitsindex, der den Beitrag öffentlicher Körperschaften zu digitalen Gemeingütern (wie Daten, Informationen, Wissen, Infrastruktur) sicht- und vergleichbar machen soll. Auf Basis einer breiten Indikatorenmatrix soll ein Ranking von ausgewählten Gebietskörperschaften aus Deutschland, Österreich und der Schweiz erstellt sowie ein Softwaretool zur Selbsteinstufung nicht gelisteter Kommunen entwickelt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Anhörung im Unterausschuss Neue Medien</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/open-data-anhorung-im-unterausschuss-neue-medien/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/open-data-anhorung-im-unterausschuss-neue-medien/</guid>
      <description>Am 25.06.2012 hat der Unterausschuss Neue Medien im Deutschen Bundestag eine Anhörung zum Thema &amp;ldquo;Entwicklung und Stand von Open Data Projekten&amp;rdquo; veranstaltet, bei der ich für die OKFN als Experte teilgenommen habe.
Wie meistens bei offiziellen Besprechungen waren sich alle sehr einige darüber, dass mehr offene Daten bereitgestellt werden müssen und dass das Thema für die Stärkung demokratischer Prozesse von großer Bedeutung ist. Konkrete Vereinbarungen oder folgen gibt es bislang nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zugang gestalten!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/08/zugang-gestalten/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/08/zugang-gestalten/</guid>
      <description>Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe Öffentlich finanzierte Archive, Museen und Bibliotheken sind wichtige Hüter des kulturellen Erbes. Aber wie gestalten sie den Zugang zu den Schätzen, die dort erschlossen, restauriert und bewahrt werden? Heißt „freier Zugang“ auch „kostenfreier Zugang“? Wie ändern sich im Informationszeitalter Anforderungen und Selbstverständnis von Gedächtnisinstitutionen? Welche Rolle spielen partizipative Initiativen wie Wikipedia; welche Bedeutung hat die Privatwirtschaft? Warum wird beim Zugang zum kulturellen Erbe oft in kommerzielle und nicht-kommerzielle Nutzungen unterschieden?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COMMUNIA Projekt veröffentlicht Abschlussbericht und Buch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/05/communia-projekt-veroeffentlicht-abschlussbericht-und-buch/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/05/communia-projekt-veroeffentlicht-abschlussbericht-und-buch/</guid>
      <description>Das COMMUNIA Projekt hat seinen Abschlussbericht und ein Buch veröffentlicht. Der Abschlussbericht fasst die herausragende Arbeit des thematischen Netzwerks zusammen. Er umfasst theoretische Analysen und praktische Handlungsempfehlungen zu allen Fragen rund um die Public Domain. Auswahl der Themen:
 What is the public domain? The Value of the Public Domain for Europe Public Domain Challenges and Bottlenecks The Public Domain and the European Commission Strategy COMMUNIA and the European Public Domain Project What Can Europe Do for the Public Domain?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack4Europe! 2012 Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/04/hack4europe-2012-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/04/hack4europe-2012-berlin/</guid>
      <description>Hack4Europe! is a series of hack days organised by the Europeana Foundation and its partners and provides an exciting environment to explore the potential of open cultural data for social and economic growth in Europe. To feel the atmosphere to the event you can read a short summary of one of the events from the last year edition. See the Video from 2011 events:
Hack4Europe! Road Show, 7-11 June 2011 from europeana on Vimeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data im Computerspielemuseum</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/open-data-im-computerspielmuseum/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/open-data-im-computerspielmuseum/</guid>
      <description>Wir beschäftigen uns fast täglich mit verschiedensten Aspekten von Netzpolitik, meist mit dem Abwehrkampf gegen irgendwelche staatlichen Überwachungs- oder Zensurmechanismen und für die Öffnung von Daten und anderen staatlichen Informationen. An diesem Mittwoch bietet sich die möglichkeit, die &amp;lsquo;Komputing-Revolution&amp;rsquo; mal ganz anders wahrzunehmen - in einer Kunstausstellung mit verschiedenen Exponaten aus der rasanten Entwicklung der Computertechnik in den letzten Jahren.
TOP-IX und die Open Knowledge Foundation laden am Mittwoch dem 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regelmäßige Treffen für Open Knowledge Interessierte in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/01/regelmasige-treffen-fur-open-knowledge-interessierte-in-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/01/regelmasige-treffen-fur-open-knowledge-interessierte-in-berlin/</guid>
      <description>Mit dem Start ins neue Jahr möchten wir unseren ersten guten Vorsatz gleich umsetzen: endlich ein regelmäßiges Treffen für Interessierte an Open Knowledge und Open Data in Berlin!
Unser Vorschlag ist es, sich regelmässig, immer am zweiten Dienstag eines Monats, zu treffen.
Den start machen wir also am Dienstag den 10. Januar, ab 18 Uhr in unseren neuen temporären Büroräumen in der Co-Working Etage über dem St. Oberholz (St. Oberholz, Rosenthaler Straße 72a, 10119 Berlin, 2 Stock, Eingang um die Ecke).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pressemitteilung: Urheberrecht für das 21. Jahrhundert schaffen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/pressemitteilung-urheberrecht-fuer-das-21-jahrhundert-schaffen/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/pressemitteilung-urheberrecht-fuer-das-21-jahrhundert-schaffen/</guid>
      <description>In ihrem gemeinsamen Positionspapier “Was zu tun wäre: ein Urheberrecht für das 21. Jahrhundert” fordern Wikimedia Deutschland e.V., Digitale Gesellschaft e.V. und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. die Urheber und die Politik zu einem Dialog mit den Nutzern digitaler Werke auf. Anlass der Veröffentlichung des Positionspapiers ist eine Rede der für die Digitale Agenda zuständigen EU-Kommissarin Neelie Kroes, die festgestellt hatte, dass “Copyright” von einem begrüßenswerten Recht zu einem Hasswort für die Nutzer geworden sei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NDR Medienmagazin ZAPP über Datenjournalismus</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/ndr-medienmagazin-zapp-uber-datenjournalismus/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/ndr-medienmagazin-zapp-uber-datenjournalismus/</guid>
      <description>Das NDR-Medienmagazin ZAPP hat einen interssaten Beitrag über Datenjournalismus gemacht. Dazu wurde unter anderem auch Stefan Wehrmeyer von der OKF interviewt. Die Videos stehen erfreulicherweise unter CC-BY.
Hier der Beitrag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Aid Data Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/open-aid-data-konferenz/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/open-aid-data-konferenz/</guid>
      <description>Transparenz und offene Daten für mehr Wirkung in der Entwicklungszusammenarbeit
Internationale Tagung mit Hackday und Schulungsangebot zu Datenanalyse und -quellen
Transparenz ist eine wichtige Bedingung für wirksame Entwicklungszusammenarbeit. Vielfach besteht jedoch Unsicherheit, was Transparenz genau bedeutet. Auf dem High Level Forum in Accra 2008 wurde die International Aid Transparency Initiative (IATI) ins Leben gerufen, um einen internationalen Datenstandard zu schaffen und Daten öffentlich zugänglich zu machen.
Damit ist in der Entwicklungszusammenarbeit ein wichtiger Schritt hin zu offenen Daten getan worden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKCon Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/07/okcon-rueckblick/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/07/okcon-rueckblick/</guid>
      <description>Die OKCon ist vorbei und ich kann nach ein paar Tagen Ruhe wieder klar Denken: Es war einfach großartig! So viele kluge Köpfe mit so vielen interessanten Themen in so kurzer Zeit&amp;hellip; das war eigentlich kaum zu schaffen! Ein wahrer intellektueller und emotionaler Marathon. Wir haben viel positives Feedback bekommen und ich bin sehr glücklich und auch ein bisschen stolz dabei geholfen zu haben dies alles zu ermöglichen. Doch in Wirklichkeit war es weder das spannende Programm noch die großartigen Vortragenden sondern vor allem IHR - alle Leute die dabei waren!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKCon 2011 – Mehr Offenheit wagen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/06/okcon-2011-mehr-offenheit-wagen/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/06/okcon-2011-mehr-offenheit-wagen/</guid>
      <description>Bei der Open Knowledege Foundation arbeiten wir das ganze Jahr über daran, eine freie und offene Gesellschaft zu verwirklichen. Offenes Wissen, offene Daten und offene Technologien weltweit zu fördern liegt uns am Herzen. Wir arbeiten zusammen mit Entwicklern, Designern, Beamten, Juristen, Wissenschaftlern, Studenten, Aktivisten und allen anderen die unseren Traum teilen. Auf unserer jährlichen Open Knowledge Conference laufen all unsere Aktivitäten zusammen, es ist eine großartige Gelegenheit Leute zu treffen, zu diskutieren und Sachen zu machen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government Data Camp 2010</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2010/08/open-government-data-camp-2010/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2010/08/open-government-data-camp-2010/</guid>
      <description>The Open Knowledge Foundation is organising an international workshop on open government data, which will take place in London this autumn:
 http://opengovernmentdata.org/camp2010/  You can register at:
 http://opengovdatacamp.eventbrite.com/  From the announcement:
What is it? Basic details are as follows:
 What? A two day workshop for people interested in open government data. When? 18-19th November 2010 Where? University of London Union, London, UK How much? Tickets cost £10 to help cover costs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKF Deutschland gegründet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2010/05/okfn-deutschland-gegruendet/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2010/05/okfn-deutschland-gegruendet/</guid>
      <description>Im Rahmen des Semantic Web Tages in Leipzig haben sich die anwesenden, neben den technischen Fragen des Semantic Web und verschiedenen Geschäftsmodellen, in einem Schwerpunkt mit offenen Daten und offenem Wissen beschäftigt.
Die symbolische Gründung der Open Knowledge Foundation Deutschland wurde durch einen bemerkenswerten Vortrag von Prof. Dr. Rainer Kuhlen eingeleitet. Darin formuliert er eine Neudefiniton des Begriffs der „informationellen Selbstbestimmung“. Er rief dazu auf, informationelle Selbstbestimmung nicht mehr nur als passives Abwehrrecht wahrzunehmen, sondern es aktiv auszulegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gründung des deutschen Zweiges der Open Knowledge Foundation (OKFN)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2010/05/gruendung-okfn-deutschland/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2010/05/gruendung-okfn-deutschland/</guid>
      <description>Am 6. Mai 2010 werden wir, im Rahmen des Leipziger Semantic Web Tages, mit einer symbolischen Gründungszeremonie den deutschen Zweiges der Open Knowledge Foundation ins Leben rufen. Dazu möchte ich Sie herzlich einladen.
Die Open Knowledge Foundation (OKFN) ist eine internationale, gemeinnützige Nichtregierungsorganisation die sich seit ihrem Bestehen 2004 für den freien und uneingeschränkten Zugang zu &amp;ldquo;offenem&amp;rdquo; Wissen im digitalen Zeitalter einsetzt. Mit der Gründung des deutschen Zweiges der OKFN möchten wir hierzulande Projekte und Veranstaltungen zu Open Knowledge, Open Access, Open Data und Open Government in enger Zusammenarbeit mit dem Open Data Network und anderen Organisationen und Institutionen initiieren und fördern, die sich für die Offenheit unserer Wissensgesellschaft einsetzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zum LSWT10</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2010/02/einladung-zum-lswt10/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2010/02/einladung-zum-lswt10/</guid>
      <description>Wir planen am 6. Mai auf dem Leipziger Semantic Web Tag 2010 die feierliche Gründungszeremonie des deutschen Zweiges der Open Knowledge Foundation. Dazu möchten wir Sie herzlich einladen.
Einladung zum Leipziger Semantic Web Tag 2010
Die Semantic Web Initiative gewann im letzten Jahr zunehmend an Fahrt. Dies belegen u.a. die Veröffentlichung des OWL2 Standards, die zunehmende Unterstützung semantischer Technologien durch namhafte Softwarehersteller wie z.B. Oracle und die Auswertung von semantischen RDFa-Annotationen durch Google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gründung der OKF Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2010/02/gruendung-der-okf-deutschland/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2010/02/gruendung-der-okf-deutschland/</guid>
      <description>Wir möchten Sie herzlich zur feierliche Gründungszeremonie des deutschen Zweiges der Open Knowledge Foundation am 6. Mai auf dem Leipziger Semantic Web Tag 2010 einladen.
Ziele Die Open Knowledge Foundation ist eine non-profit Organisiation, die sich für den freien und uneingeschränkten Zugang zu offenem Wissen im digitalen Zeitalter einsetzt. Hierzulande wird die OKFN Projekte und Veranstaltungen zu open knowledge, open access, open data und open government in enger Zusammenarbeit mit dem Opendata Network und anderen Organisationen und Institutionen initiieren und fördern.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
