<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SDG on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/blog/tags/sdg/</link>
    <description>Recent content in SDG on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Jul 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/blog/tags/sdg/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aus dem Schatten heraus - Entwurf der neuen deutschen Nachhaltigkeitsstrategie</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/07/nachhaltigkeitsstrategie/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/07/nachhaltigkeitsstrategie/</guid>
      <description>Alle UN-Mitgliedsländer stehen derzeit vor einer neuen Aufgabe: Sie alle müssen die im Herbst 2015 verabschiedete 2030 Agenda mit den 17 Zielen für nachhaltige Entwicklung in ihrem Land umsetzen. Die deutsche Bundesregierung wird die Ziele in der nationalen Nachhaltigkeitsstrategie verankern. Dazu gibt es jetzt einen Entwurf, der bis zum 31. Juli 2016 kommentiert werden kann.
Den Verdienstabstand zwischen Männern und Frauen verringern, Artenvielfalt und der Marktanteil von Produkten und Dienstleistungen, die mit glaubwürdigen und anspruchsvollen Umwelt- und Sozialsiegeln ausgezeichnet ist, das sind 3 Beispiele für Indikatoren aus dem Entwurf der neuen deutschen Nachhaltigkeitsstrategie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klimaneutral und garantiert malariafrei: Das neue OKF DE Projekt 2030-Watch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/11/2030-watch/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/11/2030-watch/</guid>
      <description>Ein neues internationales Abkommen für eine bessere Welt? Neue globale Ziele für eine nachhaltige, gerechte Zukunft für alle? Und wie kann ich deren tatsächliche Umsetzung im Blick behalten? Für die kürzlich von den Vereinten Nationen (UN) verabschiedeten Ziele zur nachhaltigen Entwicklung (Sustainable Development Goals - SDGs) haben wir uns mit dem neuen OKF DE Projekt 2030-Watch etwas ausgedacht.
Alle UN Mitgliedsstaaten haben sich am 25. September 2015 verpflichtet die 17 Ziele und 169 Unterziele bis 2030 umzusetzen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>