<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Data on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/categories/open-data/</link>
    <description>Recent content in Open Data on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/categories/open-data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apps for Europe</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/appsforeurope/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/appsforeurope/</guid>
      <description>Apps for Europe möchte der Welt nicht nur die Wirkungsmacht offener Daten zeigen, sondern auch das wirtschaftliche Potenzial herauskehren. Neelie Kroes, die Vizepräsidentin der Europäischen Kommission und eine starke Unterstützerin von Apps for Europe, beziffert den Wert offener Daten auf viele Milliarden Euro. Wir fördern gemeinsam die Möglichkeiten offener Daten, indem wir Ihnen dabei helfen, Ihre Idee in ein erfolgreiches Unternehmen umzuwandeln, das sich in ganz Europa etablieren könnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energyhack</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/energyhack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/energyhack/</guid>
      <description>Der Energyhack ist ein Hackathon rund um offene Energiedaten. Unser Energieangebot und die Wege der Erzeugung sind vielfältig. Doch wie wird Energie verteilt und wie schaffen wir es, dass mehr Informationen zwischen Geräten der Erzeuger und Verbraucher ausgetauscht werden?
Entwicklerinnen, Designer, Forscherinnen und innovative Vordenker der Energiebranche entwickeln in 24h Ideen, entwerfen Hardware und Prototypen oder programmieren neue Apps. Als Datenbasis standen den Teilnehmerinnen die Daten aus dem Open Data Portal Netzdaten-Berlin zur Verfügung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offener Haushalt</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/offenerhaushalt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/offenerhaushalt/</guid>
      <description>Die zentrale Aufgabe eines Parlaments ist die Aufstellung und Debatte eines Haushalts. Dieser essentielle politische Prozess entscheidet, welche Tätigkeiten der Staat ausführen kann, und welche Leistungen nicht bereitgestellt werden können. Haushaltsdaten müssen per Gesetz veröffentlicht werden. Leider ist dabei das Format nicht vorgeschrieben, was dazu führt, dass Hefte mit über 1000 Seiten gedruckt werden und im Rathaus versauern oder als PDF-Dateien auf die Webseiten gestellt werden. Dadurch bleibt ein wesentlicher Aspekt der politischen Arbeit für viele verschlossen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Budgets</title>
      <link>https://okfn.de/projekte/openbudgets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/projekte/openbudgets/</guid>
      <description>OpenBudgets ist ein EU-Horizon2020 gefördertes Projekt, das europaweit die Daten des öffentlichen Haushalts in zentraler und transparenter Form zugänglich machen möchte.
Der derzeitige Mangel an offenen Haushalts- und Transaktionsdaten erschwert es den Bürgern und anderen Beteiligten sehr, sich einen Überblick über die öffentlichen Ausgaben zu verschaffen. Noch schwieriger erweist sich der Vergleich der Haushalte zwischen Verwaltungsregionen und anderen Regierungsebenen.
Foto: Leonard Wolf CC-BY-SA 4.0  Foto: Leonard Wolf CC-BY-SA 4.0   Die OpenBudgets-Plattform ist für öffentliche Verwaltungen, Bürger, NGOs, Medienorganisationen, öffentliche Dienstleistungsunternehmen und Interessengruppen, die mit Steuerdaten arbeiten, konzipiert.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>