<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deutschland on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/deutschland/</link>
    <description>Recent content in Deutschland on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Jan 2017 07:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/deutschland/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Neues Open-Data-Gesetz: Zu schwach, zu schwammig, zu spät</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/odgesetz-pm/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 07:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/odgesetz-pm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin, 26.01.2017 - Das Bundeskabinett hat &lt;a href=&#34;https://www.bmi.bund.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2017/01/open-data-gesetz.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gestern das Open-Data-Gesetz beschlossen&lt;/a&gt;, das zu einer Offenlegung von Daten im Bestand der Bundesbehörden führen soll. Der Gesetzentwurf ist aber unausgegoren: Anstatt in der Debatte um falsche Medienberichterstattung (“Fake News”) auf die verpflichtende Veröffentlichung harter Fakten zu setzen, hat sich die Bundesregierung auf einen Minimalkonsens geeinigt. Viele Behörden werden kaum neue Daten veröffentlichen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arne Semsrott, Projektleiter Open Knowledge Foundation: “Das Gesetz droht zum ineffektiven Bürokratiemonster zu werden. Nach der vorgesehenen Regelung müssen Behörden vor der Veröffentlichung von Datensätzen 20 verschiedene Ausnahmetatbestände prüfen. Statt der Verwaltung die Angst vor mehr Transparenz zu nehmen, wird die vorgesehene Regelung noch mehr Unsicherheit und Unklarheit erzeugen.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unsere Stellungnahme zum Entwurf fürs Open-Data-Gesetz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/odgesetz-stellungnahme/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/odgesetz-stellungnahme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir haben gegenüber dem Bundesinnenministerium eine Stellungnahme für den ersten Entwurf für ein Open-Data-Gesetz aka &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2016/12/odgesetz/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Änderung des E-Government-Gesetzes&lt;/a&gt; abgegeben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Entwurf enthält einige begrüßenswerte Regelungen, geht aber in vielen Bereichen nicht weit genug. Daher setzen wir uns für eine weitere Anpassung des Gesetzes im weiteren Gesetzgebungsprozess ein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2017/01/OKFDE-StellungnahmeEGovG-Reform.pdf&#34;&gt;Zur vollständigen Stellungnahme&lt;/a&gt; (pdf)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Stellungnahme im Volltext:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Stellungnahme der Open Knowledge Foundation Deutschland zum Entwurf eines Gesetzes zur Änderung des E-Government-Gesetzes&lt;/em&gt;&#xA;(Stand des Entwurfs: 15.12.2016)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
