<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Interview on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/interview/</link>
    <description>Recent content in Interview on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/interview/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Menstrual Leave Policy</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2026/01/menstrual-leave-policy/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2026/01/menstrual-leave-policy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In many countries and companies, there is a debate about whether menstrual pain and cycle-related discomfort should be recognised as grounds for additional days off as part of a gender-equitable working environment.&lt;/strong&gt; Such regulations exist in some countries by law (e.g. in Japan, South Korea and Taiwan) and voluntarily in many companies. &lt;strong&gt;We have had this model in place since 2021, anchored in our Menstrual Leave Policy. We spoke to Sonja Fischbauer, our organisational developer, about it.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menstrual Leave Policy</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2026/01/menstrual-leave-policy/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2026/01/menstrual-leave-policy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In vielen Ländern und Unternehmen wird diskutiert, ob Menstruationsschmerzen und zyklusbedingte Beschwerden durch zusätzliche freie Tage als Teil einer geschlechtergerechten Arbeitswelt anerkannt werden sollten.&lt;/strong&gt; Solche Regelungen gibt es in einigen Ländern gesetzlich (z. B. in Japan, Südkorea und Taiwan) und in vielen Unternehmen freiwillig. &lt;strong&gt;Bei uns gibt es dieses Modell bereits seit 2021, verankert in unserer Menstrual Leave Policy. Wir haben mit Sonja Fischbauer, unserer Organisationsentwicklerin, darüber gesprochen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;liebe-sonja-seit-wann-gibt-es-eine-menstrual-leave-policy-in-unserer-organisation-und-warum-haben-wir-sie-eingeführt&#34;&gt;Liebe Sonja, seit wann gibt es eine Menstrual Leave Policy in unserer Organisation und warum haben wir sie eingeführt?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei der OKF haben wir vor fünf Jahren eine Menstrual Leave Policy eingeführt, um menstruationsbedingte Beschwerden anzuerkennen und zu entstigmatisieren. Schmerzen rund um das Thema Menstruation wurden historisch oft als etwas abgetan, das man einfach aushalten muss. Auch damit verbundene Krankheitsbilder wie Endometriose sind, obwohl sie sehr stark verbreitet sind, vergleichsweise schlecht erforscht. Wir als Organisation wollen mit der Policy ein Zeichen setzen: Dass man es eben nicht einfach aushalten muss, wenn man wegen der Menstruation Schmerzen hat, und dass wir uns als Organisation für Gleichberechtigung in der Gesundheit einsetzen. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
