<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/okf/</link>
    <description>Recent content on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/authors/okf/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Menstrual Leave Policy</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2026/01/menstrual-leave-policy/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2026/01/menstrual-leave-policy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Newspaper &lt;a href=&#34;https://taz.de/Geschlechtergerechte-Arbeitswelt/!6143993/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;taz&lt;/a&gt; reported on OKF: In many countries and companies, there is a debate about whether menstrual pain and cycle-related discomfort should be recognised as grounds for additional days off as part of a gender-equitable working environment.&lt;/strong&gt; Such regulations exist in some countries by law (e.g. in Japan, South Korea and Taiwan) and voluntarily in many companies. &lt;strong&gt;We have had this model in place since 2021, anchored in our Menstrual Leave Policy. We spoke to Sonja Fischbauer, our organisational developer, about it.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menstrual Leave Policy</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2026/01/menstrual-leave-policy/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2026/01/menstrual-leave-policy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die &lt;a href=&#34;https://taz.de/Geschlechtergerechte-Arbeitswelt/!6143993/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;taz&lt;/a&gt; hat über die OKF berichtet: In vielen Ländern und Unternehmen wird diskutiert, ob Menstruationsschmerzen und zyklusbedingte Beschwerden durch zusätzliche freie Tage als Teil einer geschlechtergerechten Arbeitswelt anerkannt werden sollten.&lt;/strong&gt; Solche Regelungen gibt es in einigen Ländern gesetzlich (z. B. in Japan, Südkorea und Taiwan) und in vielen Unternehmen freiwillig. &lt;strong&gt;Bei uns gibt es dieses Modell bereits seit 2021, verankert in unserer Menstrual Leave Policy. Wir haben mit Sonja Fischbauer, unserer Organisationsentwicklerin, darüber gesprochen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das war die PIAZZA 2025</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2026/01/das-war-die-piazza-2025/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2026/01/das-war-die-piazza-2025/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Am 06.11.2025 fand wieder die &lt;a href=&#34;https://piazza-konferenz.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PIAZZA-Konferenz&lt;/a&gt; für digitale Verwaltung und Gesellschaft statt. Zum fünften Mal trafen sich online Teilnehmer:innen aus Verwaltung, Wissenschaft und Zivilgesellschaft, um in acht interaktiven Workshops, zentrale Fragen der digitalen Transformation von Staat und Gesellschaft zu diskutieren. Ziel der Konferenz ist die Entwicklung von gemeinsamen Lösungsansätzen über Sektor- und Disziplingrenzen hinweg.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auch die Open Knowledge Foundation war wieder als Trägerorganisation dabei, neben dem Kompetenzzentrum Öffentliche IT (ÖFIT), NExT e. V. und der Gesellschaft für Informatik e. V. Zum Auftakt der Veranstaltung begrüßte unsere Geschäftsführerin Dr. Henriette Litta dabei insbesondere, dass die PIAZZA über die reine Problembenennung hinausgehe und konkrete, praxisnahe Lösungen biete. Ein moderner Staat müsse mehr leisten als Effizienzsteigerung: Offenheit, Partizipation und Lernfähigkeit seien zentrale Voraussetzungen für nachhaltige digitale Transformation. Eine Schlüsselrolle spielten dabei der Kompetenzaufbau und die Zusammenarbeit über föderale Ebenen hinweg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF Jahresrückblick: Das war unser Jahr 2025!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/12/okf-jahresr%C3%BCckblick-das-war-unser-jahr-2025/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/12/okf-jahresr%C3%BCckblick-das-war-unser-jahr-2025/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Jahr neigt sich dem Ende zu, und wir blicken auf zwölf ereignisreiche und politisch turbulente Monate zurück. In diesem Rückblick richten wir den Fokus auf unsere Bereiche Policy, Open Data und Organisationsentwicklung, in denen wir viel geschafft und vorangetrieben haben.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit unserer Arbeit stellen wir destruktiven Kräften eine positive Vision entgegen: eine demokratische, transparente und widerstandsfähige Gesellschaft durch Offenheit, kollaborative Prozesse und zivilgesellschaftliches Engagement. Die Bereiche Policy, Open Data und Organisationsentwicklung leisten einen wichtigen Beitrag in enger Zusammenarbeit mit unseren Projekten wie FragDenStaat, Jugend hackt und dem Prototype Fund. Sie stärken die Strukturen und das Engagement der OKF maßgeblich und bestimmen, wie belastbar und zukunftsfähig unser Gesamtengagement ist. Sie schaffen somit die Voraussetzungen dafür, dass all unsere Programme und Projekte wirken können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10 Jahre OKF - Zahlen und Fakten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/10-jahre-okf-zahlen-und-fakten/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/10-jahre-okf-zahlen-und-fakten/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;die-open-knowledge-foundation-deutschland-hatte-2021-10-geburtstag--hier-blicken-wir-zurück&#34;&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland hatte 2021 10. Geburtstag – hier blicken wir zurück!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit dem 19. Februar 2011 setzen wir uns für offenes Wissen sowie digitale Mündigkeit und den ethischen Umgang mit Technologie ein, zeigen deren demokratisches Potenzial und bringen Menschen zusammen. An diesem Tag wurde der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. in Berlin gegründet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seitdem haben wir 56 Projekte umgesetzt, (circa) 4700 Flaschen Mate getrunken und 55797 Commits in unserem GitHub-Repository gemacht. Es wurden OK Labs in 26 Städten gegründet und unsere Community ist auf sagenhafte 1387 Mitglieder angewachsen, die entscheidend zum Erfolg zahlreicher Projekte und damit der OKF beigetragen haben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Zukunft einer impulsgebenden Organisation im Vorstand aktiv mitgestalten!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/12/die-zukunft-einer-impulsgebenden-organisation-im-vorstand-aktiv-mitgestalten/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/12/die-zukunft-einer-impulsgebenden-organisation-im-vorstand-aktiv-mitgestalten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin. Seit 2011 sind wir maßgeblicher Motor für den selbstbestimmten Umgang mit Technologie und Daten, für Transparenz und Rechenschaft öffentlicher Institutionen und für politische Teilhabe und eine aktive Zivilgesellschaft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Digital vernetzte Technologien bringen neue Möglichkeiten, um zivilgesellschaftliche Interessen umzusetzen: Bürger*innen können ihre Rechte und Pflichten einfacher wahrnehmen und sich besser über staatliches Handeln informieren. So wird der faktenbasierte politische Diskurs unterstützt. Dafür entwickeln wir Software, stellen Infrastruktur bereit und fördern Open-Source-Projekte. Wir experimentieren und bieten ein Experimentierfeld für andere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>In eigener Sache: Henriette Litta übernimmt Geschäftsführung bei Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/12/in-eigener-sache-henriette-litta-%C3%BCbernimmt-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung-bei-open-knowledge-foundation-deutschland-e.v./</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/12/in-eigener-sache-henriette-litta-%C3%BCbernimmt-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung-bei-open-knowledge-foundation-deutschland-e.v./</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr, mit Beginn des neuen Jahres Dr. Henriette Litta als neue Geschäftsführerin der OKF DE begrüßen zu dürfen. Henriette hat uns im Auswahlprozess u. a. mit ihrer langjährigen Erfahrung in Führungspositionen im gemeinnützigen Sektor, ihrem Know-How in der Organisationsentwicklung im agilen Umfeld und nicht zuletzt aufgrund ihrer Identifikation mit den Werten und Zielen der OKF DE überzeugt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir wünschen uns, dass Henriettes Erfahrungen dazu beitragen können, unsere Wirksamkeit zu stärken und nachhaltig zu verankern. Mit ihrer Unterstützung können wir weiter daran arbeiten, unsere ambitionierten Ziele rund um aktive Teilhabe, offenes Wissen, digitales zivilgesellschaftliches Engagement und offene Innovation zu erreichen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das ABC der Offenheit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/11/das-abc-der-offenheit/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/11/das-abc-der-offenheit/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;was-ist-open-diese-und-andere-fragen-beantwortet-das-abc-der-offenheit-eine-neu-aufgelegte-broschürehttpsuploadwikimediaorgwikipediacommonsaa9abc_der_offenheit_-_broschc3bcre_28201929pdf-von-wikimedia-und-open-knowledge-foundation-deutschland&#34;&gt;Was ist OPEN? Diese und andere Fragen beantwortet das ABC der Offenheit, eine &lt;a href=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a9/ABC_der_Offenheit_-_Brosch%C3%BCre_%282019%29.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;neu aufgelegte Broschüre&lt;/a&gt; von Wikimedia und Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Open Data, Open Education, Open Government - Es gibt viele Bereiche, in denen Offenheit gefordert wird. Doch was bedeutet das eigentlich jeweils genau? Eine neu aufgelegte Broschüre von OKF und Wikimedia soll einen Einstieg in die Open-Welt bieten und die wichtigsten Fragen rund um freie Lizenzen klären.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://commons.wikimedia.org/wiki/File:ABC-der-Offenheit.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;erste Auflage&lt;/a&gt; der Publikation wurde im Jahr 2015 von einem Team aus Expertinnen und Experten rund um &lt;a href=&#34;http://okfn.at&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Austria&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://wikimedia.at/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikimedia Österreich&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://opencommons.linz.at&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OPEN COMMONS LINZ&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://akvorrat.at/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AK Vorrat&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://ait.ac.at&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Austrian Institute of Technology&lt;/a&gt; in einem offenen, kollaborativen Schreibprozess erstellt und unter einer freien Lizenz veröffentlicht. Alle Inhalte der Broschüre dürfen kopiert, modifiziert und weiterverwendet werden - genau das haben Wikimedia und OKF getan und gemeinsam an einer Neuauflage gearbeitet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir suchen eine*n Geschäftsführer*in, Bewerbungsfrist 28.07.</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/wir-suchen-einen-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrerin-bewerbungsfrist-28.07./</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/wir-suchen-einen-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrerin-bewerbungsfrist-28.07./</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF)&lt;/strong&gt; setzt sich seit 2011 erfolgreich für dezentrale Teilhabe, offenes Wissen, digitales zivilgesellschaftliches Engagement und offene Innovation ein. Um die Wirksamkeit der OKF zu stärken und die Organisation in enger Zusammenarbeit mit Team und Board weiterzuentwickeln, suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine neue &lt;strong&gt;Geschäftsführung (in Vollzeit)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Position ist angelegt als gestaltende und koordinierende Rolle mit Schwerpunkten in der finanziellen Führung, Teamleitung, Umsetzung &amp;amp; Steuerung von Maßnahmen der Organisationsentwicklung sowie der eigenverantwortlichen Erledigung des Tagesgeschäfts.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>In eigener Sache: Wechsel der Geschäftsführung bei der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/in-eigener-sache-wechsel-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/in-eigener-sache-wechsel-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nach zwei Jahren als Geschäftsführerin verlässt Nadine Evers Mitte Juni die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.&lt;br&gt;&#xA;Vorstand und Team der OKF entwerfen zur Zeit das aktualisierte Aufgabenprofil und werden die Stelle in Kürze neu ausschreiben. In der Zwischenzeit übernimmt Juliane Krüger, bisher Referentin von Nadine, die kommissarische Geschäftsführung der OKF.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nadine hat in den letzten zwei Jahren die OKF, die in den letzten Jahren deutlich gewachsen ist, enorm dabei unterstützt, sich weiterzuentwickeln. Unter ihrer Leitung ist es uns gelungen, neue Finanzierungsquellen zu erschließen, das hauptamtliche Team zu vergrößern und zahlreiche neue Projekte zu starten. Nadine hat das Finanzmanagement professionalisiert und auf Bilanzierung umgestellt, was uns einen besseren Überblick und damit mehr Planungssicherheit ermöglicht. Zudem hat sie die externe Wirtschaftsprüfungen eingeführt, um unseren Partnern und Geldgebern eine noch größere Transparenz in der Verwendung von Geldern zu verschaffen.&lt;br&gt;&#xA;Mit diesen Schritten hat Nadine enorm zur Absicherung und Weiterentwicklung der OKF beigetragen, von der die Organisation noch lange profitieren wird und auf die wir jetzt aufbauen können. Dafür und für ihre engagierte Arbeit und herzliche Art sind wir Nadine sehr dankbar und wünschen ihr für ihre neuen Abenteuer alles Gute!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veranstaltungsbericht: Mit Open Data Geldwäsche bekämpfen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/05/veranstaltungsbericht-mit-open-data-geldw%C3%A4sche-bek%C3%A4mpfen/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/05/veranstaltungsbericht-mit-open-data-geldw%C3%A4sche-bek%C3%A4mpfen/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;donnerstag-16-mai-2019--1300--1430-uhr-hotel-nhow--stralauer-allee-3--10245-berlin-friedrichshain&#34;&gt;Donnerstag, 16. Mai 2019 | 13:00 – 14:30 Uhr Hotel nhow | Stralauer Allee 3 | 10245 Berlin-Friedrichshain&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;eine-gemeinsame-veranstaltung-von-transparency-deutschland-und-open-knowledge-foundation-deutschland-ev&#34;&gt;Eine gemeinsame Veranstaltung von Transparency Deutschland und Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 16. Mai luden Transparency Deutschland und die Open Knowledge Foundation Vertreterinnen und Vertreter aus Zivilgesellschaft und Politik zur Diskussionsrunde über das Transparenzregister ein. Aufgrund einer zeitgleichen namentlichen Abstimmung im Bundestag, zu der die Abgeordneten anwesend sein mussten, wurde die Veranstaltung kurzfristig vorverlegt. Trotz der Terminverschiebung fanden sich Lisa Paus, Obfrau der GRÜNEN im Finanzausschuss, Prof. Dr. Heribert Hirte, stellvertretendes Mitglied im Finanzausschuss für die CDU, Christoph Trautvetter vom Netzwerk Steuergerechtigkeit, Markus Henn, Referent für Finanzmärkte bei WEED e.V., sowie 40 Interessierte im Hotel nhow ein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellenausschreibung: Regionale Koordinator*in (w/m/d) für Jugend hackt Labregion in Ulm (20h)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/01/stellenausschreibung-regionale-koordinatorin-w/m/d-f%C3%BCr-jugend-hackt-labregion-in-ulm-20h/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/01/stellenausschreibung-regionale-koordinatorin-w/m/d-f%C3%BCr-jugend-hackt-labregion-in-ulm-20h/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wer-wir-sind&#34;&gt;Wer wir sind&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://jugendhackt.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt&lt;/a&gt; ist ein preisgekröntes Förderprogramm für programmier- und making-begeisterte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die mit “Code die Welt verbessern” wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm des Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. und mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. Für die Labregion Ulm kooperieren die beiden Vereine mit der Stadt Ulm und dem Verschwörhaus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2018/10/Labausschreibung-Jugend-hackt/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt Labs&lt;/a&gt; erweitern das bisher bestehende Angebot an Formaten durch ein ganzjähriges Angebot. Die Labs sind physische Räume, in verschiedenen Städten Deutschlands, die mit regelmäßigen Angeboten vor Ort die soziale Zugehörigkeit für die Zielgruppe stärken und den individuellen Zugang erleichtern. Die Angebote in den Labs umfassen Formate wie Workshops, Vorträge und Lightning Talks, sowie Möglichkeiten zur selbstständigen Projektentwicklung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Prototype Fund sucht Verstärkung: Programmbetreuung mit technischem Schwerpunkt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/der-prototype-fund-sucht-verst%C3%A4rkung-programmbetreuung-mit-technischem-schwerpunkt/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/der-prototype-fund-sucht-verst%C3%A4rkung-programmbetreuung-mit-technischem-schwerpunkt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Prototype Fund ist ein Förderprogramm für Public Interest Tech, das als erstes in Deutschland selbstständige Softwareentwickler&lt;em&gt;innen, Hacker&lt;/em&gt;innen und Kreative (auch als Teams) dabei unterstützt, ihre Open-Source-Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo umzusetzen. Seit 2016 arbeiten wir (Adriana, Elisa, Fiona, Julia und Katharina) daran, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovationsförderung aufzubrechen und mehr sinnvolle digitale Lösungen für die Gesellschaft möglich zu machen. Jetzt suchen wir dabei Verstärkung!&#xA;Du arbeitest eigenständig und hast Lust, dich weiterzuentwickeln und Neues zu lernen? Du willst gemeinsam mit uns unser Pionier-Projekt unterstützen und voranbringen? Dann freuen wir uns auf deine Bewerbung:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anmeldung gestartet: Bits &amp; Bäume – Die Konferenz für Digitalisierung, Tech und Nachhaltigkeit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/anmeldung-gestartet-bits-b%C3%A4ume-die-konferenz-f%C3%BCr-digitalisierung-tech-und-nachhaltigkeit/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/anmeldung-gestartet-bits-b%C3%A4ume-die-konferenz-f%C3%BCr-digitalisierung-tech-und-nachhaltigkeit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Welche Rolle spielt Nachhaltigkeit für Tech-Communities? Welche ökologischen Chancen stecken in digitalen Anwendungen für Klima- und Ressourcenschutz? Und wie kann Digitalisierung zur nachhaltigen Transformation der Gesellschaft beitragen? Und wie kann die digitale Gesellschaft demokratisch, nachhaltig und gerecht gestaltet werden?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bislang agieren Umwelt-Aktivist/innen und digitale Menschenrechtler/innen oft nebeneinander. Beide Communities bieten Lösungsansätze und Ideen für ihre eigenen Themen. Beide wollen die Welt verstehen, aber vor allem aktiv gestalten. Eine demokratische und ökologisch wie sozial nachhaltige Gesellschaft kann aber nur gemeinsam gelingen – dafür müssen wir zusammenkommen, voneinander lernen, die Gemeinsamkeiten und Potentiale erkennen und diese mit neuer Wucht umsetzen!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ausschreibung Jugend hackt Labs – Wir suchen regionale Partner-Organisationen!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/ausschreibung-jugend-hackt-labs-wir-suchen-regionale-partner-organisationen/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/ausschreibung-jugend-hackt-labs-wir-suchen-regionale-partner-organisationen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit 2013 wird Jugend hackt vom Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) und mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. veranstaltet. Jugend hackt ist ein Programm zur Förderung des Programmiernachwuchses im deutschsprachigen Raum mit gesellschaftspolitischen Fokus. Damit begegnet Jugend hackt zwei Herausforderungen: Erstens der sozialen Benachteiligung im Sinne einer Vereinzelung von Jugendlichen mit hohem Technikinteresse. Denn gerade die hohe Technikbegeisterung und die Zeit vor dem Computer verschiebt die engsten sozialen Kontakte häufig weg von der nächsten Umgebung hin zu ebenfalls technikaffinen Jugendlichen, die im ländlichen Raum seltener anzutreffen sind und deswegen Online stattfinden. Gerade gegenüber Eltern entsteht so einseitiger Rechtfertigungsdruck, da die quantitative Bewertung der Computernutzung meistens im Vordergrund steht. Zweitens greift das Programm den Umstand auf, dass die Digitalisierung der Welt große Veränderungen für die Menschen birgt und sensibilisiert mögliche zukünftige Programmierer/innen für ihre gesellschaftspolitische Verantwortung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Policy advocacy with a twist</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;At the Open Knowledge Foundation Deutschland we’ve been advocating for rules and regulation that open up closed systems and processes in areas such as data governance, financial transparency and algorithmic accountability. However, as a small organisation that largely runs on project grants and individual donations, we don’t have the resources to run large-scale advocacy campaigns. The key to success for us has been to rely on a combination of law, tech and crowd to address some of the most important policy issues in our field. Here are two examples to illustrate how we work.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>make.city &amp; citylab.berlin: Einladung zu Rundgang &amp; Diskussion am 17. Juni</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/make.city-citylab.berlin-einladung-zu-rundgang-diskussion-am-17.-juni/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/make.city-citylab.berlin-einladung-zu-rundgang-diskussion-am-17.-juni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unser Konzept für ein &lt;a href=&#34;http://citylab.berlin&#34;&gt;citylab.berlin&lt;/a&gt; als Digitalzentrum, Labor und Experimentierfeld in Berlin findet regen Anklang. Am kommenden Sonntag gibt es im Rahmen von &lt;a href=&#34;http://makecity.berlin&#34;&gt;makecity.berlin&lt;/a&gt; kurzfristig einen Rundgang mit anschliessender Projektpräsentation- und Diskussionsveranstaltung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alle interessierten BürgerInnen und Initiativen sind herzlich eingeladen! Die Gemeinschaftsstiftung Berlin Tempelhof, fixmyberlin, der THF-Beirat und die Open Knowledge Foundation freuen sich auf euer Kommen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ablauf:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11.00 - 12.00 Uhr Rundgang:&lt;/strong&gt; H2rund, H2lang (Geschosse über dem Kindergarten), grüner Innenhof, Kantine und Kapelle, Innenhof Zollgarage, Räume um die Zollgarage und Endpunkt Zollgarage.&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;12.00 - 13.30 Uhr Debatte in der Zollgarage über die Etablierung eines CityLabs im ehemaligen Flughafen Tempelhof&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Moderation: E.Bodenmeier&lt;br&gt;&#xA;Impulse 12.00 - 13.30 Uhr&lt;br&gt;&#xA;Senantsverwaltung für Stadtentwicklung: Aktuelle Pläne für Tempelhof (H. Kühne / F. Borch): 15 min&lt;br&gt;&#xA;THF Beirat - Jochen Rabe&lt;br&gt;&#xA;CityLab - Blick nach außen: Was machen andere Länder und Städte? Beispiele aus: Barcelona, New York und Malmö (plus Taiwan) (Adriana Groh / Constantin Gehrmann): 15 min&lt;br&gt;&#xA;Blick nach innen: Umsetzung des CityLabs in Berlin, was brauchen Civic Tech Organisationen in Tempelhof/Berlin (Walter Palmetshofer): 15 min&lt;br&gt;&#xA;Konkrete Civic Tech-Anwendungsbeispiele z.B. Mediale Pfade, cadus, Freifunk, FixMyBerlin (Projektvorstellung u.a. Boris Hekele,): 15 min&lt;br&gt;&#xA;Updates folgen.&#xA;&lt;a id=&#34;update&#34;&gt;&lt;/a&gt;&#xA;Die &lt;a href=&#34;https://www.openstreetmap.org/relation/3133647#map=18/52.48375/13.38919&#34;&gt;Location&lt;/a&gt; ist der ehemalige Flughafen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neuer Vorstand der Open Knowledge Foundation Deutschland gewählt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/neuer-vorstand-der-open-knowledge-foundation-deutschland-gew%C3%A4hlt/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/neuer-vorstand-der-open-knowledge-foundation-deutschland-gew%C3%A4hlt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf der Mitgliederversammlung des Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) wurde am 2. Juni 2018 ein neuer Vorstand gewählt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neben den Mitgliedern des bisherigen Vorstands Claudia Schwegmann, Lucy Chambers, Kristina Klein (Kassenwartin), Andreas Pawelke und Daniel Dietrich, stellte sich Jana Wichmann als neues Vorstandsmitglied erfolgreich zur Wahl. Jana ist Expertin für nutzerzentriertes Design und Strategic Foresight Projekte sowie für die Entwicklung von Innovationsprozessen und wird mit ihrer Erfahrung insbesondere die strategische Arbeit der OKF bereichern. Wir freuen uns sehr auf die enge Zusammenarbeit mit Jana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Daten im Parlament: Neue Broschüre für die Abgeordnete und MitarbeiterInnen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/offene-daten-im-parlament-neue-brosch%C3%BCre-f%C3%BCr-die-abgeordnete-und-mitarbeiterinnen/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/offene-daten-im-parlament-neue-brosch%C3%BCre-f%C3%BCr-die-abgeordnete-und-mitarbeiterinnen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Frisch aus der Druckpresse: In unserer neuen Broschüre zeigen wir, wie offene Daten in der parlamentarischen Arbeit behilflich sein können. Das Heft richtet sich vor allem an Abgeordnete des Bundestags und der Landtage sowie an ihre MitarbeiterInnen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bestellungen für Print-Broschüren nehmen wir gerne an &lt;a href=&#34;mailto:info@okfn.de&#34;&gt;info@okfn.de&lt;/a&gt; entgegen. Natürlich gibt es die Broschüre aber auch online - sie kann &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2018/03/okf-mdb-guide.pdf&#34;&gt;hier heruntergeladen werden&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kommunikation und Projektmanagement (*/w/m) in Krankheitsvertretung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/03/kommunikation-und-projektmanagement-/w/m-in-krankheitsvertretung/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/03/kommunikation-und-projektmanagement-/w/m-in-krankheitsvertretung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Prototype Fund ist ein Förderprogramm, das Softwareentwickler&lt;em&gt;innen, Hacker&lt;/em&gt;innen und Kreative dabei unterstützt, ihre Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo zu entwickeln und als Open-Source-Prototypen zu veröffentlichen. Seit 2016 arbeiten wir (Adriana, Elisa, Fiona und Julia) daran, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovation und Innovationsförderung aufzubrechen und mehr digitale Innovationen für die Gesellschaft möglich zu machen. Jetzt suchen wir dabei Verstärkung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du arbeitest eigenständig und hast Lust, dich weiterzuentwickeln und Neues zu lernen? Du willst gemeinsam mit uns ein Pionier-Projekt unterstützen und voranbringen? Dann freuen wir uns auf deine Bewerbung:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offener Brief an Europa-Abgeordnete - Europäische Upload-Filter müssen verhindert werden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/offener-brief-an-europa-abgeordnete-europ%C3%A4ische-upload-filter-m%C3%BCssen-verhindert-werden/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/offener-brief-an-europa-abgeordnete-europ%C3%A4ische-upload-filter-m%C3%BCssen-verhindert-werden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Upload-Filter sind eine &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2018/02/upload-filter/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bedrohung für die Meinungsfreiheit und Informationsfreiheit&lt;/a&gt;. In einem breiten Bündnis engagieren wir uns deswegen gegen entsprechende Initiativen auf europäischer Ebene. Nachfolgend dokumentieren wir unseren &lt;a href=&#34;https://www.vzbv.de/sites/default/files/downloads/2018/02/27/20180228_offenerbrief_uploadfilter.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offenen Brief&lt;/a&gt; an Abgeordnete im Europäischen Parlament.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;sehr-geehrte-damen-und-herren&#34;&gt;Sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;wir Unterzeichnende, Vertreter der Zivilgesellschaft, der Wirtschaft und der Internetkultur, bitten Sie, die&#xA;Aufweichung des Haftungsprivilegs und die verpflichtende Einführung von Upload-Filtern zu verhindern.&#xA;Wir unterstützen nachdrücklich das Anliegen im Entwurf zum Koalitionsvertrag zwischen CDU, CSU und&#xA;SPD, in dem es heißt: „Eine Verpflichtung von Plattformen zum Einsatz von Upload-Filtern, um von Nutzern&#xA;hochgeladene Inhalte nach urheberrechtsverletzenden Inhalten zu ‘filtern’, lehnen wir als unverhältnismäßig&#xA;ab.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der zweite openpolitische Abend: MyData in Berlin mit Antti &#34;Jogi&#34; Poikola und Nicola Jentzsch </title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/der-zweite-openpolitische-abend-mydata-in-berlin-mit-antti-jogi-poikola-und-nicola-jentzsch/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/der-zweite-openpolitische-abend-mydata-in-berlin-mit-antti-jogi-poikola-und-nicola-jentzsch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr, euch alle zu unserem zweiten openpolitischen Abend einzuladen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 7.März ab 19 Uhr begrüßen wir&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/apoikola&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Antti Jogi Poikola&lt;/a&gt; von &lt;a href=&#34;http://okf.fi&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Knowledge Finland&lt;/a&gt; und der Aalto University. Er wird über “&lt;a href=&#34;mydata.org&#34;&gt;MyData&lt;/a&gt;” sprechen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.stiftung-nv.de/de/person/dr-nicola-jentzsch&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nicola Jentzsch&lt;/a&gt; wird das Projekt &amp;ldquo;Datenökonomie” von der &lt;a href=&#34;https://www.stiftung-nv.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stiftung Neue Verantwortung&lt;/a&gt; und Ihre neue Studie zum Thema &lt;a href=&#34;https://www.stiftung-nv.de/sites/default/files/nicola_jentzsch_dateneigentum.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Dateneigentum&lt;/a&gt; vorstellen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kommt vorbei! Gastgeberin ist die Mozilla Foundation. Der Eintritt ist frei. Es gibt Wein. &lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/MyData-Global/events/248091585/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bitte hier anmelden&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MyData&lt;/strong&gt; ist ein auf den Menschen ausgerichteter Ansatz im Bereich der Verwaltung personenbezogener Daten, der den Bedarf der Industrie an Daten mit den digitalen Menschenrechten verbindet. Antti Jogi Poikola wird über die MyData-Bewegung und Netzwerke in Europa sprechen. Seit 2014 wird die MyData Konferenz in Finnland organisiert, wo das Denken über die Markt der Persönliche Daten, Datensouveränität und mit welchen Werkzeugen und Rechten wir wieder Kontrolle über die Verwendung unsere eigenen Daten zurückgewinnen können gestaltet wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entwickler*in bei der Open Knowledge Foundation Deutschland (50% E13/3, ab sofort) für 2030 Watch und Demokratielabore</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/entwicklerin-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland-50-e13/3-ab-sofort-f%C3%BCr-2030-watch-und-demokratielabore/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/entwicklerin-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland-50-e13/3-ab-sofort-f%C3%BCr-2030-watch-und-demokratielabore/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;background-color: #fffaed; padding: 50px;&#34;&gt;&#xA;   &lt;strong&gt;Update&lt;/strong&gt;: &lt;i&gt;Wir haben die Bewerbungsfrist für beide Stellenangebote noch einmal bis zum 02.03.2018 verlängert&lt;/i&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes&#xA;Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und&#xA;interdisziplinär. Der Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und finanzieller&#xA;Eigenverantwortung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für unsere beiden Projekte &lt;a href=&#34;https://demokratielabore.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Demokratielabore&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://2030-watch.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;2030 Watch&lt;/a&gt; suchen&#xA;wir technische Verstärkung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Budget Survey: Keine Verbesserungen auf Bundesebene</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/open-budget-survey-keine-verbesserungen-auf-bundesebene/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/open-budget-survey-keine-verbesserungen-auf-bundesebene/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deutschlands Haushalt ist in den vergangen Jahren nicht transparenter geworden. Das ist das Ergebnis der Open Budget Survey 2017 der &lt;a href=&#34;https://www.internationalbudget.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;International Budget Partnership&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;So mangelt es in Deutschland vor allem an Möglichkeiten der Öffentlichkeit, Teile des öffentlichen Haushalts mitzugestalten. Auch in den Bereichen Kontrolle und Transparenz gibt es Verbesserungsbedarf. So sollte Deutschland nach den Empfehlungen der Initiative vor allem Berichte des Bundesrechungshofes veröffentlichen. Dies ist nach einer Gesetzesänderung im Jahr 2013 &lt;a href=&#34;https://correctiv.org/blog/auskunftsrechte/artikel/2017/12/11/bundesrechnungshof-fraktionen-transparenz/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ausgeschlossen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Administrator*in bei der Open Knowledge Foundation Deutschland (50% E13/3, ab sofort)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/administratorin-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland-50-e13/3-ab-sofort/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/administratorin-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland-50-e13/3-ab-sofort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Der Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und finanzieller Eigenverantwortung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3&gt;Wen wir suchen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für unsere Administration sind wir auf der Suche nach einer begeisterungsfähigen, teamstarken, politikinteressierten Persönlichkeit, die den Zusammenhang zwischen Technologie, Gesellschaft, Bildung und Demokratie wichtig findet. Wir wünschen uns mit dir eine engagierte Person, die das Berliner Kernteam unterstützt. Du solltest außerdem in ein von viel Herzblut getragenes, gemeinnütziges Programm einer Nonprofit-Organisation (NPO) passen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>34C3: Unsere Highlights</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/34c3-unsere-highlights/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/34c3-unsere-highlights/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie jedes Jahr war die Open Knowledge Foundation auch 2017 wieder zum Jahresende beim Chaos Communication Congress. Neben Workshops zu  &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2017/wiki/index.php/Session:RettedeinenNahverkehr&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rette-Deinen-Nahverkehr&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2017/wiki/index.php/Session:Edulabs-Workshop&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Edulabs&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2017/wiki/index.php/Session:OParl:_ein_Datenstandard,_um_politische_Entscheidungen_transparent_zu_machen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OParl&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2017/wiki/index.php/Session:EITI_transparency&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;EITI&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2017/wiki/index.php/Session:Alpaka-Party&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend Hackt&lt;/a&gt; gab es auch wieder den traditionellen FragDenStaat-Vortrag:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;schreibtisch-hooligans&#34;&gt;Schreibtisch-Hooligans&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;informationsfreiheit-trotz-csuhttpsmediacccdev34c3-8714-schreibtisch-hooligans&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://media.ccc.de/v/34c3-8714-schreibtisch-hooligans&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Informationsfreiheit trotz CSU&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;iframe width=&#34;1024&#34; height=&#34;576&#34; src=&#34;https://media.ccc.de/v/34c3-8714-schreibtisch-hooligans/oembed&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie umgehen mit politischer Ohnmacht? Das Informationsfreiheitsgesetz bietet einige Ansätze: Es macht es auch für juristische Laien möglich, gegen Behörden vorzugehen, die das Recht brechen. Wir kämpfen gegen die Ohnmacht: Dieses Jahr haben wir alle Gesetzentwürfe aller Bundesministerien und Lobby-Stellungnahmen dazu befreit. Wir haben uns mit der Berliner Partypolizei angelegt - prost! - und 13 Behörden verklagt, darunter die Polizei Köln, das Innenministerium und das Verteidigungsministerium.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projektmanagement politische Jugendbildung im Projekt Demokratielabore gesucht (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/11/projektmanagement-politische-jugendbildung-im-projekt-demokratielabore-gesucht-50/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/11/projektmanagement-politische-jugendbildung-im-projekt-demokratielabore-gesucht-50/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://demokratielabore.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Demokratielabore&lt;/a&gt; sind ein Modellprojekt der OKF, das vom &lt;a href=&#34;http://www.bmfsfj.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend&lt;/a&gt; im Rahmen des Bundesprogramms &lt;a href=&#34;http://www.demokratie-leben.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„Demokratie leben!“&lt;/a&gt; gefördert wird. Wir führen Workshop- und Aktionsformate mit Jugendlichen im Alter von 12 bis 21 Jahren rund um Digitalisierung, Technologien und gesellschaftliches Miteinander durch. Dazu arbeiten wir eng mit außerschulischen Jugendeinrichtungen und überregionalen Jugendverbände und Initiativen zusammen – deutschlandweit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für die Stärkung unseres Projekts &lt;strong&gt;im Bereich der politischen Jugendbildung&lt;/strong&gt; sind wir auf der Suche nach einer begeisterungsfähigen, teamstarken, politik- und technikinteressierten Persönlichkeit, die den Zusammenhang zwischen Technologie, Gesellschaft, Jugendbildung und Demokratie versteht. Wir wünschen uns eine Person mit mindestens zwei Jahren Erfahrung in diesem Arbeitsfeld, die unser Team insbesondere beim Aufbau und der Betreuung von lokalen Arbeitsgemeinschaften in der Jugendarbeit verstärkt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der erste openpolitische Abend: NSU, Verfassungsschutz und Transparenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/10/der-erste-openpolitische-abend-nsu-verfassungsschutz-und-transparenz/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/10/der-erste-openpolitische-abend-nsu-verfassungsschutz-und-transparenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr, euch alle zu unserem ersten openpolitischen Abend einzuladen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 13. November ab 19 Uhr begrüßen wir Katharina König-Preuss und Monchi zu einem Vortrag über die NSU und den Verfassungsschutz in der c-base. Kommt vorbei! Der Eintritt ist frei. Bitte seid zeitig da wegen der begrenzten Raumkapazität.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;lt;a href=&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=0S-OKvHm3Dg%22Zum&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=0S-OKvHm3Dg&#34;Zum&lt;/a&gt; Video der Veranstaltung hier&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/0S-OKvHm3Dg&#34; frameborder=&#34;0&#34; gesture=&#34;media&#34; allow=&#34;encrypted-media&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Was hat der Staat damit zu tun? Wer steht hinter dem NSU? (…)“ heißt es im Lied „Nur Applaus“ von Feine Sahne Fischfilet, mit dem die Band den NSU-Komplex musikalisch thematisiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/09/zivilgesellschaftliche-forderungen-an-die-zuk%C3%BCnftige-bundesregierung/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/09/zivilgesellschaftliche-forderungen-an-die-zuk%C3%BCnftige-bundesregierung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Digitalisierung ist ein zentrales Thema für eine neue Bundesregierung. Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist eine der größten zivilgesellschaftlichen Organisationen in diesem Bereich. Wir setzen uns für den freien Zugang zu Informationen ein, vermitteln Wissen und stärken die digitale Zivilgesellschaft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;An die künftige Bundesregierung der nächsten vier Jahre haben wir vier Forderungen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-transparenz-vorantreiben&#34;&gt;1. Transparenz vorantreiben&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Handeln von Staat und Regierung soll für alle Bürgerinnen und Bürger transparent nachvollziehbar sein. Zugang zu Informationen muss möglichst umfassend, unmittelbar und barrierefrei sein, um die demokratische Meinungsbildung und Teilhabe zu fördern. Das ermöglicht eine bessere Kontrolle des staatlichen Handelns und stärkt das Vertrauen in staatliche Institutionen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>In eigener Sache: Wechsel der Geschäftsführung bei der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/in-eigener-sache-wechsel-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/in-eigener-sache-wechsel-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung-bei-der-open-knowledge-foundation-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schweren Herzens müssen wir in diesen Tagen unsere langjährige Geschäftsführerin Kristina Klein in die USA ziehen lassen. Seit 2014 hat Kristina den großen Wachstums- und Professionalisierungsprozess bei der Open Knowledge Foundation Deutschland koordiniert und alle Fäden der Organisation mit Herz, Hirn und Humor zusammengehalten. Wir sind sehr traurig, dass Kristina uns verlässt. Wir sind uns aber auch sicher, dass wir mit ihr in der Zukunft weiter intensiv zusammen arbeiten werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projektleitung Jugend hackt bei der OKF DE (30-40h, ab sofort)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/projektleitung-jugend-hackt-bei-der-okf-de-30-40h-ab-sofort/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/projektleitung-jugend-hackt-bei-der-okf-de-30-40h-ab-sofort/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wer-wir-sind&#34;&gt;Wer wir sind&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jugend hackt ist ein preisgekröntes Förderprogramm für junge Menschen zwischen 12 und 18 Jahren, die mit Code die Welt verbessern wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF DE) und von mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die OKF DE ist ein gemeinnütziger Verein, der sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland verschrieben hat und seit 2011 die Debatten um die zivilgesellschaftliche, staatliche, wirtschaftliche und politische Verantwortung einer bürgerinnenfreundlichen Technologierevolution vorantreibt. Der Verein ist als Dachorganisation für seine Projekte zu verstehen, die konzeptionell und finanziell mit hoher Eigenverantwortung ausgestattet sind. Eines dieser Projekte ist Jugend hackt, das seit seiner Gründung im Jahr 2013 nachfrageorientiert und exponentiell wächst und auf einem sehr guten Weg ist, sich mindestens im gesamten deutschsprachigen Raum hin zu einem auf Dauer angelegten, außerschulischen Programm für die nächste Generation von Gesellschaftsgestalter*innen zu entwickeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Assistenz der Geschäftsführung (60% Arbeitszeit)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/07/assistenz-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung-60-arbeitszeit/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/07/assistenz-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung-60-arbeitszeit/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wer-wir-sind&#34;&gt;Wer wir sind&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies&#xA;Wissen einsetzt und sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland verschrieben&#xA;hat.&#xA;Mit unseren Projekten wie zum Beispiel FragDenStaat.de, Jugend hackt, Prototype Fund, Datenschule, Code for Germany und&#xA;Open Budgets sind wir der Pionier in der deutschen Open Data-Zivilgesellschaft. Gemeinsam mit der starken&#xA;Open Data-Community, die ehrenamtlich an verschiedenen Schnittstellen von Gesellschaft und Technologie agiert,&#xA;beginnen und treiben wir seit 2011 die Debatten um die zivilgesellschaftliche, staatliche, wirtschaftliche und&#xA;politische Verantwortung einer bürgerinnenfreundlichen Technologierevolution voran.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ulm Wikidata Hackathon</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/ulm-wikidata-hackathon/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/ulm-wikidata-hackathon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vom 23. bis 25. Juni fand im &lt;a href=&#34;https://verschwoerhaus.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Verschwörhaus in Ulm&lt;/a&gt; der #wahldaten-Hackathon mit Wikidata statt.&#xA;Ein Bericht dazu gibt es bei &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia_Diskussion:Kurier#Bericht_vom_Wikidata-Wahldaten-Workshop&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikimedia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Verschwörhaus (abgeleitet vom &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Schw%C3%B6rhaus_%28Ulm%29&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Schwörhaus&lt;/a&gt; liegt mitten in der Stadt. Neben einer großartigen Community um das Haus entsteht auch dank dem engagierten Oberbürgermeister ein schöner neuer Raum abseits der größten Städte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eines der beim Workshop vorgestellten Projekte ist das österreichische &lt;a href=&#34;http://offenewahlen.at/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offene Wahlen&lt;/a&gt;, das sich für mehr Beteiligung, Transparenz und Innovation im Zusammenhang mit demokratischen Prozessen einsetzt. Wir planen ein ähnliches Projekt in Deutschland - &lt;a href=&#34;https://github.com/okfde/offenewahlen.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mitarbeit erwünscht&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das war der Datensummit ‘17 – Das Community-Festival der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/das-war-der-datensummit-17-das-community-festival-der-okf/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/das-war-der-datensummit-17-das-community-festival-der-okf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach vier Monaten Vorbereitung auf Hochtouren und zwei Tagen geballtem Input zu Open Data, Civic Tech und Data Literacy haben wir ausgeschlafen und lassen Revue passieren: den Datensummit ‘17 – unser erstes zweitägiges Festival, das vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur gefördert wurde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Rund 280 Teilnehmerinnen durften wir am ersten Tag im Erich-Klausener-Saal des BMVIs begrüßen und müssen zugeben, dass wir mit unseren pinken Programmflyern, bunten Armbändern und zehn Kästen Club Mate eine nicht alltägliche Veranstaltung für ein Ministerium organisiert haben. Aber schließlich ging es genau darum:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Love out Loud: Smart und Rebel Cities, State of the Open und Geld für Open Source</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/love-out-loud-smart-und-rebel-cities-state-of-the-open-und-geld-f%C3%BCr-open-source/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/love-out-loud-smart-und-rebel-cities-state-of-the-open-und-geld-f%C3%BCr-open-source/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die re:publica geht wieder los! Vom 8. bis 10. Mai treffen sich in Berlin wieder Tausende Menschen und diskutieren über alle möglichen Digitalthemen. Wir sind wie jedes Jahr zahlreich vertreten. Zu diesen Gelegenheiten könnt ihr Mitglieder aus unserem Team treffen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Montag, 14 Uhr: &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/17/session/fork-and-merge-collaboration-civic-tech&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Fork and Merge – Collaboration in Civic Tech&lt;/a&gt; - mit  Chia-liang Kao &amp;amp; Julia Kloiber&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Montag, 16 Uhr: &lt;a href=&#34;https://re-publica.com/17/session/smart-and-rebel-cities-whats&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Smart and Rebel Cities - What&amp;rsquo;s On?&lt;/a&gt; - mit Christian Rickerts, Francesca Bria &amp;amp; Arne Semsrott&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Für Meinungsfreiheit - gegen das NetzDG</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/f%C3%BCr-meinungsfreiheit-gegen-das-netzdg/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/f%C3%BCr-meinungsfreiheit-gegen-das-netzdg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland unterstützt die &amp;ldquo;Deklaration für die Meinungsfreiheit&amp;rdquo;. In Reaktion auf die Verabschiedung des Netzwerkdurchsetzungsgesetzes (NetzDG) durch das Bundeskabinett am 5. April 2017 zeigen wir gemeinsam mit einer breiten Allianz von Wirtschaftsverbänden, netzpolitischen Vereinen, Bürgerrechtsorganisationen und Rechtsexperten, dass der Gesetzentwurf nicht dem Anspruch genügt, die Meinungsfreiheit adäquat zu wahren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir sind der Auffassung, dass eine politische Gesamtstrategie notwendig ist, um das Aufkommen von Hassrede und absichtlichen Falschmeldungen im Netz einzudämmen. Es besteht Handlungsbedarf. Der vorliegende Gesetzentwurf stellt aber die Grundsätze der Meinungsfreiheit in Frage. Eine Privatisierung der Rechtsdurchsetzung ist kontraproduktiv und kann letztlich auch zu einer Gefahr für die Freiheit von Wissen werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datensummit 2017 - Das Programm ist da!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/datensummit-2017-das-programm-ist-da/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/datensummit-2017-das-programm-ist-da/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir freuen uns schon sehr auf unseren &lt;a href=&#34;https://datensummit.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Datensummit am 28. &amp;amp; 29. April in Berlin&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Inzwischen ist das Programm online zu finden - ein guter Mix aus Vorträgen, kleinen Pitches, Workshops und einer Abschlussparty.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit dabei an &lt;a href=&#34;https://datensummit.de/tag_eins/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Tag 1&lt;/a&gt; sind zum Beispiel: &lt;a href=&#34;https://datensummit.de/speaker/vanessa&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vanessa Wormer&lt;/a&gt; von der Süddeutschen Zeitung, &lt;a href=&#34;https://datensummit.de/speaker/zara&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zara Rahman&lt;/a&gt; von The Engine Room, &lt;a href=&#34;https://datensummit.de/speaker/milena&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Milena Marin&lt;/a&gt; von Amnesty International und &lt;a href=&#34;https://datensummit.de/speaker/bardhyl&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bardhyl Jashari&lt;/a&gt; von der Metamorphosis Foundation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;An &lt;a href=&#34;https://datensummit.de/tag_zwei/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Tag 2&lt;/a&gt; wird es neben einem Barcamp unter anderem Workshops und Vorträge zu Feinstaubsensoren, Storytelling und Informationsfreiheit geben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>New site SubsidyStories.eu shows where nearly 300bn of EU subsidies go across Europe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/03/new-site-subsidystories.eu-shows-where-nearly-300bn-of-eu-subsidies-go-across-europe/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/03/new-site-subsidystories.eu-shows-where-nearly-300bn-of-eu-subsidies-go-across-europe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Today, Open Knowledge Germany and Open Knowledge International launch &lt;a href=&#34;http://subsidystories.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;SubsidyStories.eu&lt;/a&gt;: a database containing all recipients of EU Structural Funds, accounting for 292,9 Billion Euros of EU Subsidies.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The European Union allocates 44 % of its total 7-year budget through the European Structural Funds. Who received these funds - accounting for 347 Billion Euro from 2007 - 2013 and 477 Billion from 2014 - 2020 - could only be traced through regional and local websites. Subsidystories.eu changes this by integrating all regional datasets into one database with all recipients of the European Structural and Investment Funds from 2007 onwards.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKF DE sucht neue/n Geschäftsführer/in!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/okf-de-sucht-neue/n-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrer/in/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/okf-de-sucht-neue/n-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrer/in/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;+++ Bewerbungsfrist um eine Woche auf 16. März verlängert! +++&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Liebe Freundinnen und Freunde offener Daten,&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;um die positive Entwicklung der Arbeit der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. fortzuführen, suchen wir spätestens zum 15. Juni 2017 eine/n neue/n Geschäftsführer/in (75%, ggf. aufstockbar) in Berlin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3&gt;Wer wir sind&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies Wissen einsetzt und sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland und Europa verschrieben hat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Transparenzregister kommt - wird es wirklich transparent?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/das-transparenzregister-kommt-wird-es-wirklich-transparent/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/das-transparenzregister-kommt-wird-es-wirklich-transparent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Morgen entscheidet das Bundeskabinett über das Transparenzregister. Die Regierung macht damit einen entscheidenden Schritt im Kampf gegen Korruption und Steuerhinterziehung: Nach einer &lt;a href=&#34;http://www.bundesfinanzministerium.de/Content/DE/Gesetzestexte/Referentenentwuerfe/2016-12-15-geldwaescherichtlinie.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Richtlinie der Europäischen Union&lt;/a&gt; wird das Register die wirtschaftlichen Eigentümer aller Unternehmen und Stiftungen in Deutschland auflisten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ob das Register wirksam ist, hängt allerdings entscheidend von der Offenheit der Daten ab: Anders als ursprünglich vorgesehen plant das Finanzministerium, die Daten der Eigentümer nur Personen mit “berechtigtem Interesse” zugänglich zu machen und alle Menschen zu protokollieren, die auf die Daten zugreifen. Das würde aber eine Kontrolle erheblich erschweren. Damit auch JournalistInnen und Nichtregierungsorganisationen für Recherchen wie bei den “Panama Papers” Daten aus dem Register analysieren können, müssen sie offen zugänglich sein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neues Open-Data-Gesetz: Zu schwach, zu schwammig, zu spät</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/neues-open-data-gesetz-zu-schwach-zu-schwammig-zu-sp%C3%A4t/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 07:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/neues-open-data-gesetz-zu-schwach-zu-schwammig-zu-sp%C3%A4t/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin, 26.01.2017 - Das Bundeskabinett hat &lt;a href=&#34;https://www.bmi.bund.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2017/01/open-data-gesetz.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gestern das Open-Data-Gesetz beschlossen&lt;/a&gt;, das zu einer Offenlegung von Daten im Bestand der Bundesbehörden führen soll. Der Gesetzentwurf ist aber unausgegoren: Anstatt in der Debatte um falsche Medienberichterstattung (“Fake News”) auf die verpflichtende Veröffentlichung harter Fakten zu setzen, hat sich die Bundesregierung auf einen Minimalkonsens geeinigt. Viele Behörden werden kaum neue Daten veröffentlichen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arne Semsrott, Projektleiter Open Knowledge Foundation: “Das Gesetz droht zum ineffektiven Bürokratiemonster zu werden. Nach der vorgesehenen Regelung müssen Behörden vor der Veröffentlichung von Datensätzen 20 verschiedene Ausnahmetatbestände prüfen. Statt der Verwaltung die Angst vor mehr Transparenz zu nehmen, wird die vorgesehene Regelung noch mehr Unsicherheit und Unklarheit erzeugen.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>33c3: Unsere Highlights</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/33c3-unsere-highlights/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/33c3-unsere-highlights/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir erholen uns gerade noch ein wenig vom &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2016/wiki/Main_Page&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#33c3&lt;/a&gt;, an dem wir in fast voller Teamstärke &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2016/wiki/Assembly:Open_Knowledge_Assembly&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;teilgenommen haben&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neben Workshops zu den Themen &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2016/wiki/Session:Open_Data_Gesetz_Deutschland&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open-Data-Gesetz&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2016/wiki/Session:OffeneFahrplanDaten&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;offenen Fahrplandaten&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2016/wiki/Session:OParl:_Politik_vor_Ort_maschinenlesbar&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OParl&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2016/wiki/Session:EITI_Extractive_Industries_Transparency_%26_Open_Data&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;EITI&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://events.ccc.de/congress/2016/wiki/Session:Open_Science_Workshop&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Science&lt;/a&gt; haben wir auf dem Kongress einige Talks gehalten:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;von-alpakas-hasenbären-und-einhörnern--über-anerkennungskulturhttpsmediacccdev33c3-8280-von_alpakas_hasenbaren_und_einhornern_uber_anerkennungskultur&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://media.ccc.de/v/33c3-8280-von_alpakas_hasenbaren_und_einhornern_uber_anerkennungskultur&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Von Alpakas, Hasenbären und Einhörnern – Über Anerkennungskultur&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://media.ccc.de/v/33c3-8280-von_alpakas_hasenbaren_und_einhornern_uber_anerkennungskultur&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://okfn.de/files/blog/2017/01/jh-ccc.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wie Wertschätzung in (Tech-)Communities gelingen kann - Wie würdigen verschiedene Tech-Communities das ehrenamtliche Engagement ihrer Mitglieder? Wie lassen sich gewünschte Lernprozesse verstärken? Was sind unsere Erfahrungen bei Jugend hackt? Und was haben Badges damit zu tun?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>KAS: Open Data bringt Mehrwert von 43,1 Mrd. Euro im Jahr</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/04/kas-open-data-bringt-mehrwert-von-431-mrd.-euro-im-jahr/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 10:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/04/kas-open-data-bringt-mehrwert-von-431-mrd.-euro-im-jahr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Konrad-Adenauer-Stiftung hat eine neue Studie zu Open Data herausgegeben. Sie belegt, dass offene Verwaltungsdaten in Deutschland einen volkswirtschaftlichen Mehrwert von 43,1 Milliarden Euro im Jahr erzeugen und 20.000 Arbeitsplätze schaffen können.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Damit liefert die Studie weitere Argumente, um die systematische Bereitstellung offener Daten zu forcieren. Und viel mehr: Open Data kann Treiber des gesellschaftlichen Wandels sein und das Verhältnis von Staat, Bürger und Wirtschaft entscheidend prägen. Verbesserte Rahmenbedingungen und politische Führung sind dafür zwingend erforderlich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
