<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nachhaltigkeit on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/nachhaltigkeit/</link>
    <description>Recent content in nachhaltigkeit on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/nachhaltigkeit/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Für eine nachhaltige Digitalisierung: 2.500 Teilnehmende auf der Konferenz Bits &amp; Bäume</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/10/bits-und-baeume-alternative-digitalstrategie/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/10/bits-und-baeume-alternative-digitalstrategie/</guid>
      <description>Pressemitteilung
Akteur*innen aus Zivilgesellschaft fordern mehr Mitsprache bei der Gestaltung politischer Strategien zur Digitalisierung // Nächste „Bits &amp;amp; Bäume“-Regionalkonferenz für Juni 2023 in Köln angekündigt
Berlin, 5. Oktober 2022 – „Die Bits dürfen uns nicht die Bäume kosten.“ Diese Forderung brachte am vergangenen Wochenende über 2.500 Teilnehmende zur Konferenz für Digitalisierung und Nachhaltigkeit „Bits &amp;amp; Bäume“ nach Berlin. Auf Einladung von 13 Organisationen aus Umwelt,- Klima- und Naturschutz, Digitalpolitik, Entwicklungszusammenarbeit und Wissenschaft trafen sich Wissenschaftler*innen, Aktivist*innen und Politiker*innen, um politische Forderungen und Handlungsansätze für eine nachhaltige Digitalisierung zu diskutieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bits &amp; Bäume 2022: Nachhaltigkeit braucht digitales Gemeingut!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/09/bb-digitales-gemeingut/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/09/bb-digitales-gemeingut/</guid>
      <description>Die Digitalisierung schafft neue Möglichkeiten für eine offene und gerechtere Gesellschaft. Dafür muss sie allerdings auch mit den Herausforderungen des Klimawandels vereinbar sein. Im Rahmen der Bits &amp;amp; Bäume 2022 fordern wir eine digitale Transformation, die aktiv zu einer gerechten, nachhaltigen und demokratischen Zukunft beiträgt. Um diese Zukunft zu ermöglichen, muss der Fokus auf das Gemeingut rücken – das Natürliche wie das Digitale!
Die natürliche Umwelt ist unsere Lebensgrundlage. Ob und in welcher Form diese weiter existiert, stellt sich inzwischen durch vom Klimawandel beförderte Extremwetterereignisse wie Flutkatastrophen, Waldbrände und Hitzewellen immer häufiger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bündnis fordert von Politik: Digitalisierung muss sozial-ökologischem Wandel dienen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/09/forderungen-bits-und-baeume/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/09/forderungen-bits-und-baeume/</guid>
      <description>Pressemitteilung
13 Organisationen veröffentlichen Forderungen anlässlich der „Bits &amp;amp; Bäume“-Konferenz 2022
Berlin, 5. September 2022 – Die Digitalisierung muss stärker in den Dienst der Gesellschaft und des sozial-ökologischen Wandels gestellt werden. Digitale Technologien sollten durch gleichberechtigte gesellschaftliche Teilhabe und innerhalb der planetaren Grenzen zur Verbesserung von Lebensbedingungen und der Umwelt beitragen, anstatt durch explodierenden Energiebedarf, Ressourcenverbrauch und mangelnde Teilhabe vor allem des Globalen Südens existierende Krisen noch weiter zu verschärfen. Mit diesem Appell und insgesamt mehr als 60 thematischen Forderungen wenden sich heute 13 Organisationen aus Umwelt,- Klima- und Naturschutz, Digitalpolitik, Entwicklungszusammenarbeit und Wissenschaft anlässlich der bevorstehenden „Bits &amp;amp; Bäume“-Konferenz an die Bundesregierung, die Europäische Union und politische Akteure weltweit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemeinsame Pressemitteilung von 13 Organisationen aus Umwelt- und Digitalpolitik, Entwicklungszusammenarbeit und Wissenschaft 7. Juni 2022</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/06/auftakt-pm-bits-baeume/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/06/auftakt-pm-bits-baeume/</guid>
      <description>++ Digitalisierung und Nachhaltigkeit zusammendenken – Zweite bundesweite Bits &amp;amp; Bäume Konferenz vom 30. September bis 2. Oktober – Aufruf für Konferenzbeiträge ++
Berlin. In diesem Jahr findet die zweite Bits &amp;amp; Bäume-Konferenz für Digitalisierung und Nachhaltigkeit in Berlin statt. Mehrere Organisationen aus Umweltschutz, Digitalpolitik, Entwicklungspolitik und Wissenschaft laden dazu ein, Handlungsoptionen und politische Forderungen für ausreichend Klima- und Umweltschutz, soziale Gerechtigkeit und Demokratie im digitalen Zeitalter zu erarbeiten. Ein ganzes Konferenzwochenende dreht sich um die Frage, wie die Digitalisierung zu einer nachhaltigen und demokratischen Gesellschaft beitragen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bits &amp; Bäume 2022 und die OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/04/auftakt-bits-und-baeume/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/04/auftakt-bits-und-baeume/</guid>
      <description>Vom 30.9. bis 2.10.2022 findet die zweite große Bits &amp;amp; Bäume Konferenz statt - mit der OKF im Trägerkreis. Bits &amp;amp; Bäume ist eine Konferenz, aber auch eine Bewegung von allen Menschen, die Digitalisierung nachhaltiger gestalten wollen, also u. a. gerechter, transparenter, zugänglicher, umweltfreundlicher und ressourcenschonender.
Digitale Gerechtigkeit als Fokus Was digitale Nachhaltigkeit und nachhaltige Digitalisierung im Kontext unserer Arbeit bei der OKF für uns bedeuten, haben wir hier schon einmal aufgeschrieben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Öffentliche Daten nützen – Umwelt schützen und Zivilgesellschaft stützen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/07/bits-und-baeume-publikation/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/07/bits-und-baeume-publikation/</guid>
      <description>Eine leicht gekürzte Version dieses Artikels und viele weitere spannende Texte zur Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit findet ihr in der frisch erschienenen Publikation des Konferenzteams Bits&amp;amp;Bäume: „Was Bits und Bäume verbindet“ – in Papierform und als pdf unter freier Lizenz.
Öffentliche Daten – eine Grundlage für Nachhaltigkeit Informationen sind eine wichtige Ressource im Kampf für die nachhaltige Gestaltung unserer Zukunft. Ob Feinstaubbelastung, Nitratwerte im Grundwasser oder das Verkehrsaufkommen in Städten – wenn Informationen nicht verfügbar sind und in der Berichterstattung und damit auch in der gesellschaftlichen Debatte fehlen, wird aus einem öffentlichen Diskurs lediglich eine Reihe bloßer Meinungen und nicht belegter Behauptungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmeldung gestartet: Bits &amp; Bäume – Die Konferenz für Digitalisierung, Tech und Nachhaltigkeit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/10/anmeldung-bits-und-baeume/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/10/anmeldung-bits-und-baeume/</guid>
      <description>Welche Rolle spielt Nachhaltigkeit für Tech-Communities? Welche ökologischen Chancen stecken in digitalen Anwendungen für Klima- und Ressourcenschutz? Und wie kann Digitalisierung zur nachhaltigen Transformation der Gesellschaft beitragen? Und wie kann die digitale Gesellschaft demokratisch, nachhaltig und gerecht gestaltet werden?
Bislang agieren Umwelt-Aktivist/innen und digitale Menschenrechtler/innen oft nebeneinander. Beide Communities bieten Lösungsansätze und Ideen für ihre eigenen Themen. Beide wollen die Welt verstehen, aber vor allem aktiv gestalten. Eine demokratische und ökologisch wie sozial nachhaltige Gesellschaft kann aber nur gemeinsam gelingen – dafür müssen wir zusammenkommen, voneinander lernen, die Gemeinsamkeiten und Potentiale erkennen und diese mit neuer Wucht umsetzen!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
