<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opendata on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/opendata/</link>
    <description>Recent content in Opendata on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/opendata/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die OKF wird 10 Jahre alt</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-10jahre-interview-dd/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/okf-10jahre-interview-dd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Am 19. Februar 2011 wurde die “Open Knowledge Foundation Deutschland” in das Berliner Vereinsregister eingetragen. 10 Jahre ist das her. Unseren ersten runden Geburtstag wollen wir nutzen, um in diesem Jahr auf unsere Arbeit zurückzublicken, mit früheren und aktuellen Wegbegleiter:innen zu sprechen und auch nach vorne zu schauen, was zukünftig wichtig sein wird. Und feiern wollen wir auch. Ein bißchen. Im Sommer.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Daniel Dietrich ist Mit-Gründer der OKF Deutschland und seit Tag 1 im Vorstand der Organisation aktiv. Daniel, wie war das mit der Gründung vor 10 Jahren? Erzähl doch mal.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PSI public sector information</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/psi-open-data-richtlinie/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/psi-open-data-richtlinie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open Data: EU öffnet Datensilos des öffentlichen Sektors&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mit der neuen Open-Data-Richtlinie machen die Transparenzbefürworter in der EU einen großen Schritt vorwärts. Daten aus öffentlich finanzierten Diensten werden künftig leichter zugänglich. Es wären aber noch deutlich weitergehende Regelungen möglich gewesen - hätte Deutschland die anderen Mitgliedstaaten nicht gebremst.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Europäische Parlament hat heute &lt;a href=&#34;http://www.europarl.europa.eu/doceo/document/A-8-2018-0438-AM-001-001_DE.pdf?redirect&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;em&gt;die überarbeitete Neufassung&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; der &lt;a href=&#34;https://oeil.secure.europarl.europa.eu/oeil/popups/ficheprocedure.do?lang=en&amp;amp;reference=2018/0111%28COD%29&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;em&gt;Richtlinie&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; über offene Daten und die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI) verabschiedet. Hinter diesem blumigen Namen verbergen sich Regeln für offene Daten in Europa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Daten für Alle</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/02/offene-daten-fuer-alle/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/02/offene-daten-fuer-alle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Demnächst wird in Brüssel über die Open Data Verordnung (ehemals PSI Richtlinie) abgestimmt,&#xA;Bericht siehe &lt;a href=&#34;xxx&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;, aktuell wird in Deutschland über &lt;a href=&#34;https://www.spd.de/aktuelles/daten-fuer-alle-gesetz/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Daten für alle&amp;rdquo;&lt;/a&gt; gesprochen und wir sind zur &lt;a href=&#34;https://www.spd.de/presse/pressemitteilungen/detail/news/andrea-nahles-diskutiert-ueber-digitalen-fortschritt-durch-ein-daten-fuer-alle-gesetz/13/02/2019/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;heutigen Veranstaltung&lt;/a&gt; eingeladen. Es ist ja an sich ja überfälliger und erfreulicher Debattenanstoss.&lt;br&gt; &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=_ulOQTGwSzY&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Update: Video von der Veranstaltung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;tl;dr:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein kurzer Kommentar u.a. zu grundlegenderen offenen Punkte in diesem Zusammenhang:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-allgemein-offene-daten-für-alle&#34;&gt;1. Allgemein: (offene) Daten für alle.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wer Daten für alle fordert, sollte selbst auch die eigenen Daten liefern. Daher offene Daten für alle, ein OpenData Gesetz 2.0 (pro-aktive Umsetzung der Open Data Richtlinie), also ein Transparenzgesetz!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Data directive, the directive formerly known as PSI public sector information</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/01/open-data-directive/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/01/open-data-directive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s done. The Provisional Agreement for the PSI Directive soon to be known as Open Data Directive (directive on Open&#xA;Data and the re-use of public sector information) is reached.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Deutsche Version &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2019/01/open-data-directive#deutsch&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Today, January 22 2019 the final trilogue between European Commission, Parliament, and Council came to the ratification of the updated PSI Directive. This law was last updated in 2013 and a lot has changed since then.&#xA;Finally it will get the name it easier to explain: open data directive.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PSI public sector information</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/12/psi-public-sector-information/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/12/psi-public-sector-information/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Opendata in Europe, on the re-use of public sector information, otherwise known as the PSI Directive, is an EU directive that encourages EU member states to make as much public sector information available for re-use as possible.&lt;br&gt;&#xA;&lt;i&gt;Documents &amp;amp; upcoming English summary &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2018/12/PSI-public-sector-information#english&#34;&gt;below&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2018/10/PSI-Stellungnahme-2012.pdf&#34;&gt;2012&lt;/a&gt; beschäftigt sich die OKFDE aktiv mit der PSI - Public Sector &lt;a href=&#34;http://www.kas.de/wf/en/17.78393/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Information&lt;/a&gt; Directive, aka Open Data. Und so wie es scheint, auch noch länger.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am Montag den 5. Dezember &lt;a href=&#34;http://www.europarl.europa.eu/streaming/?event=20181203-1630-COMMITTEE-ITRE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kam&lt;/a&gt; es im federführenden &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Ausschuss_f%C3%BCr_Industrie,_Forschung_und_Energie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ITRE-Ausschuss&lt;/a&gt; (Industrie, Forschung und Energie) zur Abstimmung (25min) über&#xA;die PSI Richtlinie, also über die kommende Richtlinie für offene Daten in der europäischen Union.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Knowledge Foundation beim Deutschen Stiftungstag 2018</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/okfde-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/okfde-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Deutsche Stiftungstag wird jedes Jahr vom Verband Deutscher Stiftungen als Informations- und Vernetzungsangebot für seine Mitglieder organisiert. Die diesjährige Ausgabe fand unter dem Motto &lt;a href=&#34;https://www.stiftungen.org/fileadmin/stiftungen_org/Verband/Was_wir_tun/Veranstaltungen/DST/2018/DST18-Programm.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Update! - Stiftungen und Digitalisierung&lt;/a&gt; vom 16. - 18. Mai in Nürnberg statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Drei von fünf Kategorien der diesjährigen Veranstaltung waren&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;#DST18_OffeneDaten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;#DST18_Transparenz&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;#DST18_Partizipation&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Also genau passend für uns! Aus eigener Erfahrung wissen wir, wie schwierig und mühsam das Vermitteln dieser Themen ist und wie lange die Umsetzung von Forderungen braucht. Passend also unser Motto: Wir - und viele andere Stiftungen - &lt;b&gt;bohren dicke Bretter&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veröffentlichung des kommunalen Transparenz-Portals Politik bei uns 2</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/politk-bei-uns-2/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/politk-bei-uns-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Stadt- oder Landrat werden Entscheidungen getroffen, die Bürgerinnen und Bürger ganz direkt betreffen. Der Zugang dazu war bislang aber recht schwierig. &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://politik-bei-uns.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Politik bei uns&lt;/a&gt;&amp;rdquo; macht politische Entscheidungen einfach zugänglich, so dass es viel leichter wird, sich zu informieren und mitzubestimmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dahinter steckt &lt;a href=&#34;https://oparl.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OParl&lt;/a&gt;, ein von der OKF entwickelter und betreuter Industriestandard für Gremiendaten. Im Rahmen eines &lt;a href=&#34;https://open.nrw/pilotprojekt-kommunales-open-government-nrw&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenNRW-Förderprojektes&lt;/a&gt; unter der Leitung des &lt;a href=&#34;https://www.kdvz-frechen.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;KDVZ Rhein Erft Rur&lt;/a&gt; haben nun 27 Kommunen ihre Daten veröffentlicht. Das ebenfalls neu entwickelte &amp;ldquo;Politik bei uns 2&amp;rdquo; bereitet die Daten auf und stellt sie ab sofort mit einer komfortablen Text- und Geo-Suche für alle bereit. Und selbstverständlich gilt: Mitmachen ist erwünscht!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kommunale Archive für alle: Start in Kerpen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/01/mein-stadtarchiv/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/01/mein-stadtarchiv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Stadtarchiv besteht aus Unmengen an Dokumenten aus vielen Jahrhunderten, die die Geschichte lebendig machen. Doch viele Bürgerinnen und Bürger wissen nicht viel davon, zudem muss man in Persona dahin, um die Dokumente einzusehen, und eine archivübergreifende Suche ist erst recht schwierig. Das geht besser - mit OpenData.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein Team aus &lt;a href=&#34;https://www.stadt-kerpen.de/stadtarchiv&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dem Kerpener Stadtarchiv&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.kdvz-frechen.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dem KDVZ Rhein-Erft-Rur&lt;/a&gt; und der OKF haben in den vergangenen Monaten im Rahmen einer OpenNRW-Förderung die Daten aus der Archiv-Software extrahiert und diese in eine schnell und komfortabel durchsuchbare Form gebracht. Gestern wurde die Plattform nun veröffentlicht:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
