<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bundestagswahl2025 on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/bundestagswahl2025/</link>
    <description>Recent content in Bundestagswahl2025 on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/bundestagswahl2025/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die Zukunft der Digitalpolitik 3/3: Demokratie schützen &amp; Zivilgesellschaft stärken</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/01/die-zukunft-der-digitalpolitik-3/3-demokratie-sch%C3%BCtzen-zivilgesellschaft-st%C3%A4rken/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/01/die-zukunft-der-digitalpolitik-3/3-demokratie-sch%C3%BCtzen-zivilgesellschaft-st%C3%A4rken/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere &lt;a href=&#34;https://okfn.de/publikationen/2024-okf-forderungen-bundestagswahl/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forderungen zur Bundestagswahl 2025&lt;/a&gt; gruppieren sich um drei Kernaspekte, deren Umsetzung für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft unabdingbar sind. Dies ist der dritte von drei Blogbeiträgen, in denen wir diese zentralen Aspekte näher beleuchten. Hier kommt ihr zum &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2025/01/die-zukunft-der-digitalpolitik-1/3-transformation-offen-innovativ-gestalten/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ersten&lt;/a&gt; und zum &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2025/01/die-zukunft-der-digitalpolitik-2/3-handlungsf%C3%A4higkeit-st%C3%A4rken-vertrauen-zur%C3%BCckgewinnen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;zweiten&lt;/a&gt; Blogbeitrag.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;lebendige-demokratien-brauchen-engagement-und-reformen&#34;&gt;Lebendige Demokratien brauchen Engagement und Reformen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eine starke Demokratie lebt von einer aktiven und engagierten Zivilgesellschaft. Angesichts aktueller Herausforderungen gilt es, diese zu schützen und zu fördern, und die Zivilgesellschaft zu stärken. Ein zentraler Schritt in diese Richtung ist beispielsweise die Verabschiedung des Demokratiefördergesetzes. Doch auch darüber hinaus gibt es entscheidende Hebel, die wir ansetzen müssen, um demokratische Prozesse und gesellschaftliches Engagement nachhaltig zu stärken. Wie etwa eine Reform des Gemeinnützigkeitsrechts, die unerlässlich ist, um mehr Rechtssicherheit für gemeinnützige Organisationen zu schaffen, insbesondere solche, die politisch engagiert sind. Gleichzeitig braucht es klarere Regeln für die Anerkennung der Gemeinnützigkeit von Open-Source-Projekten. Offener Quellcode ist eine der zentralen Grundlagen digitaler Transparenz und Innovation – es ist Zeit, dass dieser Beitrag zur Gesellschaft auch rechtlich nachhaltig gewürdigt wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Zukunft der Digitalpolitik 2/3: Handlungsfähigkeit stärken &amp; Vertrauen zurückgewinnen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/01/die-zukunft-der-digitalpolitik-2/3-handlungsf%C3%A4higkeit-st%C3%A4rken-vertrauen-zur%C3%BCckgewinnen/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/01/die-zukunft-der-digitalpolitik-2/3-handlungsf%C3%A4higkeit-st%C3%A4rken-vertrauen-zur%C3%BCckgewinnen/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;unsere-forderungen-zur-bundestagswahl-2025&#34;&gt;Unsere Forderungen zur Bundestagswahl 2025&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere &lt;a href=&#34;https://okfn.de/publikationen/2024-okf-forderungen-bundestagswahl/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forderungen zur Bundestagswahl 2025&lt;/a&gt; gruppieren sich um drei Kernaspekte, deren Umsetzung für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft unabdingbar sind. Dies ist der zweite von drei Blogbeiträgen, in denen wir diese zentralen Aspekte näher beleuchten. Hier kommt ihr zum &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2025/01/die-zukunft-der-digitalpolitik-1/3-transformation-offen-innovativ-gestalten/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ersten Blogbeitrag&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei der dringend benötigten Modernisierung der bürokratischen Prozesse muss es im Kern um einen &lt;strong&gt;handlungsfähigen Staat gehen, der nachvollziehbar transparent arbeitet&lt;/strong&gt;. Teil davon sind eine funktionierende IT-Infrastruktur sowie ein barrierefreier Zugang zu staatlichen Informationen und Dienstleistungen. Zudem mehr partizipative Prozesse vor allem dort, wo Bürger:innen im direkten Kontakt mit der Verwaltung sind: in den Kommunen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Zukunft der Digitalpolitik 1/3: Transformation offen &amp; innovativ gestalten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2025/01/die-zukunft-der-digitalpolitik-1/3-transformation-offen-innovativ-gestalten/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2025/01/die-zukunft-der-digitalpolitik-1/3-transformation-offen-innovativ-gestalten/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;unsere-forderungen-zur-bundestagswahl-2025&#34;&gt;Unsere Forderungen zur Bundestagswahl 2025&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere &lt;a href=&#34;https://okfn.de/publikationen/2024-okf-forderungen-bundestagswahl/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forderungen zur Bundestagswahl 2025&lt;/a&gt; gruppieren sich um drei Kernaspekte, deren Umsetzung für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft unabdingbar sind. Dies ist der erste von drei Blogbeiträgen, in denen wir diese zentralen Aspekte näher beleuchten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eines unserer Kernanliegen die kommende Legislaturperiode ist es, dass Technologien mehr dazu beitragen, die Komplexität von Problemlagen zu erfassen und Lösungswege für gesellschaftliche Herausforderungen zu skizzieren. Technologien können dabei helfen, informierte Entscheidungen zu treffen, Zusammenhänge sichtbar zu machen sowie  Innovationen und Zusammenarbeit zu fördern – sei es bei der Bewältigung der Klimakrise, der Verbesserung sozialstaatlicher Leistungen oder der Förderung multimodaler Mobilität.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitalpolitik für eine demokratische und resiliente Zukunft - Forderungen der Open Knowledge Foundation Deutschland zur Bundestagswahl 2025</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2024/12/digitalpolitik-fu%CC%88r-eine-demokratische-und-resiliente-zukunft-forderungen-der-open-knowledge-foundation-deutschland-zur-bundestagswahl-2025/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2024/12/digitalpolitik-fu%CC%88r-eine-demokratische-und-resiliente-zukunft-forderungen-der-open-knowledge-foundation-deutschland-zur-bundestagswahl-2025/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;unsere-forderungen-zur-bundestagswahl-2025&#34;&gt;Unsere Forderungen zur Bundestagswahl 2025&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Bundestagswahl 2025 steht vor der Tür! Für eine demokratische und resiliente Zukunft ist die Gestaltung der Digitalpolitik, insbesondere der Umgang mit Daten und Informationen, von zentraler Bedeutung. Wir fordern politische Akteur:innen dazu auf, Digitalpolitik als Gesellschaftspolitik zu verstehen, die unsere demokratischen Werte schützt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere Forderungen gruppieren sich um drei Kernaspekte, deren Umsetzung für eine demokratische, nachhaltige und resiliente Zukunft unabdingbar sind:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. HANDLUNGSFÄHIGKEIT stärken &amp;amp; VERTRAUEN zurückgewinnen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
