<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LAPSI on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/lapsi/</link>
    <description>Recent content in LAPSI on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/lapsi/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eine Standardlizenz für Open Data in der EU?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/02/eine-standardlizenz-fur-open-data-in-der-eu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/02/eine-standardlizenz-fur-open-data-in-der-eu/</guid>
      <description>Am 12. Dezember 2011 hat Neelie Kroes, Vizepräsidentin der EC hatte die Vorschläge der Europäischen Kommission zur Revision der Richtlinie 2003/98/EG vorgestellt (siehe unseren Bericht dazu). Darin findet sich unter anderem ein Absatz zu Lizenzen in dem die Einführung von &amp;ldquo;Standardlizenzen&amp;rdquo; empfohlen wird. Leider bleibt unklar, was untere einer &amp;ldquo;Standardlizenz&amp;rdquo; zu verstehen sei, ausserdem ist zu befürchten, dass die ungenaue Formulierung zur Entwicklung von dutzenden &amp;ldquo;Standardlizenzen&amp;rdquo; in Europa führen wird - jedes Land seine eigene.</description>
    </item>
    <item>
      <title>LAPSI zweite öffentliche Konferenz</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/01/lapsi-zweite-offentliche-konferenz/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/01/lapsi-zweite-offentliche-konferenz/</guid>
      <description>Am 23. and 24. Januar 2012 findet in Brüssel die zweite öffentliche Konferenz des LAPSI thematic network statt. Die Teilnahme an der Konferenz ist kostenfrei, um Anmeldung wird aber gebeten. Ich werde dort einen kurzen Vortrag zur Frage, inwieweit offene Daten bürgerliche Grundrechte stärken können, halten.&#xA;Das ganze Programm scheint vielversprechend und ist in fünf thematische Blöcke aufgeteilt:&#xA;Public Sector Information and Intellectual Property Issues Public Sector Information, Privacy and Personal Data Public Sector Information and Competition Law Regulatory Bodies How Open Government Information can Help &amp;lsquo;Operationalize&amp;rsquo; Fundamental Rights LAPSI (Legal Aspects of Public Sector Information) ist ein von der Europäischen Commission gefördertes Forschungsprojekt zu den rechtlichen Aspekten der PSI Direktive 2003/98/EC.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
