<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bits &amp; Bäume on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/bits-b%C3%A4ume/</link>
    <description>Recent content in Bits &amp; Bäume on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/bits-b%C3%A4ume/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Für eine nachhaltige Digitalisierung: 2.500 Teilnehmende auf der Konferenz Bits &amp; Bäume</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/10/bits-und-baeume-alternative-digitalstrategie/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/10/bits-und-baeume-alternative-digitalstrategie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressemitteilung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Akteur*innen aus Zivilgesellschaft fordern mehr Mitsprache bei der Gestaltung politischer Strategien zur Digitalisierung // Nächste „Bits &amp;amp; Bäume“-Regionalkonferenz für Juni 2023 in Köln angekündigt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Berlin, 5. Oktober 2022&lt;/strong&gt; – „Die Bits dürfen uns nicht die Bäume kosten.“ Diese Forderung brachte am vergangenen Wochenende über 2.500 Teilnehmende zur Konferenz für Digitalisierung und Nachhaltigkeit „Bits &amp;amp; Bäume“ nach Berlin. Auf Einladung von &lt;a href=&#34;https://bits-und-baeume.org/konferenz-2022/ueber-uns/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;13 Organisationen&lt;/a&gt; aus Umwelt,- Klima- und Naturschutz, Digitalpolitik, Entwicklungszusammenarbeit und Wissenschaft trafen sich Wissenschaftler*innen, Aktivist*innen und Politiker*innen, um politische Forderungen und Handlungsansätze für eine nachhaltige Digitalisierung zu diskutieren. In Zeiten von Klima-, Energie- und staatlicher Vertrauenskrise müssten digitale Technologien vor allem dem sozial-ökologischen Wandel dienen, anstatt durch explodierenden Energiebedarf und Ressourcenverbrauch und immer mehr Überwachung die Krisen weiter anzuheizen, so der Appell der Konferenz. Mit mehr als &lt;a href=&#34;https://bits-und-baeume.org/konferenz-2022/forderungen/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;60 Forderungen&lt;/a&gt; für eine gerechte und demokratische Digitalisierung innerhalb planetarer Grenzen präsentierten die Veranstalter einen Gegenentwurf zur Digitalstrategie der Bundesregierung.  Bei der Entwicklung politischer Rahmenbedingungen für eine nachhaltige Digitalisierung müssten umwelt- und netzpolitische Akteur*innen in laufende Strategieprozesse viel stärker eingebunden werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bits &amp; Bäume 2022: Nachhaltigkeit braucht digitales Gemeingut!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/09/bb-digitales-gemeingut/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/09/bb-digitales-gemeingut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Digitalisierung schafft neue Möglichkeiten für eine offene und gerechtere Gesellschaft. Dafür muss sie allerdings auch mit den Herausforderungen des Klimawandels vereinbar sein.  Im Rahmen der Bits &amp;amp; Bäume 2022 fordern wir eine digitale Transformation, die aktiv zu einer gerechten, nachhaltigen und demokratischen Zukunft beiträgt. Um diese Zukunft zu ermöglichen, muss der Fokus auf das Gemeingut rücken – das Natürliche wie das Digitale!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die natürliche Umwelt ist unsere Lebensgrundlage. Ob und in welcher Form diese weiter existiert, stellt sich inzwischen durch vom Klimawandel beförderte Extremwetterereignisse wie Flutkatastrophen, Waldbrände und Hitzewellen immer häufiger. Es braucht dringend ein radikales Umdenken, bei dem auch bisher Selbstverständliches in Frage gestellt wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bündnis fordert von Politik: Digitalisierung muss sozial-ökologischem Wandel dienen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2022/09/forderungen-bits-und-baeume/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2022/09/forderungen-bits-und-baeume/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressemitteilung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 Organisationen veröffentlichen Forderungen anlässlich der „Bits &amp;amp; Bäume“-Konferenz 2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 5. September 2022 – Die Digitalisierung muss stärker in den Dienst der Gesellschaft und des sozial-ökologischen Wandels gestellt werden. Digitale Technologien sollten durch gleichberechtigte gesellschaftliche Teilhabe und innerhalb der planetaren Grenzen zur Verbesserung von Lebensbedingungen und der Umwelt beitragen, anstatt durch explodierenden Energiebedarf, Ressourcenverbrauch und mangelnde Teilhabe vor allem des Globalen Südens existierende Krisen noch weiter zu verschärfen. Mit diesem Appell und insgesamt mehr als 60 thematischen Forderungen wenden sich heute 13 Organisationen aus Umwelt,- Klima- und Naturschutz, Digitalpolitik, Entwicklungszusammenarbeit und Wissenschaft anlässlich der bevorstehenden „Bits &amp;amp; Bäume“-Konferenz an die Bundesregierung, die Europäische Union und politische Akteure weltweit. Die Konferenz für Digitalisierung und Nachhaltigkeit findet vom 30. September bis 2. Oktober 2022 in Berlin statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
