<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Monatsrückblick on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/monatsr%C3%BCckblick/</link>
    <description>Recent content in Monatsrückblick on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/monatsr%C3%BCckblick/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Mai 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/06/4079/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/06/4079/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland: Code for Germany wird zum OKFestival offiziell gelauncht, und für Jugend hackt im September könnt ihr euch jetzt anmelden. Anmelden solltet ihr euch auch für die Preisverleihung von Coding da Vinci, wenn erstmals Apps &amp;amp; Co. für den Kulturbereich von den teilnehmenden Teams präsentiert werden! Weitere Neuigkeiten gibt es in diesem Newsletter.
Rückblick in den Mai: Auf der re:publica 2014 haben wir mehrere Talks gehalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Januar 2014</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/02/aktivitaten-und-projekte-im-januar-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/02/aktivitaten-und-projekte-im-januar-2014/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
California Historical Society
Anfang des Jahres erhielten wir vom Bundesministerium des Innern eine Abmahnung wegen der Veröffentlichung eines staatlichen Dokuments auf unserer Informationsplattform FragdenStaat.de. In diesem Newsletter erfahrt ihr, was genau passiert ist und warum wir uns gegen diese Abmahnung zur Wehr setzen.
Aktuelle Neuigkeiten und Informationen zu unserer Arbeit bekommt ihr wie immer auf Twitter und im Newsletter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Dezember 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/01/aktivitaeten-und-projekte-im-dezember-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/01/aktivitaeten-und-projekte-im-dezember-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
wir hoffen, ihr seid alle gut ins neue Jahr gestartet! 2014 verspricht spannend zu werden: Das Open Knowledge Festival ist zu Gast in Deutschland und wir haben einige neue Projekte in der Pipeline.
Aktuelle Neuigkeiten und Informationen zu unserer Arbeit bekommt ihr wie immer auf Twitter und im Newsletter.
Rückblick in den Dezember
CC-BY-SA, BlinkenArea.org
Im Dezember haben wir an neuen Projekten für 2014 gefeilt und werden Euch diese bald verkünden!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
