<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Education on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-education/</link>
    <description>Recent content in Open Education on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/open-education/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die OKF beim rC3</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/12/die-okf-beim-rc3/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/12/die-okf-beim-rc3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auch in diesem Jahr wird der jährliche Congress des Chaos Computer Clubs wieder online stattfinden. Dazu bieten verschiedene Hackspaces Bühnen für Veranstaltungen (&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;eine Übersicht gibt es hier&lt;/a&gt;). Außerdem könnt ihr euch in der Remote Chaos Experience treffen - dazu müsst ihr euch nur ein &lt;a href=&#34;https://tickets.events.ccc.de/RC3-21/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ticket klicken&lt;/a&gt;. Auch die OKF ist mit ein paar Talks, Workshops und Community-Treffen dabei, die wir hier auflisten:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/VNM98B/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prototype Fund Hardware: Einblicke &amp;amp; Ausblicke&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Im Frühjahr 2022 startet die Open Knowledge Foundation den ersten Prototype Fund für Hardware. Wir geben erste Einblicke in das Programm und rufen dazu auf, sich an der Entwicklung zivilgesellschaftlich orientierter Hardware zu beteiligen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/BFJH3R/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Hardware Happy Hour&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Beim diesjährigen rc3 startet unsere Reihe von Meetups zum Thema Open Hardware. Wir knüpfen dabei an die Hardware Happy Hour an, die ursprünglich von Helen Leigh und Drew Fustini ins Leben gerufen wurde. Mit ihnen und anderen internationalen Expert*innen diskutieren wir den Stand und die Zukunft von Open Hardware.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/EWWGKQ/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt Community Talk&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Jeden Monat streamt Jugend hackt den „Community Talk“ – ein einstündiges Gespräch rund um Coding und Gesellschaft. In der Dezember-Ausgabe im Rahmen des rC3 lassen wir das Jugend-hackt-Jahr Revue passieren.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pretalx.c3voc.de/rc3-2021-xhain/talk/MTJG3M/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jugend hackt: Was kommt da»nach?&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;Jugend hackt wurde dieses Jahr mit der Kamera begleitet: Die Filmemacherin Sandra Trostel („All Creatures Welcome“) gibt in ihrem neuen Projekt Einblicke in die Ursprünge und das Selbstverständnis des Förderprogramms. In diesem Talk sprechen wir darüber und zeigen die ersten Previews.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mach mit: für transparente und offene Politikgestaltung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/09/mach-mit-f%C3%BCr-transparente-und-offene-politikgestaltung/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/09/mach-mit-f%C3%BCr-transparente-und-offene-politikgestaltung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem vierten &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Education&lt;/a&gt; geht die über vier Jahre gewachsene Veranstaltung zu Ende. Begonnen als Paneldiskussion ist daraus ein über fünf Monate verlaufendes Beteiligungsprogramm entstanden, durch das Abgeordnete und Aktivist*en intensiv zusammenarbeiten. Die Teilnehmenden diskutieren Positionen, Ideen und entwickeln gemeinsame Konzepte. In diesem Jahr waren es folgende Themen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/2021/groups/fg1.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bildungsbenachteiligungen erfassen und strukturiert angehen&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;“&lt;em&gt;Wir brauchen Daten und geeignete Instrumente, um strukturelle Benachteiligungen im Bildungssystem anzugehen und bestehende Förderangebote gerecht und effektiv zu verteilen.”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/2021/groups/fg2.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Agile Netzwerke statt institutionalisierte Kompetenzzentren&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;“Die von der Bundesregierung geplanten Bildungskompetenzzentren (“Kompetenzzentren für digitales und digital unterstütztes Unterrichten“) sollten als &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Community_of_Practice&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Communities of Practice&lt;/a&gt; verstanden werden, die in erster Linie bestehende Akteur:innen regional und überregional vernetzen. Der organisatorische Rahmen wird von den Kultusministerien und in Zusammenarbeit mit dem Bund gestellt.”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/2021/groups/fg3.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sozialindex - Offene Daten für gerechte Mittelverteilung&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;“Die Verteilung von Bundesmitteln muss an soziale Verhältnisse geknüpft werden, wenn sie gerecht wirken sollen – dies würde ein Sozialindex ermöglichen, für dessen Realisierung es eine Verbesserung und Zugänglichmachung amtlicher Daten benötigt.”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/2021/groups/fg4.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nicht notdürftig reparieren, Bildung lokal neu denken&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;“Bevor wir über digitale Bildung und das nächste vermeintlich problemlösende Schulfach nachdenken, müssen wir klären, wie wir in einer Kultur der Digitalität lernen wollen – erst dann können wir Maßnahmen ergreifen.”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nicht nur die Bildungspolitik braucht solche Formate. Politikgestaltung muss insgesamt offener und partizipativer werden. Wenn du auch dieser Meinung bist, dann melde dich bei uns und starte dein eigenes Forum Open X.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bundespolitik und offene Bildungspraxis gehen in den Austausch</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/05/bundespolitik-und-offene-bildungspraxis-gehen-in-den-austausch/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/05/bundespolitik-und-offene-bildungspraxis-gehen-in-den-austausch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ab dem 12. Mai kommen zum vierten Mal engagierte Bildungsenthusiast:innen und Bundespolitiker:innen zusammen, um gemeinsam an zukunftsgerichteten Lösungen für die Bildungslandschaft zu arbeiten. Im Zentrum stehen Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für eine gerechte, offene und nachhaltige Bildung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das vergangene Jahr hat gezeigt, wie wichtig der Austausch mit der Bildungspraxis ist und welche wirkmächtigen Strukturen zivilgesellschaftliche Netzwerke und Projekte schaffen können. Aber auch die Politik zeigte, dass schnelles Handeln möglich ist und ebnete mit zahlreichen Maßnahmen den Weg für längst überfällige Veränderungen. Wohin sich diese in der kommenden Legislatur entwickeln und wie die zahlreichen Fäden zu einer zeitgemäßen und offenen Bildung verwoben werden können, ist Thema des diesjährigen &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Education&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forum Open Education: jetzt anmelden &amp; Bildungspolitik mitgestalten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/04/forum-open-education-jetzt-anmelden-bildungspolitik-mitgestalten/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/04/forum-open-education-jetzt-anmelden-bildungspolitik-mitgestalten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es muss politischer Anspruch sein, Bildung offen, partizipativ und demokratisch zu gestalten. Bildungspolitische Strategien entstehen allerdings häufig hinter verschlossenen Türen. Die Perspektive der Praxis findet zu selten Beachtung im politischen Diskurs. Politik und Praxis können und wollen mehr voneinander profitieren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das „Forum Open Education“ schafft eine Vertrauensbasis, indem es zu einem Arbeitsprozess auf Augenhöhe einlädt. Es zielt darauf ab, die Zusammenarbeit zwischen Politik, Praxis und Zivilgesellschaft dauerhaft zu stärken. Der Prozess ist darauf angelegt, dass politische Entscheidungstragende sowie politisch interessierte und engagierte Bildungsexpertinnen und -experten gemeinsam Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für zeitgemäße Bildung erarbeiten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jugend hackt sucht Partner*innen für neue Labs</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/jugend-hackt-sucht-partnerinnen-f%C3%BCr-neue-labs/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/jugend-hackt-sucht-partnerinnen-f%C3%BCr-neue-labs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jugend hackt wächst - und wir wollen, dass ihr dabei seid!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit Code die Welt verbessern – das ist seit 2013 das Ziel von Jugend hackt, dem gemeinsamen Programm der &lt;em&gt;OKF DE&lt;/em&gt; und &lt;a href=&#34;https://medialepfade.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;mediale pfade - Verein für Medienbildung e.V.&lt;/a&gt; Wir sind ein Programm für Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die Lust auf Technik haben und darauf, sich damit auseinanderzusetzen, wie Technik und Gesellschaft zusammenhängen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere &lt;strong&gt;Jugend hackt Labs&lt;/strong&gt; sind Orte, an denen Jugendliche regelmäßig zusammenkommen, um sich kreativ auszuprobieren und sich selbst einzubringen. In den Labs finden idealerweise zweimal im Monat Workshops, Talks und offene Bastel- und Codingformate statt. Die Labs verbinden unsere „peer learning“-Ansätze mit Vermittlung technischer Skills, echter Partizipation, inhaltlicher Auseinandersetzung mit gesellschaftspolitischen Themen, Code-Kunst, digitaler Zivilgesellschaft, ehrenamtlichem Engagement und vielem mehr.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forum Open Education: Bildungspolitik auf Augenhöhe</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/03/forum-open-education-bildungspolitik-auf-augenh%C3%B6he/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/03/forum-open-education-bildungspolitik-auf-augenh%C3%B6he/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem vierten &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Education&lt;/a&gt; lädt das &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis Freie Bildung&lt;/a&gt; auch 2021 wieder engagierte Bildungsenthusiast*innen und politischen Entscheidungstragende ein, zeitgemäßes Lehren und Lernen für eine digitale und offene Gesellschaft voranzubringen. Ziel ist es, die Zusammenarbeit und den Austausch zwischen Politik, Praxis und Zivilgesellschaft dauerhaft zu stärken. Gemeinsam werden Einschätzungen, Strategien und konkrete Handlungsempfehlungen für gerechte, offene und nachhaltige Bildung erarbeitet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Forum fungiert als Ideengeber und Korrektiv und lebt den politischen Austausch auf Augenhöhe. Bildung ist ein Querschnittsthema und ist dadurch besonders auf den transdisziplinären Diskurs angewiesen. Dieser findet beim Forum Open Education parteiübergreifend statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konsultation zur bundesweiten OER-Strategie gestartet</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/02/konsultation-zur-bundesweiten-oer-strategie-gestartet/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/02/konsultation-zur-bundesweiten-oer-strategie-gestartet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im vergangenen Jahr hat die OKF gemeinsam mit dem Bündnis Freie Bildung an einem &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-strategie-unser-vorschlag/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Entwurf für die lange überfällige OER-Strategie&lt;/a&gt; des Bundes gearbeitet und den Prozess maßgeblich mitgestaltet. Nun ist es endlich soweit und die Strategie wird angegangen. Dazu hat das BMBF einen neuartigen Konsultationsprozess aufgelegt. Wir sind beteiligt und haben notwendige Entwicklungsbereiche im Bildungsbereich in &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/okfde/okfn.de/master/static/files/blog/2021/01/Konsultation_OER-Strategie_Themenbereich_Gesellschaft_OKF_DE.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;unserem Beitrag&lt;/a&gt; benannt, damit Bildung partizipativer, gerechter und offener wird.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Offenen Bildungsmaterialien wird vor allem im Rahmen von digital gestütztem Lehren und Lernen eine besondere Rolle zugeschrieben. Wie diese Rolle aussehen könnte und wie OER bundesweit gefördert werden kann, soll nun gemeinsam erarbeitet werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Education: Rückschritte und Fortschritte</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2021/01/open-education-r%C3%BCckschritte-und-fortschritte/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2021/01/open-education-r%C3%BCckschritte-und-fortschritte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die im &lt;a href=&#34;https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/bildung-in-krisenzeiten&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;März 2020 herbeigesehnten Entwicklungen&lt;/a&gt; im Bildungsbereich haben sich nur bedingt bewahrheitet. Denn über Jahre hin aufgeschobene Defizite lassen sich nicht im Ausnahmezustand aufholen. 2021 blicken wir auf ein Jahr zurück, das durch Chaos und Frustration geprägt ist. In dieser Situation gehen Sensationen, wie der extrem gestiegene Einsatz von Cloud-Systemen in der Schule, beinahe unter: In der &lt;a href=&#34;https://www.mpfs.de/fileadmin/files/Presse/2020/PM_JIM-2020-Homeschooling.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;JIM-Studie (Jugend Information Medien)&lt;/a&gt; berichteten im Juli 55 Prozent der befragten Lernenden, dass sie in der Schule in einer Cloud arbeiten. Als die Forschenden dieselbe Frage im April stellten, waren es nur 22 Prozent. In drei Monaten ist damit die Anbindung der Schulen an Clouds und Lernplattformen um 150 Prozent gestiegen - das schaffen aktuell kaum andere Softwarelösungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bundespolitik ist sich einig: Es braucht mehr Open Education!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/10/bundespolitik-ist-sich-einig-es-braucht-mehr-open-education/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/10/bundespolitik-ist-sich-einig-es-braucht-mehr-open-education/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auch wenn eine Debatte vom Diskurs lebt, ist manchmal die Einstimmigkeit der Parteien das Bemerkenswerteste. Fraktionsübergreifend zeigte die &lt;a href=&#34;education.forum-open.de/stream/&#34;&gt;Abschlussdiskussion des dritten Forums Open Education&lt;/a&gt; eine große Einigkeit für mehr Open Education und freie Bildungsmaterialien.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div class=&#34;responsive-iframe&#34;&gt;&#xA;    &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube-nocookie.com/embed/&#34; title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Bundestagsabgeordnete aus fünf verschiedenen Fraktionen diskutierten zum Abschluss des Forum Open Education 2020 die Ergebnisse eines mehrmonatigen Konzeptionsprozesses. Zuvor hatten die Abgeordneten mit Expertinnen und Experten aus den Bereichen Hochschullehre, Schule und außerschulische Bildung Konzepte für eine gerechtere, nachhaltigere und kompetenzorientierte Bildung entwickelt. Daraus waren &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/groups/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;vier Papiere&lt;/a&gt; hervorgegangen, die visionäre Ideen mit gemeinsamen Positionen vereinen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offene Bildung stärken: Lösungen und Forderungen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/10/offene-bildung-st%C3%A4rken-l%C3%B6sungen-und-forderungen/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/10/offene-bildung-st%C3%A4rken-l%C3%B6sungen-und-forderungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wie lässt sich Bildung inklusiv, gerecht und offen gestalten, lautet die Frage beim &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/timeline/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open Education 2020&lt;/a&gt; - &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23foe20&amp;amp;src=typed_query&amp;amp;f=live&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#FOE20&lt;/a&gt;. Bereits das dritte Jahr in Folge laden das Bündnis Freie Bildung, die Open Knowledge Foundation Deutschland und Wikimedia Deutschland zum Austausch zwischen Zivilgesellschaft, Bildungspraxis und politischen Entscheidungsgremien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am &lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/timeline/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;8. Oktober&lt;/a&gt; werden die Ergebnisse des bisher einmaligen Arbeitsprozesses - in dem Bundespolitik und Zivilgesellschaft auf Augenhöhe korrespondieren - in einer digitalen Abschlussveranstaltung präsentiert und von den Bildungspolitiker*innen Marja-Liisa Völlers, Margit Stumpp, Dr. Jens Brandenburg, Ronja Kemmer und Birke Bull-Bischoff diskutiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Education: Unser Vorschlag für die OER-Strategie des Bundes</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-unser-vorschlag-f%C3%BCr-die-oer-strategie-des-bundes/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2020/09/open-education-unser-vorschlag-f%C3%BCr-die-oer-strategie-des-bundes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Ende der 19. Legislaturperiode des Deutschen Bundestages ist abzusehen und noch immer warten wir mit Wikimedia und dem &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bündnis Freie Bildung&lt;/a&gt; auf die von der Bundesregierung versprochene &lt;a href=&#34;https://blog.wikimedia.de/2020/03/02/forderungen-fuer-eine-schnellere-umsetzung-der-oer-strategie/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„umfassende Open Educational Resources-Strategie“&lt;/a&gt;.&#xA;Anlässlich der &lt;a href=&#34;https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/220/1922001.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kleinen Anfrage der FDP-Fraktion&lt;/a&gt; zu ebendieser Thematik veröffentlichen wir - gemeinsam mit dem Bündnis Freie Bildung - &lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2020/09/OER-Strategie-des-Buendnis-Freie-Bildung.pdf&#34;&gt;unseren Vorschlag für eine Strategie zur Stärkung und Förderung von Offener Bildung.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;unser-vorschlag-für-die-oer-strategie-des-bundesfilesblog202009oer-strategie-des-buendnis-freie-bildungpdf&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2020/09/OER-Strategie-des-Buendnis-Freie-Bildung.pdf&#34;&gt;Unser Vorschlag für die OER-Strategie des Bundes&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Rahmen eines mehrmonatigen, kollaborativen Prozess haben die engagierten Mitglieder des Bündnisses - darunter zahlreiche Organisationen und Einzelpersonen aus diversen Bildungsbereichen - einen Vorschlag erarbeitet, der zeitgemäße und offene Bildung in Deutschland gelingen lässt. Die Strategie baut auf den &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/2020/03/02/forderungen-fuer-eine-schnellere-umsetzung-der-oer-strategie/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forderungen der Community&lt;/a&gt; auf, die das Bündnis im Rahmen der “Open Education Week” veröffentlichte und dient als Blaupause und Diskussionsgrundlage.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offener Brief an NRW nach fragwürdigem Auftrag an FDP-Großspenderin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/06/offener-brief-an-nrw-nach-fragw%C3%BCrdigem-auftrag-an-fdp-gro%C3%9Fspenderin/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/06/offener-brief-an-nrw-nach-fragw%C3%BCrdigem-auftrag-an-fdp-gro%C3%9Fspenderin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In einem &lt;a href=&#34;https://github.com/okfde/okfn.de/blob/master/static/files/blog/2019/06/Offener%20Brief_Vergabeprozess%20Projekt%20_MobiDigNRW.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offenen Brief&lt;/a&gt; zum Vergabeprozess des Projektes “Mobile Digitalwerkstatt” problematisieren wir gemeinsam mit zahlreichen Akteurinnen und Akteuren der Bildungspraxis kommerzielle Abhängigkeiten im Bildungsbereich. Anlässlich der &lt;a href=&#34;https://www.abgeordnetenwatch.de/blog/2019-06-28/fragwuerdiger-auftrag-fdp-grossspenderin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;umstrittenen Beauftragung von HABA Digital&lt;/a&gt; durch das FDP geführte Ministerium für Schule und Bildung des Landes Nordrhein-Westfalen fordern wir:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;die Aufklärung des Vergabeprozesses im Falle „Mobile Digitalwerkstatt“,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;die Prüfung der Neuausschreibung des Auftrages der „Mobilen Digitalwerkstatt“,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;dass Erfahrung und Qualität des Angebotes ausschlaggebend für die Vergabe sind,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;dass profitorientierte Akteure &lt;a href=&#34;https://buendnis-freie-bildung.de/positionspapier/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prinzipien freier Bildung&lt;/a&gt; folgen müssen,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;transparente Vergabeverfahren,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;faire Berücksichtigung auch kleinerer Initiativen,&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;die Förderung einer nachhaltigen Zusammenarbeit auf Basis bestehender Strukturen sowie&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;frei zugängliche Bildung und Schutz der Bildung vor lobbyistischen Einflüssen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bildung ist Gemeingut und sollte somit für alle zugänglich sein. Insbesondere vor dem Hintergrund des Digitalpaktes Schule ist es umso wichtiger, den Wettbewerb um die Förderungen gerecht zu gestalten und insbesondere nachhaltige, offene Ansätze zu berücksichtigen. Investitionen, die kurzsichtig in geschlossene und proprietäre Systeme getätigt werden, erschweren oder verhindern langfristig freie Bildung und stellen Abhängigkeiten her.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Am 6. Juni – Forum Open:Education</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/am-6.-juni-forum-openeducation/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/am-6.-juni-forum-openeducation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wie gelingt Bildung für eine offene digitale Gesellschaft? Mit dem „&lt;a href=&#34;https://education.forum-open.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Forum Open:Education&lt;/a&gt;“ möchten edulabs und das Bündnis freie Bildung die Debatte um zeitgemäßes Lehren und Lernen voranbringen und den Austausch zwischen Zivilgesellschaft, Bildungspraxis und politischen Entscheidungsgremien fördern.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit Begegnungsständen, Workshops und Diskussionsrunden erhalten Bildungsinitiativen und Projekte eine offene Plattform, um ihr Arbeit zu präsentieren und sich über praktische Erfahrungen auszutauschen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den zweiten Teil der Veranstaltung bildet eine Podiumsdiskussion, bei der wir mit Bildungspolitiker*innen über die Potenziale digitaler Partizipation und die nächsten Schritte bei der digitalen Transformation der Bildung sprechen. Im Koalitionsvertrag werden zahlreiche Maßnahmen zur Bildungspolitik wie auch eine Open Educational Resources-Strategie genannt. In dem Gespräch möchten wir erkunden, worauf es dabei ankommt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OER-Atlas 2016: Jetzt #OER-Projekte einreichen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/11/oer-atlas-2016-jetzt-oer-projekte-einreichen/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:00:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/11/oer-atlas-2016-jetzt-oer-projekte-einreichen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für den OER-Atlas 2016 werden Projekte, Akteure und Angebote zum Thema Open Educational Resources gesammelt. Als Open Educational Resources, kurz OER, werden Lern- und Lehrmaterialien bezeichnet, die kostenlos genutzt, verbreitet und bearbeitet werden dürfen. Als eine Art Jahrbuch nimmt der OER-Atlas alle deutschsprachigen Angebote im Bereich freier Lehr- und Lernmittel auf. Die Daten zu Akteuren und Projekten werden im vierten Quartal 2015 in Zusammenarbeit mit dem OER World Map-Projekt des Hochschulbibliothekszentrums NRW (hbz) erhoben. Die Ergebnisse werden parallel in der interaktiven Datenbank der OER World Map auf &lt;a href=&#34;oerworldmap.org&#34;&gt;oerworldmap.org&lt;/a&gt; und als Buch veröffentlicht. Noch bis zum 02.12.2015 können sich alle Projekte und Organisationen rund um offene Lehr-Lern-Inhalte, über die Webseite &lt;a href=&#34;http://www.o-e-r.de/16/cfp&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.o-e-r.de/16/cfp&lt;/a&gt; eintragen .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Oktober 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-oktober-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 10:57:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/11/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-oktober-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein fröhliches Halloween wünschen wir! (CC-BY)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den Oktober&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ende Oktober fand in London das Jahrestreffen der Teilnehmerländer der Open Government Partnership statt. Wir waren vor Ort und haben über unsere Versuche, Deutschland zu einem Beitritt zu bewegen, &amp;lt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&#34;&gt;a href=&amp;quot;&lt;/a&gt;/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&amp;quot;&amp;gt;berichtet.&lt;br&gt;&#xA;Der &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/open-data-index-2013/&#34;&gt;Open Data-Index&lt;/a&gt;, den wir kurz vor dem OGP-Treffen veröffentlicht haben, zeigt, wo die einzelnen Länder stehen. Er zeigt auch, dass die Bundesregierung noch einiges tun muss, um ihren Verpflichtungen aus der G8 Open Data Charter nachzukommen. Aber es gibt auch gute Neuigkeiten: Das Umweltbundesamt hat ein Portal für &lt;a href=&#34;thude.de&#34;&gt;Emissionsdaten &lt;/a&gt; gelauncht. Bis zum nächsten Open Data-Index planen wir, gemeinsam mit der Verwaltung alle geforderten Datensätze zu öffnen. Wichtiges Werkzeug dafür ist das deutschlandweite Datenportal &lt;a href=&#34;https://www.govdata.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GovData.de&lt;/a&gt;, das in den letzten Wochen umfangreich &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog/2013/10/govdata-in-der-evaluationsphase/&#34;&gt;evaluiert wurde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im August 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/09/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-august-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 08:47:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/09/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-august-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tagesausflug der Open Knowledge Foundation Deutschland (CC-BY)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den August&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit Sekt, Grillgut und viel guter Laune haben wir eine Bootstour auf dem Müggelsee gemacht und sind dabei gehörig in &lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/okfde&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Urlaubsstimmung&lt;/a&gt; gekommen. Zurück im Büro ging es mit unseren laufenden Projekten weiter: Für „&lt;a href=&#34;http://codeforall.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Code for All”&lt;/a&gt; haben wir die Webseite überarbeitet und mit einem neuen Design versehen. Wir sind noch auf der Suche nach Partnern und Unterstützern und freuen uns über euer Interesse. Und „Jugend hackt” war ein Riesenerfolg! Erfahrt mehr über die entwickelten Projekte und den Verlauf des Wochenendes via &lt;a href=&#34;http://jugendhackt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;jugendhackt.de&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/jugendhackt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/jugendhackt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt; und natürlich bald auch in diesem &lt;a href=&#34;https://okfn.de/blog&#34;&gt;Blog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hackidemia: Workshops für Kids, Berlin 1. April</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/03/hackidemia-workshops-f%C3%BCr-kids-berlin-1.-april/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 11:04:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/03/hackidemia-workshops-f%C3%BCr-kids-berlin-1.-april/</guid>
      <description>&lt;p&gt;HacKIDemia ist ein mobiles Erfinderlabor das die Verwandlung materieller und virtueller Dinge zum Thema eines umfangreichen Kursprogramms macht. Dabei werden modernste Technologien angewendet und für die Kursteilnehmer unmittelbar erfahrbar gemacht.&lt;br&gt;&#xA;Nach dem Kurs sind Kinder, Schüler und Eltern und der Lage:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;gemeinsam technisch anspruchsvolle Produkte zu entwickeln.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;mit 3D Druckern, Lasercuttern, 3D Scannern und Microcontrollern umzugehen. -Ihrem kreativen Potential Ausdruck zu verleihen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Teil der internationalen &amp;ldquo;Crowd-Crafting&amp;rdquo; Community zu werden.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn Sie teilnehmen möchten, melden sie sich hier für die Workshops am Vormittag und hier für die Workshops am Nachmittag an und vergessen sie nicht, Ihre Freunde zu unsem Facebookevent einzuladen. Falls sie Interesse an unseren zukünftigen Aktivitäten haben können sie auch gerne unseren Newsletter abonnieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>P2PU Meetup Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/11/p2pu-meetup-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 10:51:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/11/p2pu-meetup-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;P2PU crew will be back to Berlin for the 2011 Workshop. On 10 Nov they are hosting a meetup that is open to the public. They&amp;rsquo;d love to see as much of the Berlin free culture / hacker / edupunk crew as possible there.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Please help spread the word, here&amp;rsquo;s the event page where attendees should RSVP:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;P2PU Meetup Berlin&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Thursday, 10 November 2011, 18:30&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Supermarkt Berlin&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;64 Brunnenstraße, Berlin, DE 13355&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;ABOUT P2PU -&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
