<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transparency on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/blog/tags/transparency/</link>
    <description>Recent content in Transparency on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/blog/tags/transparency/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Policy advocacy with a twist</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</guid>
      <description>At the Open Knowledge Foundation Deutschland we’ve been advocating for rules and regulation that open up closed systems and processes in areas such as data governance, financial transparency and algorithmic accountability. However, as a small organisation that largely runs on project grants and individual donations, we don’t have the resources to run large-scale advocacy campaigns. The key to success for us has been to rely on a combination of law, tech and crowd to address some of the most important policy issues in our field.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EITI-Woche in Berlin</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/eiti-woche-in-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/eiti-woche-in-berlin/</guid>
      <description>Diese Woche findet in Berlin das internationale Board-Meeting von EITI statt.
EITI steht für Extractive Industry Transparency Initiative und bemüht sich um die Offenlegung der Zahlungsströme im Rohstoffsektor. Mehr Infos gibt es hier. D-EITI publizierte 2017 seinen ersten Bericht.
Im Rahmen des Board-Meetings gibt es folgende Veranstaltung von der bzw. für die Zivilgesellschaft:
Dienstag 26. Juni &amp;ldquo;Workshop on resource governance, transparency and climate change&amp;rdquo; 
mit Publish What You Pay, Global Witness, Heinrich Böll Foundation, openoil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war der Datensummit ‘17 – Das Community-Festival der OKF</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/daswardatensummit/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/daswardatensummit/</guid>
      <description>Nach vier Monaten Vorbereitung auf Hochtouren und zwei Tagen geballtem Input zu Open Data, Civic Tech und Data Literacy haben wir ausgeschlafen und lassen Revue passieren: den Datensummit ‘17 – unser erstes zweitägiges Festival, das vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur gefördert wurde.
Rund 280 Teilnehmerinnen durften wir am ersten Tag im Erich-Klausener-Saal des BMVIs begrüßen und müssen zugeben, dass wir mit unseren pinken Programmflyern, bunten Armbändern und zehn Kästen Club Mate eine nicht alltägliche Veranstaltung für ein Ministerium organisiert haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Bahn kommt… auf Open Data!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/die-bahn-kommt-auf-open-data/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/die-bahn-kommt-auf-open-data/</guid>
      <description>Berlin, 23.10.2015 – Lange Zeit sah es so aus, als sei die Deutsche Bahn die letzte Bastion geschlossener Daten, aus der auf offiziellem Weg nicht auch nur ein Bit zu holen wäre. Doch was in diesem Frühjahr und Sommer mit zwei Hackathons in Frankfurt und Berlin anfing, soll keine Ausnahme bleiben: Auch die DB hat offenkundig die Vorteile von Open Data erkannt und bewegt sich auf eine Öffnung ihrer Daten zu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Budget Survey: Bundeshaushalt kann noch transparenter werden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/open-budget-survey-bundeshaushalt/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/open-budget-survey-bundeshaushalt/</guid>
      <description>Berlin, 15.10.2015 - Der deutsche Bundeshaushalt ist zu großen Teilen transparent, sollte aber vor allem im Bereich der öffentlichen Beteiligung weiter ausgebaut werden. Das ist das Ergebnis des internationalen Open Budget Survey (OBS) 2015 der International Budget Partnership (IBP). Der Bericht zeigt, dass der Haushalt Deutschlands in den Bereichen Transparenz und Haushaltsaufsicht den Kriterien für Offenheit in vielen Teilen entspricht.
Jedoch hat die Bevölkerung nur wenige Möglichkeiten, den Haushalt mitzugestalten. Es fehlt etwa auf Bundesebene ein Bürgerhaushalt, der die Grundlagen der Haushaltspolitik in einfacher Form darstellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zum Workshop &#39;Offene Daten als Grundlage moderner Verwaltung&#39; - Auftakt des Projekts „Open Data &amp; Privacy“</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/einladung-auftaktworkshop-open-data-und-privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/einladung-auftaktworkshop-open-data-und-privacy/</guid>
      <description>Behörden sammeln und aggregieren eine Vielzahl von Daten. Deren produktive Nutzung bietet für Wirtschaft und Zivilgesellschaft sowie für Bürgerinnen und Bürger unmittelbare Chancen. Das ist relativ unstrittig und wird breit diskutiert. Dabei gerät bisweilen das große Potenzial aus dem Blick, das ein intelligenter Umgang mit Daten für politische Entscheidungsprozesse und für das Verwaltungshandeln selbst eröffnet. Vielfach ist Behörden nicht bewusst, welche Chancen in den von ihnen verwalteten Daten stecken und wie sie nicht nur für die Allgemeinheit, sondern auch für ihre eigene Arbeit in Wert gesetzt werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zur Pressekonferenz „Politik Bei Uns“</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/10/pressekonferenz-politik-bei-uns/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/10/pressekonferenz-politik-bei-uns/</guid>
      <description>Berlin wird preisgekrönt transparent! Wir laden alle Interessierten ein, an der Pressekonferenz zur Vorstellung des Transparenz- und Recherchetools „Politik Bei Uns“ für die Berliner Bezirke teilzunehmen. Außerdem wird „Politik Bei Uns“ auf der Pressekonferenz als „Ausgezeichneter Ort im Land der Ideen“ geehrt.
Was? Pressekonferenz „Politik Bei Uns“ für Berlin mit Preisverleihung „Ausgezeichnete Orte im Land der Ideen“
Wann? Mittwoch, der 14.10.2015, 11:00 – 12:00 Uhr
Wo? Büro der Open Knowledge Foundation, Singerstraße 109, 10179 Berlin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Knowledge Foundation Germany awarded H2020 project to improve transparency in public spending and support whistleblowing</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/01/okfde-awarded-h2020-project-to-improve-transparency-in-public-spending-and-support-whistleblowing/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/01/okfde-awarded-h2020-project-to-improve-transparency-in-public-spending-and-support-whistleblowing/</guid>
      <description>Horizon 2020 project DIGIWHIST to build a digital whistleblowing platform and help improve transparency in public spending
Berlin – 25.01.2014 – The tell-tale signs of public spending gone wrong are easy to spot. For example, an airport that is many years behind schedule and billions of Euro over budget, or a highway which leads to nowhere. What has been harder up to now is to how to shine a light on the problem and engage civil society in helping to curb it.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>