<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fiona Krakenbürger on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/authors/fiona-krakenb%C3%BCrger/</link>
    <description>Recent content in Fiona Krakenbürger on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/authors/fiona-krakenb%C3%BCrger/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Der Prototype Fund sucht Unterstützung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/06/der-prototype-fund-sucht-unterstuetzung/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/06/der-prototype-fund-sucht-unterstuetzung/</guid>
      <description>Wir – Fiona, Eileen, Elisa und Julia – arbeiten seit über einem Jahr am Prototype Fund. Das Projekt ist ein Förderprogramm, das Softwareentwicklerinnen, Hackerinnen und Kreative dabei unterstützt, ihre Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo zu entwickeln und als Open-Source-Prototypen zu veröffentlichen. Unser Ziel ist es, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovation und Innovationsförderung aufzubrechen und dass mehr digitale Innovationen für die Gesellschaft entstehen. Um das zu erreichen, probieren wir laufend Neues aus und entwickeln das Programm weiter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wahlsalons 2017</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/04/wahlsalons/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/04/wahlsalons/</guid>
      <description>Dieses Jahr steht der Schwerpunkt von Code for Germany ganz im Zeichen von Wahlen, Politik und Demokratie
Wahlen und Technik Im Herbst diesen Jahres finden die 19. Bundestagswahlen statt. Zu diesem Anlass nehmen wir uns dieses Jahr das Thema Wahldaten und Wahlen als Schwerpunkt vor. Wir wollen nützliche und informative Tools rund um die Wahl entwickeln und mit Offenen Wahldaten arbeiten. Dafür organisieren wir die Wahlsalons in Berlin und Köln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Open Data Day am 04. März</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/open-data-day/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/open-data-day/</guid>
      <description>Am 04. März laden Aktivistinnen auf der ganzen Welt zum International Open Data Day ein.
In über einhundert Städten werden Workshops, Hackathons und Events rund um Offene Daten von der Community organisiert und alle Interessierten sind eingeladen. Wie immer sind auch die Open Knowledge Labs vertreten, dieses Jahr mit beeindruckenden 20 Events in 19 Städten! Wir freuen uns sehr darüber, dieses Jahr so breit aufgestellt zu sein. Mit dabei sind gleich drei Neuzugänge, in Heidelberg, Erfurt und Schwerin - willkommen an Bord!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das OK Lab Hamburg lädt ein zum Forum Offene Stadt am 03. März</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/02/forum-offene-stadt-hamburg/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/02/forum-offene-stadt-hamburg/</guid>
      <description>Das OK Lab Hamburg lädt am 03. März zusammen mit der Open Knowledge Foundation und der Körber-Stiftung zum Forum Offene Stadt, um digitale Lösungen für mehr Teilhabe in der Stadt des 21. Jahrhunderts vorzustellen. Eingeladen sind sowohl interessierte Bürgerinnen, welche diese Anwendungen nutzen können, als auch Mitarbeiter aus den Verwaltungen deren Offene Daten dafür genutzt werden.
Was ist das “FORUM Offene Stadt”? Ein eintägiges Forum mit Showroom-Charakter. Unterhaltsame 15 Minuten Talks im KörberForum in Hamburg begleiten durch den Tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bericht von der re:publica 2016</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/05/re-repubublica/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/05/re-repubublica/</guid>
      <description>re:re:publica Die jährlich in Berlin statt findende re:publica ist die wichtigste und größte Konferenz rund um das digitale Leben und Netzpolitik im deutschsprachigen Raum. Ein großer Teil des Teams war vor Ort, um spannenden Talks zu lauschen und um sich mit anderen Leuten auszutauschen. Ein paar von uns und aus der Community haben das Programm auch aktiv mitgestaltet und unsere Themen rund um Transparenz, Open Data und offenes Wissen in Talks, Meetups und Lightning Talks aufbereitet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
