<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/projekte/atom.xml"/>
  <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Bits &amp; Bäume</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/bits-und-baeume/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/bits-und-baeume/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Nach der erfolgreichen ersten Bits &amp;amp; Bäume-Konferenz 2018 sind die Themen Digitalisierung und Nachhaltigkeit heute in unserer Gesellschaft so präsent wie nie zuvor. Wir stehen vor großen gesellschaftlichen und globalen Herausforderungen für eine gerechte und nachhaltige Gestaltung unserer (Um-)Welt. Deshalb möchten wir mit der &lt;strong&gt;Konferenz Bits &amp;amp; Bäume 2022 vom 1. bis 2. Oktober 2022&lt;/strong&gt; die Vernetzung von Umwelt- und Gerechtigkeitsaktivist*innen, Technikexpert*innen und Menschenrechtler*innen fördern und verstetigen. Eine &lt;strong&gt;Auftaktveranstaltung wird am Abend des 30. September&lt;/strong&gt; stattfinden. Dazu gehört auch die Vernetzung unserer Communities mit Vertreter*innen sozial-ökologisch wirtschaftender kleiner Digital-Unternehmen sowie der Politik, um gemeinsam konkrete Lösungen für die drängenden Fragen unserer Zeit zu finden. Wir wollen große politische Strategien und Governance-Vorschläge diskutieren, aber auch anhand von Best-Practice-Beispielen voneinander lernen, wie wir im digitalen Zeitalter Klima- und Umweltschutz, soziale Gerechtigkeit, Demokratie und Grundrechte verwirklichen können. &lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open Gov Netzwerk</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/ogp/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/ogp/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Als Teil des Open Government Netzwerks setzen wir uns für die aktive Mitwirkung Deutschlands in der Open Government Partnership (OGP) und die Interessen der deutschen Zivilgesellschaft in diesem Prozess ein und koordinieren das zivilgesellschaftliche Netzwerk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Netzwerk ist ein Zusammenschluss von zivilgesellschaftlichen Organisationen und Einzelpersonen, der sich seit 2011 für die Förderung eines offenen Regierungs- und Verwaltungshandelns als ganzheitlichem Ansatz zur Stärkung der Demokratie einsetzt. Dabei liegt der Fokus insbesondere auf dem Austausch mit der Bundesregierung sowie der Entwicklung der nationalen Aktionspläne.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Prototype Fund</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/prototypefund/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/prototypefund/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Mit dem Prototype Fund unterstützen wir gesellschaftlich relevante Software-Projekte und erhöhen ihre nachhaltige Wirkung durch Open Source aus Prinzip. Kurz: &lt;strong&gt;Wir fördern Open-Source-Software aus der Gesellschaft und für die Gesellschaft.&lt;/strong&gt;
Wir machen digital-soziale Innovation möglich; mit Entwickler*innen, die ganz unterschiedliche Kompetenzen in die Technikgestaltung einbringen und den Raum bekommen, ihre guten Ideen weiterzuentwickeln. Ihr erhaltet dabei eine Förderung von bis zu 95.000 € in sechs Monaten oder 158.000 € in zehn Monaten für euer Projekt und Team. Der Fördertopf unterstützt Softwareentwickler*innen, Hacker*innen und Kreative dabei, Skizzen für Tools und Anwendungen umzusetzen. Der Prototype Fund richtet die Förderschwerpunkte seit 2025 neu aus und konzentriert sich nun auf die Bereiche Datensicherheit und Software-Infrastruktur.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Prototype Fund Hardware</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/prototypefundhardware/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/prototypefundhardware/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary></summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Offene Verwaltungsdaten</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/opendata/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/opendata/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Behörden von Bundes- bis Kommunalebene produzieren und veröffentlichen jeden Tag tausende Dokumente. Im Rahmen der allgegenwärtigen Digitalisierung der Verwaltungen wurden in den letzten Jahren zum Thema Open Data häufig große Ziele formuliert. Und doch verläuft die Umsetzung bisher nur schleppend. Es besteht ein hoher Nachholbedarf bei Behörden, Wissen und Kompetenzen im Bereich der Datenbereitstellung aufzubauen. Wir möchten uns mit diesem Kernthema der OKF wieder verstärkt in den gesellschaftlichen Diskurs einbringen und unsere Expertise im Bereich Open Data zur Verfügung stellen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>FragDenStaat</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/fragdenstaat/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/fragdenstaat/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;In einer Demokratie ist es notwendig, dass sich Bürger:innen frei über Regierungshandeln informieren können. Mit dem Informationsfreiheitsgesetz hat jede Person das Recht, Dokumente bei Behörden anzufragen. Mit der Online-Plattform FragDenStaat unterstützen wir Bürger:innen dabei, ihr Recht auf Zugang zu Informationen von deutschen Behörden wahrzunehmen. Bürger:innen müssen sich nicht mehr durch den Gesetzesdschungel der Bundesländer und des Bundes arbeiten, um eine Anfrage zu stellen. Anfragen und Antworten erscheinen transparent online. Schon im Jahr der Gründung des Projekts hat sich die Anzahl der Informationsanfragen in Deutschland verdoppelt.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Code for Germany</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/codeforde/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/codeforde/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Code for Germany ist ein Netzwerk von ehrenamtlichen Menschen, die an nachhaltigen digitalen Projekten für eine offene und gerechte Gesellschaft arbeiten. Zentrales Thema ist dabei, wie Daten, Informationen und Wissen so aufbereitet werden können, dass sie möglichst vielen Menschen zugänglich sind. Dadurch wird die Beteiligung von Bürger:innen an demokratischen Prozessen gestärkt und ihr Lebensalltag erleichtert. Um dies zu ermöglichen, treffen sich Freiwillige regelmäßig in ihren Städten in den Open Knowledge Labs (OK-Labs). Sie diskutieren über Strategien des Open Government und entwickeln digitale Lösungen für Probleme und Bedürfnisse, die sie in ihren Städten und Nachbarschaften identifiziert haben.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jugend hackt</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/jugendhackt/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/jugendhackt/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Mit Code die Welt verbessern – das ist seit 2013 das Ziel von Jugend hackt, einem Programm für Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren, die Lust auf Technik haben und darauf, sich damit auseinanderzusetzen, wie Technik und Gesellschaft zusammenhängen. Bei Jugend hackt wird natürlich gecodet und gebastelt, es geht uns aber um mehr. Wir wollen einen verantwortungsbewussten Umgang mit Technik vermitteln. Dazu gehört für uns, dass wir uns mit ethischem Hacking auseinandersetzen, aber auch mit der Offenheit von Code und Daten. Technik-Kompetenz ist mehr als etwas, das sich gut im Lebenslauf macht.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2030Watch</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/2030-watch/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/2030-watch/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;2030Watch überwacht und visualisiert die Umsetzung der nachhaltigen Entwicklungsziele in Deutschland.
Die Sustainable Development Goals (SDGs) wurden im September 2015 von den Vereinten Nationen (UN) verabschiedet und sollen bis 2030 erreicht werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle UN-Mitgliedsstaaten haben sich verpflichtet diese 17 Ziele und 169 Unterziele umzusetzen.
Sie sollen zum Beispiel die Armut abschaffen, bestehende Ungleichheiten in und unter den Ländern beseitigen und greifen Themen auf, die uns alle angehen, wie den Klimawandel.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Apps and the city</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/appsandthecity/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/appsandthecity/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Unter dem Namen &amp;ldquo;Apps and the City&amp;rdquo; hat die OKF Deutschland gemeinsam mit den Berliner Verkehrsbetrieben (BVG) und dem Verkehrsverbund Berlin-Brandenburg (VBB) zu einem Entwicklertag zum Thema Nahverkehr eingeladen.
An diesem Tag erarbeiteten Entwicklerinnen und Softwareexperten sowie Designerinnen und Designer gemeinnützig sinnvolle Anwendungen für die Fahrgäste mit den offenen Datensätzen der Verkehrsbetriebe.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Apps for Europe</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/appsforeurope/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/appsforeurope/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Apps for Europe möchte der Welt nicht nur die Wirkungsmacht offener Daten zeigen, sondern auch das wirtschaftliche Potenzial herauskehren. Neelie Kroes, die Vizepräsidentin der Europäischen Kommission und eine starke Unterstützerin von Apps for Europe, beziffert den Wert offener Daten auf viele Milliarden Euro. Wir fördern gemeinsam die Möglichkeiten offener Daten, indem wir Ihnen dabei helfen, Ihre Idee in ein erfolgreiches Unternehmen umzuwandeln, das sich in ganz Europa etablieren könnte.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>BIG</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/big/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/big/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Das Big Data Public Private Forum (BIG) arbeitete an der Festlegung und Umsetzung einer klaren Strategie zu Big Data, die die notwendigen Anstrengungen in Bezug auf Forschung und Innovation in Angriff nimmt, gleichzeitig aber auch einen wichtigen Impuls für die Einführung von Technologien gibt und Maßnahmen zur erfolgreichen Umsetzung der Big Data-Wirtschaft unterstützt.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bundesgit</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/bundesgit/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/bundesgit/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Dieses Git-Repository enthält alle deutschen Bundesgesetze und -verordnungen im Markdown-Format. Als Quelle dienen die XML-Versionen der Gesetze von &lt;a href=&#34;http://www.gesetze-im-internet.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gesetze-im-internet.de&lt;/a&gt; . Mit BundesGit wird die jeweils aktuellste Version eines Gesetzes versioniert gespeichert - so wird die Entstehung, historische Entwicklung und die Aktualisierung von Gesetzen einfach und frei nachvollziehbar.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bündnis F5</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/buendnisf5/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/buendnisf5/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Gemeinsam mit AlgorithmWatch, der Gesellschaft für Freiheitsrechte, Reporter ohne Grenzen und Wikimedia Deutschland haben wir uns im Bündnis F5 zusammengefunden, um für die Ideen, Forderungen und Belange der digitalen Zivilgesellschaft in Deutschland einzutreten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir sind in dem Anspruch vereint, eine demokratische Digitalisierung zu fördern, die auf den Grundpfeilern Offenheit und Transparenz, Teilhabe und Zugang, Schutz der Grund- und Menschenrechte sowie dem Schutz der Belange von Verbraucherinnen und Verbrauchern aufbaut. Unser Ziel ist es, das Gemeinwohl in den Fokus der Digitalpolitik zu stellen und die Zukunftsfähigkeit einer demokratischen digitalen Gesellschaft zu gewährleisten. Daher bündeln wir unsere Expertise in den verschiedenen Themenbereichen der Digitalisierung.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Coding da Vinci</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/projekte/codingdavinci/"/>
    <id>https://okfn.de/projekte/codingdavinci/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>&lt;p&gt;Wir organisierten mit Coding da Vinci den ersten Kultur-Hackathon in Deutschland. Die Veranstaltung bringt Entwicklerinnen, Designerinnen und Gamerinnen zusammen, um in Kooperation mit Kultureinrichtungen aus offenen Daten und eigener Kreativität neue Anwendungen, mobile Apps, Spiele und Visualisierungen umzusetzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziel von Coding da Vinci war nicht nur das Etablieren und Vernetzen einer technikaffinen und kulturbegeisterten Community, sondern insbesondere das kreative Ausschöpfen der technischen Möglichkeiten, die in unserem digitalen Kulturerbe stecken. Wir setzten uns dabei für die freie Verfügbarkeit und Nutzbarkeit von Kulturdaten ein und stellten sicher, dass sie kreativen Menschen als Rohmaterial für ihre Ideen zur Verfügung stehen.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  
</feed>
