<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IFG on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/ifg/</link>
    <description>Recent content in IFG on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/ifg/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1. IFG-Meisterschaften: Wer wird Deutschlands Transparenzsieger?</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/1.-ifg-meisterschaften-wer-wird-deutschlands-transparenzsieger/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/1.-ifg-meisterschaften-wer-wird-deutschlands-transparenzsieger/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das wird ein heißer Sommer! Wir senden an alle Bundesministerien Anfragen nach dem Informationsfreiheitsgesetz (IFG). Wer zuerst antwortet, kommt in die nächste Runde. Wer gewinnt die ersten IFG-Meisterschaften Deutschlands?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;So lasset die Spiele beginnen! Wir haben die ersten IFG-Meisterschaften Deutschlands ins Leben gerufen. Das Prinzip: Wir stellen allen Bundesministerien die gleiche Anfrage nach einem Dokument. Wer zuerst antwortet, kommt eine Runde weiter! Der Behörden-Gewinnerin der IFG-Meisterschaften winkt ein besonderer Preis: Ein FragDenStaat-Hoodie!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OKFDE auf der re:publica 18</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/04/okfde-auf-der-republica-18/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/04/okfde-auf-der-republica-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vom 2. - 4. Mai findet die größte Konferenz der digitalen Gesellschaft re:publica in Berlin statt. Auch in diesem Jahr sind wir mit zahlreichen Talks vertreten. Hier eine kleine Übersicht der von uns organisierten Sessions! Fall ihr da seid, kommt doch vorbei:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://18.re-publica.com/de/session/wohin-informationsfreiheit-deutschland&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wohin mit der Informationsfreiheit in Deutschland?&lt;/a&gt; Johannes Filter, Nadine Stammen, Stefan Wehrmeyer&#xA;Mittwoch 02.05.2018 18:30 - 19:30 Meetup 2&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://18.re-publica.com/en/session/zahlen-politik&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Die Zahlen der Politik&lt;/a&gt; Anna Alberts, Michael Peters&#xA;Donnerstag 3.05 11:15 - 12:15 Stage J&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellungnahme: Informationszugangs&amp;shy;gesetz in Schleswig-Holstein sollte ambitionierter sein</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/10/stellungnahme-informationszugangsshygesetz-in-schleswig-holstein-sollte-ambitionierter-sein/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/10/stellungnahme-informationszugangsshygesetz-in-schleswig-holstein-sollte-ambitionierter-sein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In einer Stellungnahme an den Innenausschuss des Schleswig-Holsteinischen Landtags haben wir die &lt;a href=&#34;http://www.landtag.ltsh.de/infothek/wahl18/drucks/4400/drucksache-18-4409.pdf&#34;&gt;geplante Reform des Informationszugangsgesetzes&lt;/a&gt; begrüßt. Gleichzeitig fordern wir jedoch eine deutlich ambitioniertere Verbesserung des Gesetzes. Dazu gehören die Einbettung von Open Data in die Verwaltung, die Abschaffung von Gebühren sowie Transparenz im Gesetzgebungsprozess. Dass der Landtag sich selbst in großen Teilen vom Informationszugang ausnehmen will, widerspricht dem Sinn eines solchen Gesetzes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://okfn.de/files/blog/2016/10/Stellungnahme-SH.pdf&#34;&gt;Zu unserer Stellungnahme&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tag der Informationsfreiheit: Bündnis fordert landesweite Transparenzgesetze</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/09/tag-der-informationsfreiheit-b%C3%BCndnis-fordert-landesweite-transparenzgesetze/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 10:20:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/09/tag-der-informationsfreiheit-b%C3%BCndnis-fordert-landesweite-transparenzgesetze/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zum Internationalen Tag der Informationsfreiheit am 28. September fordert ein Bündnis aus zivilgesellschaftlichen Organisationen die Einführung von Transparenzgesetzen nach dem Vorbild von Hamburg in ganz Deutschland. Um für mehr Transparenz zu sorgen, können Bürger, Journalisten und NGOs über FragDenStaat.de ab sofort 10.000 Behörden aus allen Bundesländern anfragen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arne Semsrott, Open Knowledge Foundation Deutschland: „Bürger müssen nachvollziehen können, wie der Staat arbeitet. Für eine moderne Verwaltung im 21. Jahrhundert ist Transparenz deswegen Pflicht. Bund und Länder müssen jetzt dringend die gesetzlichen Grundlagen dafür schaffen.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klausurheberrecht: Bildungsmaterialien dürfen nicht veröffentlicht werden</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/05/klausurheberrecht-bildungsmaterialien-d%C3%BCrfen-nicht-ver%C3%B6ffentlicht-werden/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 18:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/05/klausurheberrecht-bildungsmaterialien-d%C3%BCrfen-nicht-ver%C3%B6ffentlicht-werden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor einem Monat erzielte eine IFG-Anfrage auf &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/abiturklausuren-2015/&#34;&gt;vorzeitige Einsicht&lt;/a&gt; von Abiklausuren &lt;a href=&#34;http://www.theguardian.com/world/2015/apr/09/german-student-makes-official-request-to-see-test-papers-before-exams&#34;&gt;europaweit&lt;/a&gt; einigen &lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/schulspiegel/abi/abitur-schueler-beantragt-klausur-nach-informationsfreiheitsgesetz-a-1027298.html&#34;&gt;Buzz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das führte zu einer Welle von &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfragen/tag/abitur/&#34;&gt;Nachahmern&lt;/a&gt;, die über FragDenStaat Prüfungsaufgaben zum Richteramt, für Masseurausbildungen oder zur Jägerprüfung haben wollten. Eine Anfrage für die &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/abiturklausuren-2011/&#34;&gt;Abituraufgaben 2011 in NRW&lt;/a&gt; war jetzt erfolgreich - zumindest für den Antragssteller.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der bekam nämlich die Aufgaben zugeschickt, darf sie allerdings nicht veröffentlichen. Das liegt am Klausurheberrecht: In NRW (anders als z.B. in &lt;a href=&#34;http://www.bildung-lsa.de/pruefungen___zentrale_leistungserhebungen/schriftliche_abiturpruefung.html&#34;&gt;Sachsen-Anhalt&lt;/a&gt;) liegen die Lizenzen für die Veröffentlichung von Abituraufgaben bei einem privaten Anbieter: Dem &lt;a href=&#34;http://www.bildungsmedien.de/&#34;&gt;Verband Bildungsmedien&lt;/a&gt; und seinen angeschlossenen Verlagen. Das Land NRW behält die Rechte, die Aufgaben den Schulen zur Verfügung zu stellen, dies allerdings nur auf &amp;ldquo;gesicherten Servern&amp;rdquo;. Nach Aussage des Ministeriums dient dies &amp;ldquo;dem Zweck, die Aufgaben unverändert zu lassen und zum anderen einer, wenn auch sehr geringen, Refinanzierung.&amp;rdquo;&#xA;Wie viel Geld das Land aber für das Überlassen der Abdruckrechte für die Abituraufgaben bekommt, ist unklar. In der Lizenzvereinbarung des Landes mit dem VBM sind &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/lizenzvereinbarungen-mit-schulbuchverlagen-uber-die-abituraufgaben-in-nrw/#nachricht-26920&#34;&gt;diese Stellen geschwärzt&lt;/a&gt;. Wir haken da aber &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/lizenzvereinbarung-des-msw-mit-dem-verband-bildungsmedien/&#34;&gt;nochmal nach&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2014: Das Jahr in 12 IFG-Anfragen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/12/2014-das-jahr-in-12-ifg-anfragen/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 15:56:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/12/2014-das-jahr-in-12-ifg-anfragen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dieses Jahr war viel los auf FragDenStaat. In diesem Rückblick führen wir noch einmal durch die Höhen und Tiefen von 2014 mit einer Anfrage pro Monat.&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Januar&lt;/strong&gt;: Die Berliner Polizei hat klammheimlich eine &lt;strong&gt;Vorratsdatenbank&lt;/strong&gt; für Veranstaltungen erstellt, in der u.a. die Daten von Demo-Anmeldern für drei Jahre gespeichert werden. Die Ausgestaltung der Datenbank wird durch eine IFG-Anfrage deutlich.&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2014/polizeiliche-vorratsspeicherung-von-versammlungen-in-berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mehr Infos&lt;/a&gt; / &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/errichtungsanordnung-der-stadtweiten-veranstaltungsdatenbank/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zur Anfrage&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;Februar&lt;/strong&gt;: Wie viel kosten die &lt;strong&gt;Give-Aways&lt;/strong&gt; im Bundestag? Eine Antwort der Bundestagsverwaltung aus dem Februar gibt Auskunft.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Winteraktion: Ganz Deutschland bei FragDenStaat</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/12/winteraktion-ganz-deutschland-bei-fragdenstaat/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 16:44:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/12/winteraktion-ganz-deutschland-bei-fragdenstaat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Frohe Weihnachten! Pünktlich zum Start des Weihnachtstrubels schaltet FragDenStaat.de an jedem Adventssonntag ein neues Bundesland auf der Plattform frei. Seit dem 1. Advent lassen sich die 161 Behörden Bremens über das IFG auf FragDenStaat anfragen. Und mit ein bisschen Glück haben die NutzerInnen zu Weihnachten ein paar schöne Infos unter dem Weihnachtsbaum.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://fragdenstaat.de/bremen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zu FragDenStaat.de/Bremen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das geht jetzt so weiter bis Weihnachten: An den nächsten Adventssonntagen schalten wir nacheinander weitere Bundesländer frei. Aber das ist noch nicht alles: In unserem Adventskalender eröffnen wir jeden Tag Bürgerinnen und Bürgern von drei neuen bayerischen Kommunen die Anfragemöglichkeit über FragDenStaat. 65 bayerische Kommunen haben eine Informatonsfreiheitssatzung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
