<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>NGO on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/ngo/</link>
    <description>Recent content in NGO on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/ngo/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OKF beim European Alternatives Campus Event 16</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/09/openbudgets-datenschule-at-ea-campus_event/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/09/openbudgets-datenschule-at-ea-campus_event/</guid>
      <description>Brexit, ein wachsender Rechtsradikalismus und eine andauernde wirtschaftliche Stagnation. Die Probleme mit der die Europäische Union (EU) momentan zu kämpfen hat sind gewaltig. Aber wie kann die gegenwärtige Euroskepsis überwunden werden und eine europaweites, starkes Zeichen gegen Rechts gesetzt werden? BeimCampus Event von European Alternativesvergangene Woche sind politische Aktivisten zusammengekommen, um Europa neu zu denken. OpenBudgetsund die Datenschulewaren dabei und haben mitdiskutiert.
Unter dem Motto „Shifting Baselines“ wurde in mehreren Workshops erarbeitet, wie politischer ARTivism, eine alternative Stadtentwicklung und transeuropäische Netzwerke ein positives Zeichen für Europa setzen können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag der offen Tür - Die OKF beim BMZ</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/2030watch-datenschule-bmz/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/2030watch-datenschule-bmz/</guid>
      <description>Wie sich besser für mehr Transparenz und offene Daten einsetzen, als innerhalb der Ministerien selber? Am Tag der offenen Tür beim Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ) waren wir mit den Projekten 2030 Watchund der Datenschulevertreten.
Trotz besten Wetters erreichten viele BesucherInnen nach einem “Marsch durch die Institution” unseren Stand in der 11. Etage. Hier diskutierten wir mit den BesucherInnen, NGO-MitarbeiterInnen und Staatssekretär Thomas Silberhorn die Vorteile von offenen Daten für die internationale Entwicklungsarbeit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offene Türen, offene Daten! - Die Datenschule &amp; 2030-Watch beim Tag der offenen Tür am BMZ</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/08/datenschule-bmz/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/08/datenschule-bmz/</guid>
      <description>Für den diesjährigen Tag der offenen Tür öffnet das Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ) wieder seine Pforten. Am Sonntag, den 28. August, sind auch dieses Jahr zahlreiche Nichtregierungsorganisationen und Initiativen in der Stresemannstraße 94 in Berlin vertreten, um sich und ihre Projekte vorzustellen. Die Open Knowledge Foundation ist mit dabei! Die Datenschule und 2030 Watch sind mit einem Infostand vor Ort und werden über uns und unsere Arbeit berichten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
