<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://okfn.de/finanzierung/atom.xml"/>
  <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Open Knowledge Foundation DE</name>
    <email>info@okfn.de</email>
    <uri>https://okfn.de</uri>
  </author>
  <id>https://okfn.de</id>
  
  <entry>
    <title>Entwicklung der Gesamteinnahmen</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/finanzierung/entwicklung/"/>
    <id>https://okfn.de/finanzierung/entwicklung/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary></summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ausgaben 2020</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/finanzierung/ausgaben/"/>
    <id>https://okfn.de/finanzierung/ausgaben/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Personalkosten stellen den mit Abstand größten Ausgabeposten dar. Unser hervorragendes Team ist für uns die wichtigste Ressource. Darüber hinaus fallen – wie in jedem Jahr - Sach- und Honorarkosten an sowie Steuerzahlungen. Der größte Teil der Ausgaben ist projektbezogen. Die Sachkosten der Organisation versuchen wir gering zu halten (ca. 5% der Gesamtausgaben). Sie umfassen beispielsweise Buchhaltung sowie Sachkosten für Miete, Finanzbuchhaltung, Versicherungen und technische Infrastruktur.
In diesem Jahr sind bei der OKF im Durchschnitt 28 Personen beschäftigt, viele davon in Teilzeit.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Einnahmen 2020</title>
    <link rel="alternate" href="https://okfn.de/finanzierung/einnahmen/"/>
    <id>https://okfn.de/finanzierung/einnahmen/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Den Großteil (65%) unserer Einnahmen machen projektgebundene Zuschüsse aus. Dazu kommen wachsende Spendeneinnahmen in Höhe von ca. 21% unserer Einnahmen. Die meisten Spenden sind an FragDenStaat adressiert; aber auch die OKF als Ganzes verbucht dank der Spendenkampagne FriendlyFire, die im Dezember 2019 für unsund für 7 andere Organisationen gesammelt hat, hohe Spendeneinnahmen. Über wirtschaftliche Einnahmen haben wir 13% erwirtschaftet, Sponsoring trägt aktuell zu weniger als 1% unserer Gelder bei.
Hauptsächlich durch Einzelspenden finanzierte oder auf ehrenamtlicher Arbeit beruhende Projekte Unsere Projekte entstehen aus einer lösungsorientierten und idealistischen Haltung und werden oft durch ehrenamtliche Tätigkeit initiiert.</summary>
  </entry>
  
</feed>
