<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>edulabs on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/edulabs/</link>
    <description>Recent content in edulabs on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://okfn.de/tags/edulabs/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Projektstart Edulabs: Offene Bildung zusammen entwickeln</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/05/edulabs-offene-bildung/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/05/edulabs-offene-bildung/</guid>
      <description>Nach ersten Planungstreffen startet unser Bildungsprojekt edulabs nun mit monatlichen Public Calls (Mi. 17.5., 17:00). In den letzten Wochen ist bereits viel geschehen: Es gibt erste Kooperationen, eine vorläufige Website und vor allem: Das edulab Berlin hat bereits einen Raum.
Was sind die edulabs und was haben wir vor?
Wir organisieren regelmäßige Workshops und Treffen in den Regionen Berlin, Baden-Württemberg und NRW. Ziel ist es, mit digital gestützten Methoden offene Bildung voranzubringen, um eine Kultur der Partizipation in Schulen zu stärken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektassistenz für Edulabs (50%)</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/01/ausschreibung-edulabs/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/01/ausschreibung-edulabs/</guid>
      <description>Wie lässt sich Bildung mit digital gestützten Methoden gestalten? Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies Wissen einsetzt. Mit unserem Projekt Education Labs (edulabs) engagieren wir uns für den Aufbau von Kompetenzen zur Erstellung, Nutzung und Verbreitung von Open Educational Resources (OER).
edulabs sind lokale Gruppen aus Menschen, die ihre didaktischen, technischen und gestalterischen Fähigkeiten dazu nutzen, um zusammen innovative und nachnutzbare Bildungsmaterialien zu entwickeln.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
