<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digitale Tools on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/digitale-tools/</link>
    <description>Recent content in Digitale Tools on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/tags/digitale-tools/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Einladung: Workshops, Data Expedition &amp; Datenspaziergang für Fachkräfte in der Jugendarbeit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/02/einladung-workshops-jugendarbeit/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/02/einladung-workshops-jugendarbeit/</guid>
      <description>Ende letzten Jahres haben wir uns bei den Demokratielaboren intensiv mit Daten und digitalen Tools in der Jugendarbeit beschäftigt. In zwei Workshops diskutierten wir die Erfahrungen der Fachkräfte aus der alltäglichen, digitalen Arbeit. Zusätzlich führten wir eine Umfrage zu digitalen Kompetenzen, Daten und Tools mit verschieden Vertreter/innen aus der Jugendarbeit durch. Die Ergebnisse unserer Analyse und Tipps aus den Workshops gibt es hier zum Nachlesen.
Aufbauend auf den Ergebnissen aus dem Vorjahr, möchten wir nun noch praktischer mit digitalen Informationen arbeiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zu Workshop &amp; Umfrage: Daten &amp; digitale Tools in der Jugendarbeit</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2017/11/abschlussworkshop-bedarfsanalyse-demokratielabore/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2017/11/abschlussworkshop-bedarfsanalyse-demokratielabore/</guid>
      <description>Nach unserem ersten Workshop im Rahmen der Demokratielabore zu den Bedarfen und Herausforderungen der Digitalisierung für Mitarbeiter/innen in der Jugendarbeit möchten wir uns nun in einem zweiten Workshop noch stärker mit dem Thema Daten beschäftigen: Was sind Daten? Wie können sie in der Jugendarbeit genutzt werden? Wie kann ich sie einfach analysieren und visualisieren?
Dazu laden wir interessierte Fachkräfte aus der Jugendarbeit herzlich am 07. und 08. Dezember, jeweils von 10 bis 15 Uhr, ins Wild Wedding Loft nach Berlin ein.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>