<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Culture on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/open-culture/</link>
    <description>Recent content in Open Culture on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/tags/open-culture/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Coding da Vinci - Der Kultur-Hackathon</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2014/03/coding-da-vinci/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2014/03/coding-da-vinci/</guid>
      <description>Kennt ihr gute Apps, Dienste oder Visualisierungen mit offenen Kulturdaten? Nein? Gemeinsam mit euch wollen wir das ändern und laden zu [Coding da Vinci](http://codingdavinci.de/), dem ersten deutschen Kultur-Hackathon nach Berlin ein!
Coding da Vinci möchte aus ganz Deutschland kulturbegeisterte Entwickler-, Designer- und Gamer/innen mit Kulturinstitutionen zusammenbringen, um gemeinsam nachhaltige Anwendungen, Visualisierungen und Apps mit offenen Kulturdaten zu entwickeln. Ziel ist es, das Potenzial der digitalen Kulturschätze aufzuzeigen und auch Daten im Kulturbereich offen zugänglich und nachnutzbar zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zugang gestalten - Ein Rückblick</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/12/zugang-gestalten-ein-rueckblick/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/12/zugang-gestalten-ein-rueckblick/</guid>
      <description>Die Konferenz geht in die dritte Runde
Am 28./29. November fand die zwei-tägige Konferenz &amp;ldquo;Zugang gestalten! Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe&amp;rdquo; im Jüdischen Museum Berlin statt.
Zusammen mit dem Publikum und zahlreichen Experten aus Kultur, Politik und Wirtschaft diskutierten wir online und offline über Chancen, Hindernisse und Herausforderungen, aber auch darüber, warum der Zugang zum kulturellen Erbe eine öffentliche Aufgabe sein sollte.
Foto: David Jacob, CC-BY-SA
Wer war da und Was waren die Highlights?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zur Konferenz &#34;Zugang gestalten! - Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe&#34;</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/10/einladung-zur-konferenz-zugang-gestalten-mehr-verantwortung-fur-das-kulturelle-erbe/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/10/einladung-zur-konferenz-zugang-gestalten-mehr-verantwortung-fur-das-kulturelle-erbe/</guid>
      <description>Wir möchten Euch herzlich zur 3. Internationalen Konferenz “Zugang gestalten! - Mehr Verantwortung für das kulturelle Erbe”, am 28. und 29. November im Jüdischen Museum Berlin, einladen!
Das zweitägige Programm beinhaltet internationale Beispiele kultureller Institutionen im Zeitalter der Digitalisierung, Diskussionen zum Thema Selbstverständnis, rechtliche Rahmenbedingungen und kulturpolitische Positionen.
Zwei Tage lang werden Expertinnen und Experten aus Kultur, Wirtschaft, Zivilgesellschaft und Politik aktuelle Fragen des Zugangs zum kulturellen Erbe erörtern. Dazu präsentieren Vertreterinnen und Vertreter kultureller Institutionen neue Sichtweisen und innovative Projekte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>