<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Offener Haushalt on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/offener-haushalt/</link>
    <description>Recent content in Offener Haushalt on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/offener-haushalt/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Berlin Doppelhaushalt 2018/2019 im neuem Design und mit erweiterten Funktionen</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/06/ohh-berlin/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/06/ohh-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Berliner Senatsverwaltung hat die neue &lt;a href=&#34;https://www.berlin.de/sen/finanzen/haushalt/haushaltsplan/artikel.5697.php&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Haushaltsvisualisierung&lt;/a&gt; des Landes Berlins veröffentlicht. Das Land Berlin ist damit das erste Bundesland, das seine Haushaltsdaten auf diese umfassende Weise für Bürger*innen leicht verständlich darstellt. Die Visualisierung ist ein gemeinsames Projekt des Teams Offener Haushalt der Open Knowledge Foundation Deutschland und der Berliner Senatsverwaltung für Finanzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Bürger*innen können im Kachel-Diagramm über einen Soll-Ist-Vergleichen auswerten wofür Berlin seine Gelder in Höhe von 28,6 Milliarden Euro ausgibt. Neu in der aktuellen Visualisierung ist die Möglichkeit des Vergleichs von Soll- und Ist-Werten sowie die Anzeige des Betrags „pro Einwohner/in“. Dies schafft noch mehr Transparenz und Nachvollziehbarkeit. Hier ist die gesamte &lt;a href=&#34;http://www.berlin.de/sen/finanzen/presse/pressemitteilungen/pressemitteilung.706554.php&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Pressemitteilung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stimme bei der Google Impact Challenge für Offener Haushalt ab!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2018/05/ohh-gic/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2018/05/ohh-gic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Google Impact Challenge „Kleine Taten“ unterstützt kleine Projekte in ganz Deutschland. Hilf uns, 20.000€ für Offener Haushalt zu erhalten. &lt;a href=&#34;https://impactchallenge.withgoogle.com/deutschland2018/charities/okfn&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stimme hier ab!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://offenerhaushalt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;„OffenerHaushalt.de“&lt;/a&gt; Toolkit: Versteh die Zahlen deiner Stadt!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Über 31 Millionen Menschen engagieren sich ehrenamtlich in ganz Deutschland. Allerdings sank die Bürgerbeteiligung in den letzten Jahren auf kommunalpolitischer Ebene immens. Fehlende Beteiligungsmöglichkeiten infolge der Dominanz organisierter Interessen und der Komplexität politischer Prozesse sind ein Grund dafür. Hier setzen wir an! Mit „OffenerHaushalt Toolkit“  wird die Komplexität der Kommunalpolitik reduziert, indem öffentliche Haushalte und deren Funktionsweisen einfach und verständlich dargestellt werden. So wird Bürgerinnen eine Argumentationsgrundlage für öffentliche Debatten an die Hand gegeben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Newsletter OKF DE April 2013</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2013/05/newsletter-okf-de-april-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 12:01:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2013/05/newsletter-okf-de-april-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hier ist unser neu gestalteter &lt;a href=&#34;http://eepurl.com/yXXNL&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Monatsbericht&lt;/a&gt;. Wer ihn noch nicht abonniert hat, kann das &lt;a href=&#34;http://eepurl.com/vwdjT&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; nachholen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rückblick in den April&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der April war sehr ereignisreich für uns. Ein wichtiger Termin war der Launch des &lt;a href=&#34;http://www.berlin.de/sen/finanzen/haushalt/haushaltsplan/artikel.5697.php&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offenen Haushalts von Berlin&lt;/a&gt;. Die Idee ist, die Ausgaben und Einnahmen der Verwaltung mithilfe der Software &lt;a href=&#34;http://openspending.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenSpending&lt;/a&gt; aufzubereiten und leicht zugänglich zu präsentieren. Wir hoffen, dass bald noch mehr Länder und Städte folgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transparenz in Deutschland - die Chronik des geschlossenen Haushalts</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2012/06/tranzparenz-in-deutschland-die-chronik-des-geschlossenen-haushalts/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2012/06/tranzparenz-in-deutschland-die-chronik-des-geschlossenen-haushalts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit etwa zwei Jahren versuchen wir nun aus offizieller Quelle Zugriff auf die analysierbaren Zahlen des Bundeshaushalts zu erhalten. Während Staaten wie &lt;a href=&#34;http://data.gov.uk/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;England&lt;/a&gt; und die &lt;a href=&#34;http://usaspending.gov/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;USA&lt;/a&gt; längst einen direkten Zugriff auf die eigenen Kassen (also die einzelnen Empfänger öffentlicher Gelder) ermöglichen, scheitert im Bund bereits der einfache Zugriff auf die Budgetdaten. Hier also die beinahe komische Chronik der Diskussion:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;März 2010:&lt;/strong&gt; Eine Anfrage des Journalisten &lt;a href=&#34;http://datenjournalist.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lorenz Matzat&lt;/a&gt; wird durch das Bundesministerium der Finanzen (BMF) Aufgrund angeblicher Mißdeutungsgefahr abgelehnt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;April 2010:&lt;/strong&gt; Eine elektronische Anfrage nach dem Informationsfreiheitsgesetz (IFG) bleibt unbeantwortet.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;September 2010:&lt;/strong&gt; Das Projekt OffenerHaushalt, welches auf gescrapten und vermutlich fehlerhaften Daten beruht, geht ans Netz. BMin Schröder lobt das Projekt &lt;a href=&#34;https://twitter.com/schroeder_k/status/25033052154&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;per Twitter&lt;/a&gt;. Berichterstattung zum Projekt bei &lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/digital/internet/2010-09/offene-daten-haushalt-dietrich&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ZEIT Online&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.sueddeutsche.de/digital/politische-transparenz-durch-das-internet-die-netzkaempfer-fuer-offenheit-1.1020020&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Süddeutsche&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.ftd.de/it-medien/medien-internet/:open-data-projekt-transparente-staatsausgaben-per-mausklick/50171113.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FTD&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.taz.de/1/archiv/digitaz/artikel/?ressort=tz&amp;amp;dig=2010/09/16/a0161&amp;amp;cHash=bf89379e5e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;taz&lt;/a&gt; und vielen anderen Medien. Einbindung von OffenerHaushalt auf der Homepage der FDP-Fraktion.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Oktober 2010:&lt;/strong&gt; Weitergabe der gescrapten Haushaltsdaten an Mitarbeiter der Bundestagsfraktionen von CDU/CSU, Die LINKE und BÜNDNIS90/Die Grünen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;November 2010:&lt;/strong&gt; Weitergabe der gescrapten Daten an Mitarbeiter des &lt;a href=&#34;http://destatis.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Statistischen Bundesamtes&lt;/a&gt; in Wiesbaden.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Februar 2011:&lt;/strong&gt; Eine &lt;a href=&#34;http://netzpolitik.cdu.de/aktionen.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Anfrage&lt;/a&gt; des Abgeordneten Michael Kretschmer (CDU) wird durch den parl. Staatssekretär Steffen Kampeter (CDU) abgelehnt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;März 2011:&lt;/strong&gt; Bei einem Termin im BMF kündigt ein Mitarbeiter des Referats Öffentlichkeitsarbeit die Veröffentlichung der Daten für den August 2011 an.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;August 2011:&lt;/strong&gt; Eine Anfrage der Abgeordneten Sebastian Blumenthal (FDP) und Otto Fricke (FDP, haushaltspolitischer Sprecher) wird durch das BMF abgelehnt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;November 2011:&lt;/strong&gt; Das BMF lässt durch eine Agentur &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/kosten-bundeshaushalt-infode/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;für 40.000 EUR&lt;/a&gt; eine eigene Visualisierungsseite, &lt;a href=&#34;http://bundeshaushalt-info.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;bundeshaushalt-info.de&lt;/a&gt;, entwickeln. Diese wird jedoch nicht freigeschaltet.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Januar 2012:&lt;/strong&gt; Eine &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/bundeshaushalt-im-xml-format/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;erneute Anfrage nach dem IFG&lt;/a&gt; wird vom Ministerium beantwortet - mit einem negativen Bescheid. Die Europäische Kommission beantwortet eine gleichlautende Anfrage innerhalb von drei Wochen &lt;a href=&#34;http://www.asktheeu.org/en/request/machine_readable_version_of_the&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;positiv&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;April 2012:&lt;/strong&gt; In der Antwort auf eine &lt;a href=&#34;http://offenesparlament.de/ablauf/17/43868&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;kleine Anfrage&lt;/a&gt; der LINKEN gibt die Bundesregierung an, die Veröffentlichung einer Excel-Datei sei für den Sommer geplant.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;April 2012:&lt;/strong&gt; Weitergabe der gescrapten Daten an Mitarbeiter der europäischen Kommission.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mai 2012:&lt;/strong&gt; Das Ministerium &lt;a href=&#34;https://fragdenstaat.de/anfrage/stellungnahme-des-bmf-zur-anfrage-bundeshaushalt-im-xml-format/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gibt gegenüber dem Bundesbeauftragten für die Informationsfreiheit an&lt;/a&gt;, keine XML-Version des Haushalts zu speichern.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir bleiben gespannt. Dieser Artikel wurde zuerst in &lt;a href=&#34;http://pudo.org/2012/05/08/haushalt.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Friedrich Lindenbergs Blog&lt;/a&gt; veröffentlicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Strategische Anregungen zur Öffnung von Haushaltswesen und Haushaltsdaten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/12/strategische-anregungen-zur-oeffnung-von-haushaltswesen-und-haushaltsdaten/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 09:00:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/12/strategische-anregungen-zur-oeffnung-von-haushaltswesen-und-haushaltsdaten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;**Der folgende Artikel ist Gastbeitrag von Prof. Dr. Jörn von Lucke, Zeppelin Universität Friedrichshafen, Mitglied des wissenschaftlichen Beitrats der Open Knowledge Foundation Deutschland. **&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das öffentliche Haushaltswesen in Deutschland unterliegt auf allen Ebenen Transparenz- und Öffent-lichkeitspflichten. Web 2.0-Technologien tragen derzeit maßgeblich zu einer nachhaltigen Öffnung von Staat und Verwaltung bei. Sie revitalisieren bestehende Berichtsinstrumente und ermöglichen eine intensivere Bürgerbeteiligung in den Haushaltsprozessen von Europäischer Union, Bund, Ländern und Kommunen. Ganz im Sinne von Open Budget 2.0 wird diese Entwicklung über die gesetzlichen Vorgaben zu Haushaltstransparenz, Budgetöffentlichkeit und offene Haushaltsdebatte hinaus vor allem von einer aktiven Umsetzung durch die Verwaltung selbst, der Vernetzung offener Haushaltsdaten und einer Bürgerbeteiligung über soziale Medien geprägt. Zur erfolgreichen Umsetzung solcher Überlegungen sind nicht nur Impulse aus der Wissenschaft (&lt;a href=&#34;http://www.zeppelin-university.de/deutsch/lehrstuehle/ticc/TICC-111024-OpenBudget-V1.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gutachten der Zeppelin Universität&lt;/a&gt;) und Politik erforderlich, sondern es muss auf allen Ebenen neben einer Vision und Zielen auch eine Implementierungsstrategie erarbeitet werden. Ausgangspunkt sind die einzelnen Phasen des Haushaltskreislaufes, jeweils unter Berücksichtigung der Vorstellungen der Bürger, der Politik und der Verwaltung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OffenerHaushalt geht in die zweite Runde!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2011/06/offenerhaushalt-geht-in-die-zweite-runde/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 05:40:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2011/06/offenerhaushalt-geht-in-die-zweite-runde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bereits am 18. Mai ist mit dem &lt;a href=&#34;http://berlin.offenerhaushalt.de/dataset/berlin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Haushalt von Berlin&lt;/a&gt; die zweite Version unserer Seite &lt;a href=&#34;http://offenerhaushalt.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OffenerHaushalt&lt;/a&gt; ans Netz gegangen. Wer die alte Seite kennt, dem erscheint das neue System zunächst sehr vertraut:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unter der Oberfläche hat sich dabei jedoch eine Menge getan: OffenerHaushalt ist mit dem britischen OKFN-Projekt &lt;a href=&#34;http://wheredoesmymoneygo.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;WhereDoesMyMoneyGo.org&lt;/a&gt; zu einem neuen Projekt unter dem Titel &lt;a href=&#34;http://OpenSpending.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenSpending&lt;/a&gt; zu einer gemeinsamen Platform fusioniert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zwar wird OffenerHaushalt in der nächsten Zeit weiterhin unter der gewohnten Domain und im bekannten Look &amp;amp; Feel erreichbar sein, im Hintergund passiert hier jedoch etwas spannenderes: OpenSpending ist eine übergreifende Platform, die es einfach und ohne technisches Wissen erlaubt, beliebige Haushalts- und Ausgabeninformationen durchsuchbar zu machen und visuell aufzubereiten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
