<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Beteiligung on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/beteiligung/</link>
    <description>Recent content in Beteiligung on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://okfn.de/tags/beteiligung/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Beteiligt euch jetzt: Online Konsultation Open Government</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/beteiligt-euch-jetzt-open-government/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/beteiligt-euch-jetzt-open-government/</guid>
      <description>Die Online Konsultation der Bundesregierung zum 2. Nationalen Aktionsplan im Rahmen der Open Government Partnership ist offiziell gestartet. Hier können Bürgerinnen und Bürger Vorschläge einreichen, welche die Bundesregierung und Verwaltung offener, transparenter und partizipativer gestalten und damit die Umsetzung von Open Government in Deutschland voranbringen.
Bis zum 26. April ist es einen Monat lang möglich, hierzu online Ideen einzureichen, mit Argumenten unterfüttern und diese zu bewerten. Die Ergebnisse der Konsultation dienen der Bundesregierung anschließend zur internen Beratung bei des im Sommer zu verabschiedenden Aktionsplans Open Government.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offene Daten für die digitale Jugendbeteiligung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/04/offene-daten-fuer-die-digitale-jugendbeteiligung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/04/offene-daten-fuer-die-digitale-jugendbeteiligung/</guid>
      <description>Von Auskünften über die Lärmbelästigung an Straßen und Barrierefreiheit von Bahnübergängen bis hin zu Einnahmen und Ausgaben einer Gemeinde: Offene Daten helfen uns nicht nur dabei, unsere Umwelt und gesellschaftliche Prozesse besser zu verstehen, sondern ermöglichen auch eine aktive Beteiligung und politische Teilhabe. Wir zeigen, welche Potentiale offene Daten für die digitale Jugendbeteiligung haben und teilen unser Wissen, das wir in den vergangenen Monaten dazu gesammelt haben.
Was sind eigentlich offene Daten?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government in Deutschland: mehr zivilgesellschaftliche Beteiligung</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2019/02/open-government-mehr-beteiligung/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2019/02/open-government-mehr-beteiligung/</guid>
      <description>In unseren westlichen Gesellschaften sinkt das Vertrauen in die Politik. Dabei spielt insbesondere auch die Intransparenz politischer Prozesse eine Rolle. Ein faktenbasierter öffentlicher Diskurs ist in Deutschland unter anderem häufig deswegen nicht möglich, weil Informationen zurückgehalten werden. Über Horst Seehofers sogenannten »Masterplan« wurde zum Beispiel monatelang diskutiert, ohne dass das Dokument je öffentlich war. Dabei hat die Bundesregierung mit dem Open Government Ansatz schon einen möglichen Lösungsansatz entdeckt, sie muss die Umsetzung in Deutschland aber auch flächendeckend verfolgen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Den Open Government Data Aktionsplan mitgestalten!</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2015/03/den-open-government-data-aktionsplan-mitgestalten/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://okfn.de/blog/2015/03/den-open-government-data-aktionsplan-mitgestalten/</guid>
      <description>OK, OK, dies ist vielleicht nicht das aller strahlendste Musterbeispiel für die Gestaltung wirklich offener inklusiver Prozesse, aber immerhin: Das Bundesministerium des Inneren hat mit Hilfe von D21 eine Platform aufgesetzt, um Meinungen und Feedback unterschiedlicher Stakeholder zur Umsetzung des Na­tio­na­len Ak­ti­ons­plans der Bundesregierung zur Um­set­zung der G8 Open-Da­ta-Char­ta einzuholen. Bis zum 03.04.2015 sind wir also alle aufgefordert hier sinnvolle Vorschläge zu machen und andere Vorschläge zu bewerten, wir rufen dazu auf sich hier aktiv zu beteiligen!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>