<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stiftung Neue Verantwortung on OKF</title>
    <link>https://okfn.de/tags/stiftung-neue-verantwortung/</link>
    <description>Recent content in Stiftung Neue Verantwortung on OKF</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2016 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://okfn.de/tags/stiftung-neue-verantwortung/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vieles fehlt, auch ein positives Bekenntnis zu Daten</title>
      <link>https://okfn.de/blog/2016/04/vieles-fehlt-auch-ein-positives-bekenntnis-zu-daten/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://okfn.de/blog/2016/04/vieles-fehlt-auch-ein-positives-bekenntnis-zu-daten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ein Kommentar von Dr. Tobias Knobloch (Projektleiter &amp;ldquo;Open Data and Privacy Project&amp;rdquo; bei der  stiftung neue verantwortung) zur “Digitalen Strategie 2025” des Wirtschaftsministers&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Strategiepapier aus dem Hause Gabriel ist bereits vielfach kritisiert worden. Für die Kluft zwischen dem Anspruch des Papiers und der Wirklichkeit (z.B. beim Breitbandausbau, Stichwort Vectoring). Für das, was wichig wäre, aber nicht angegangen wird (z.B. eine Konsolidierung des IT-Sicherheitsgesetzes mit der Europäischen Datenschutzgrundverordnung). Und auch für das, was geplant bzw. gefordert wird, obwohl es nicht sinnvoll ist (z.B. eine Digitalgentur, &lt;a href=&#34;http://www.government2020.de/blog/?p=1682&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;wie Carsten Köppl ganz richtig angemerkt hat&lt;/a&gt;). Auf ein Defizit ist allerdings noch nicht dezidiert hingewiesen worden: Auch die “&lt;a href=&#34;http://www.bmwi.de/BMWi/Redaktion/PDF/Publikationen/digitale-strategie-2025,property=pdf,bereich=bmwi2012,sprache=de,rwb=true.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Digitale Strategie 2025&lt;/a&gt;” enthält kein überfälliges Bekenntnis zu einem produktiven Umgang mit Daten - mit denen der öffentlichen Hand ebenso wie mit privaten. Stattdessen wird erläutert, dass sensible Daten geschützt werden und dass wir unabhängiger von US-amerikanischen Digitalunternehmen werden müssen. Dass nennt sich dann “Datensouveränität”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
